[["Q23079", {"Q190089": {"occupations": ["Q1569495", "Q4964182", "Q432386", "Q2138822", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Scottish Franciscan friar and philosopher (c.\u20091265/66\u20131308)"], "desc_fr": ["fr\u00e8re, th\u00e9ologien, philosophe et bienheureux catholique \u00e9cossais"], "libell\u00e9_en": ["Duns Scotus"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Duns Scot"], "type": ["Q5"], "dn": ["1266-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1308-11-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q425611"], "ld": ["Q365"]}}], ["Q2208222", {"Q247320": {"occupations": ["Q14467526", "Q49757", "Q13418253", "Q333634", "Q1734662", "Q1622272", "Q36180", "Q1731155", "Q201788"], "desc_en": ["Dutch scholar (1676-1718)"], "desc_fr": ["savant et philologue des Provinces-Unies du d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Adriaan Reland"], "libell\u00e9_fr": ["Hadrian Reland"], "type": ["Q5"], "dn": ["1676-07-17T00:00:00Z"], "dd": ["1718-02-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q2208222"], "ld": ["Q803"]}}], ["Q109535", {"Q7412401": {"occupations": ["Q333634", "Q2468727", "Q201788"], "desc_en": ["Dutch classical scholar (1637-1727)"], "libell\u00e9_en": ["Samuel Pitiscus"], "libell\u00e9_fr": ["Samuel Pitiscus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1637-03-30T00:00:00Z"], "dd": ["1727-02-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q109535"], "ld": ["Q803"]}}], ["Q504914", {"Q1422983": {"occupations": ["Q11063", "Q1622272", "Q170790"], "desc_en": ["German mathematician and astronomer (1635-1714)"], "libell\u00e9_en": ["Samuel Reyher"], "libell\u00e9_fr": ["Samuel Reyher"], "type": ["Q5"], "dn": ["1635-04-19T00:00:00Z"], "dd": ["1714-11-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q504914"], "ld": ["Q1707"]}}], ["Q2759", {"Q741149": {"occupations": ["Q42603", "Q201788", "Q36180", "Q2248623"], "desc_en": ["Italian-English scholar"], "desc_fr": ["humaniste italien"], "libell\u00e9_en": ["Polydore Vergil"], "libell\u00e9_fr": ["Polydore Virgile"], "type": ["Q5"], "dn": ["1470-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1555-05-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q2759"], "ld": ["Q2759"]}, "Q560613": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q170790"], "desc_en": ["Italian mathematician and poet  (1553\u20131617)"], "desc_fr": ["savant et \u00e9crivain italien de la Renaissance (1553-1617)"], "libell\u00e9_en": ["Bernardino Baldi"], "libell\u00e9_fr": ["Bernardino Baldi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1553-06-15T00:00:00Z"], "dd": ["1617-10-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q2759"], "ld": ["Q2759"]}, "Q788614": {"occupations": ["Q5697103", "Q15983985", "Q185351", "Q2004963", "Q2468727", "Q26261971", "Q201788"], "desc_en": ["Italian antiquary (1618\u20131700)"], "desc_fr": ["arch\u00e9ologue et antiquaire"], "libell\u00e9_en": ["Raffaello Fabretti"], "libell\u00e9_fr": ["Raffaello Fabretti"], "type": ["Q5"], "dn": ["1620-07-03T00:00:00Z"], "dd": ["1700-01-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q2759"], "ld": ["Q220"]}, "Q671745": {"occupations": ["Q2516866", "Q333634", "Q17486330", "Q170790"], "desc_en": ["Italian mathematician (1509-1575)"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien italien"], "libell\u00e9_en": ["Federico Commandino"], "libell\u00e9_fr": ["Federico Commandino"], "type": ["Q5"], "dn": ["1509-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1575-09-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q2759"], "ld": ["Q2759"]}, "Q2376577": {"occupations": ["Q49757", "Q214917"], "desc_en": ["Italian poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Guido Baldo Bonarelli"], "libell\u00e9_fr": ["Guido Baldo Bonarelli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1564-01-04T00:00:00Z"], "dd": ["1608-01-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q13134"], "ld": ["Q13142"]}}], ["Q206116", {"Q34503": {"occupations": ["Q49757", "Q116"], "desc_en": ["7th Sultan of the Ottoman Empire (r. 1444\u20131446, 1451\u20131481)"], "desc_fr": ["sultan ottoman de 1444 \u00e0 1446 et de 1451 \u00e0 1481 connu pour avoir conquis Constantinople"], "libell\u00e9_en": ["Mehmed the Conqueror"], "libell\u00e9_fr": ["Mehmed II"], "type": ["Q5"], "dn": ["1432-04-08T00:00:00Z"], "dd": ["1481-05-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q43387"], "ld": ["Q206116"]}}], ["Q37310", {"Q3756483": {"occupations": ["Q49757"], "desc_en": ["French poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Gabriel Magdelenet"], "libell\u00e9_fr": ["Gabriel Magdelenet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1587-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1661-11-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q37310"], "ld": ["Q167600"]}}], ["Q2683", {"Q313934": {"occupations": ["Q16031530", "Q4964182", "Q49757", "Q13418253", "Q212238", "Q36180"], "desc_en": ["5th century European writer"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Macrobius"], "libell\u00e9_fr": ["Macrobe"], "type": ["Q5"], "dn": ["0370-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0430-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q181238"]}, "Q3725198": {"occupations": ["Q1708232", "Q2004963", "Q13365770", "Q329439", "Q36180"], "desc_en": ["Italian engraver"], "desc_fr": ["graveur italien"], "libell\u00e9_en": ["Enea Vico"], "libell\u00e9_fr": ["Enea Vico"], "type": ["Q5"], "dn": ["1523-02-08T00:00:00Z"], "dd": ["1567-08-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q2683"], "ld": ["Q13362"]}}], ["Q279681", {"Q27064349": {"occupations": ["Q333634", "Q1234713", "Q4988856"], "desc_en": ["French hebraist and theologian"], "desc_fr": ["(1531-1594) Th\u00e9ologien protestant et linguiste h\u00e9bra\u00efsant"], "libell\u00e9_en": ["Corneille Bonaventure Bertram"], "libell\u00e9_fr": ["Corneille Bonaventure Bertram"], "type": ["Q5"], "dn": ["1531-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1594-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q279681"], "ld": ["Q807"]}}], ["Q326879", {"Q6171754": {"occupations": ["Q201788", "Q1234713"], "desc_en": ["French historian"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean de Launoy"], "libell\u00e9_fr": ["Jean de Launoy"], "type": ["Q5"], "dn": ["1603-12-21T00:00:00Z"], "dd": ["1678-03-10T00:00:00Z"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q740144", {"Q3047696": {"occupations": ["Q49757", "Q6625963", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["dramaturge fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Edm\u00e9 Boursault"], "libell\u00e9_fr": ["Edme Boursault"], "type": ["Q5"], "dn": ["1638-10-06T00:00:00Z"], "dd": ["1701-09-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q740144"], "ld": ["Q193256"]}}], ["Q10231", {"Q318091": {"occupations": ["Q15296811", "Q116"], "desc_en": ["duke of Savoy"], "desc_fr": ["duc de Savoie"], "libell\u00e9_en": ["Carlo Emanuele I, Duke of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Charles-Emmanuel Ier de Savoie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1562-01-22T00:00:00Z"], "dd": ["1630-07-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q10231"], "ld": ["Q20489"]}}], ["Q1789604", {"Q1506585": {"occupations": ["Q185351"], "desc_en": ["German jurist"], "desc_fr": ["juriste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Georg Frantzke"], "libell\u00e9_fr": ["Georg Frantzke"], "type": ["Q5"], "dn": ["1594-04-15T00:00:00Z"], "dd": ["1659-01-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q717947"], "ld": ["Q6986"]}}], ["Q273877", {"Q445248": {"occupations": ["Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Portuguese writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain portugais"], "libell\u00e9_en": ["Lu\u00eds de Sousa Rebelo"], "libell\u00e9_fr": ["Lu\u00eds de Sousa"], "type": ["Q5"], "dn": ["1555-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1632-05-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q273877"], "ld": ["Q534230"]}}], ["Q208566", {"Q2376577": {"occupations": ["Q49757", "Q214917"], "desc_en": ["Italian poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Guido Baldo Bonarelli"], "libell\u00e9_fr": ["Guido Baldo Bonarelli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1564-01-04T00:00:00Z"], "dd": ["1608-01-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q13134"], "ld": ["Q13142"]}}], ["Q13135", {"Q2822063": {"occupations": ["Q36180", "Q182436"], "desc_en": ["Italian writer and humanist"], "libell\u00e9_en": ["Laurentius Abstemius"], "libell\u00e9_fr": ["Abst\u00e9mius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1440-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1508-01-01T00:00:00Z", "1506-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q207070"]}, "Q98807595": {"libell\u00e9_en": ["Angelo Gallucci"], "libell\u00e9_fr": ["Angelo Gallucci"], "type": ["Q5"], "dn": ["1593-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1674-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q1152800", {"Q49752": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["French poet (1524-1585)"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre de Ronsard"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre de Ronsard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1524-09-21T00:00:00Z"], "dd": ["1585-12-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q2242004"], "ld": ["Q661814"]}}], ["Q1554804", {"Q316119": {"occupations": ["Q201788", "Q82955", "Q36180"], "desc_en": ["Gallo-Roman historian who flourished during the reign of the emperor Augustus"], "desc_fr": ["historien romain"], "libell\u00e9_en": ["Gnaeus Pompeius Trogus"], "libell\u00e9_fr": ["Trogue Pomp\u00e9e"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0100-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q504887"]}}], ["Q232567", {"Q351243": {"occupations": ["Q81096"], "desc_en": ["French engineer"], "desc_fr": ["ing\u00e9nieur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Adam de Craponne"], "libell\u00e9_fr": ["Adam de Craponne"], "type": ["Q5"], "dn": ["1526-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1576-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q232567"], "ld": ["Q12191"]}}], ["Q73348", {"Q94757524": {"occupations": ["Q185351"], "libell\u00e9_en": ["Sixtus von Popma"], "type": ["Q5"], "dd": ["1611-01-01T00:00:00Z"]}, "Q21543732": {"occupations": ["Q13418253"], "libell\u00e9_en": ["Ausonius van Popma"], "libell\u00e9_fr": ["Ausonius van Popma"], "type": ["Q5"], "dn": ["1563-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1613-03-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q73348"]}, "Q55835538": {"occupations": ["Q16267607"], "libell\u00e9_en": ["Cyprian von Popma"], "libell\u00e9_fr": ["Cyprian von Popma"], "type": ["Q5"], "dn": ["1550-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1582-01-01T00:00:00Z"]}, "Q21545828": {"occupations": ["Q11063"], "libell\u00e9_en": ["Titus Popma"], "libell\u00e9_fr": ["Titus Popma"], "type": ["Q5"], "dn": ["1550-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1620-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q170180", {"Q57186": {"occupations": ["Q188094", "Q4964182", "Q185351", "Q201788", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["German philosopher"], "desc_fr": ["historien, juriste et philosophe allemand"], "libell\u00e9_en": ["Samuel von Pufendorf"], "libell\u00e9_fr": ["Samuel von Pufendorf"], "type": ["Q5"], "dn": ["1632-01-08T00:00:00Z"], "dd": ["1694-10-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q1243980"], "ld": ["Q64"]}}], ["Q26849", {"Q1365254": {"occupations": ["Q250867", "Q1234713"], "desc_en": ["Catholic cardinal"], "libell\u00e9_en": ["Hugh of Saint-Cher"], "libell\u00e9_fr": ["Hugues de Saint-Cher"], "type": ["Q5"], "dn": ["1200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1263-03-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q26849"], "ld": ["Q541"]}, "Q1235217": {"occupations": ["Q40348", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["French historian,lawyer and writer"], "desc_fr": ["historien, juriste et \u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas Chorier"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Chorier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1612-09-01T00:00:00Z"], "dd": ["1692-08-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q26849"], "ld": ["Q1289"]}, "Q3151393": {"occupations": ["Q2664701", "Q1234713"], "desc_en": ["French lawyer and politician"], "desc_fr": ["avocat, jurisconsulte et th\u00e9ologien protestant fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Innocent Gentillet"], "libell\u00e9_fr": ["Innocent Gentillet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1532-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1588-07-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q26849"], "ld": ["Q71"]}, "Q30088719": {"occupations": ["Q47064"], "desc_fr": ["militaire fran\u00e7ais, membre de l'Acad\u00e9mie royale des sciences"], "libell\u00e9_en": ["Jean-\u00c9lie Leriget de la Faye"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-\u00c9lie Leriget de la Faye"], "type": ["Q5"], "dn": ["1671-04-15T00:00:00Z"], "dd": ["1718-04-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q26849"]}}], ["Q234274", {"Q15630964": {"occupations": ["Q36180"], "desc_fr": ["encyclop\u00e9diste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Philippe Sylvestre Dufour"], "libell\u00e9_fr": ["Philippe Sylvestre Dufour"], "type": ["Q5"], "dn": ["1622-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1687-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q234274"], "ld": ["Q68160"]}}], ["Q321486", {"Q262880": {"occupations": ["Q49757", "Q15954519", "Q15442776", "Q193391", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["French cryptographer (1523-1596)"], "desc_fr": ["diplomate fran\u00e7ais du XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Blaise de Vigen\u00e8re"], "libell\u00e9_fr": ["Blaise de Vigen\u00e8re"], "type": ["Q5"], "dn": ["1523-04-15T00:00:00Z"], "dd": ["1596-02-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q321486"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q2465220", {"Q294435": {"occupations": ["Q40348", "Q16533", "Q82955"], "desc_en": ["English statesman (1485\u20131540)"], "desc_fr": ["homme d'\u00c9tat anglais, principal ministre du roi Henri VIII"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Cromwell"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Cromwell"], "type": ["Q5"], "dn": ["1485-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1540-08-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q2465220"], "ld": ["Q499565"]}}], ["Q124886", {"Q439050": {"occupations": ["Q185351", "Q1622272", "Q1234713", "Q4964182"], "desc_en": ["Italian law professor"], "desc_fr": ["juriste italien"], "libell\u00e9_en": ["Bartolus de Saxoferrato"], "libell\u00e9_fr": ["Bartole"], "type": ["Q5"], "dn": ["1313-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1357-07-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q124886"], "ld": ["Q3437"]}, "Q326037": {"occupations": ["Q13418253", "Q333634"], "desc_en": ["Italian humanist"], "desc_fr": ["professeur, archev\u00eaque, gouverneur italien de diverses villes des \u00c9tats de l'\u00c9glise et auteur de la premi\u00e8re grammaire latine des temps modernes"], "libell\u00e9_en": ["Niccol\u00f2 Perotti"], "libell\u00e9_fr": ["Niccol\u00f2 Perotti"], "type": ["Q5"], "dn": ["1429-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1480-12-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q124886"], "ld": ["Q124886"]}}], ["Q81581", {"Q1295381": {"occupations": ["Q56033776", "Q1234713"], "desc_en": ["Hungarian calvinist bishop (1505-1572)"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque calviniste hongrois"], "libell\u00e9_en": ["Istv\u00e1n Szegedi Kis"], "libell\u00e9_fr": ["Istv\u00e1n Szegedi Kis"], "type": ["Q5"], "dn": ["1505-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1572-05-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q81581"], "ld": ["Q755701"]}}], ["Q43014", {"Q367240": {"occupations": ["Q14467526", "Q333634", "Q11063", "Q36180", "Q155647"], "desc_en": ["Italian translator and astrologer (c.1114 \u2013 1187)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain et traducteur italien"], "libell\u00e9_en": ["Gerard of Cremona"], "libell\u00e9_fr": ["G\u00e9rard de Cr\u00e9mone"], "type": ["Q5"], "dn": ["1114-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1187-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6231"], "ld": ["Q5836"]}}], ["Q62378", {"Q8009143": {"occupations": ["Q42603", "Q188094", "Q2732142"], "desc_en": ["Anglican bishop (1656-1723)"], "libell\u00e9_en": ["William Fleetwood"], "libell\u00e9_fr": ["William Fleetwood"], "type": ["Q5"], "dn": ["1656-01-11T00:00:00Z"], "dd": ["1723-08-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q62378"]}}], ["Q1613150", {"Q1551607": {"occupations": ["Q61267864", "Q177220", "Q36834", "Q2490358"], "desc_en": ["French singing master, theorbist and composer"], "desc_fr": ["compositeur"], "libell\u00e9_en": ["Michel Lambert"], "libell\u00e9_fr": ["Michel Lambert"], "type": ["Q5"], "dn": ["1610-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1696-06-29T00:00:00Z", "1696-06-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q1136074"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q698048", {"Q19993471": {"occupations": ["Q13418253"], "libell\u00e9_en": ["Paulus Leopardus"], "libell\u00e9_fr": ["Paulus Leopardus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1510-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1567-06-13T00:00:00Z", "1567-06-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q2104244"], "ld": ["Q244934"]}, "Q55125347": {"occupations": ["Q185351", "Q13418253", "Q708492", "Q18916625"], "libell\u00e9_en": ["Franciscus Nansius"], "libell\u00e9_fr": ["Franciscus Nansius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1525-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1595-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q16087", {"Q1174719": {"occupations": ["Q39631", "Q49757", "Q201788", "Q1622272", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["German mathematician and historian"], "libell\u00e9_en": ["David Herlitz"], "libell\u00e9_fr": ["David Herlitz"], "type": ["Q5"], "dn": ["1557-12-28T00:00:00Z"], "dd": ["1636-08-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q16087"], "ld": ["Q106268"]}}], ["Q99949", {"Q458842": {"occupations": ["Q333634", "Q1234713"], "desc_en": ["Italian monk and theologian (1386\u20131439)"], "libell\u00e9_en": ["Ambrose Traversari"], "libell\u00e9_fr": ["Ambrogio Traversari"], "type": ["Q5"], "dn": ["1386-09-27T00:00:00Z"], "dd": ["1439-10-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q99949"], "ld": ["Q2044"]}}], ["Q269667", {"Q2149384": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["(1621-1659)"], "libell\u00e9_en": ["Richard Eggs"], "libell\u00e9_fr": ["Richard Eggs"], "type": ["Q5"], "dn": ["1621-10-22T00:00:00Z"], "dd": ["1659-08-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q269667"], "ld": ["Q1726"]}}], ["Q13373", {"Q3767458": {"occupations": ["Q49757", "Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["Italian poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Guidiccioni"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Guidiccioni"], "type": ["Q5"], "dn": ["1500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1541-08-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q13373"], "ld": ["Q13135"]}, "Q30014685": {"occupations": ["Q593644", "Q1131236"], "desc_fr": ["chimiste et ing\u00e9nieur italien"], "libell\u00e9_en": ["Martino Poli"], "libell\u00e9_fr": ["Martino Poli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1662-01-21T00:00:00Z"], "dd": ["1714-07-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q13373"], "ld": ["Q90"]}, "Q721501": {"occupations": ["Q1731155"], "desc_en": ["Italian biblical scholar"], "desc_fr": ["philologue et bibliste italien"], "libell\u00e9_en": ["Santes Pagnino"], "libell\u00e9_fr": ["Santes Pagnino"], "type": ["Q5"], "dn": ["1470-09-27T00:00:00Z"], "dd": ["1541-09-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q13373"], "ld": ["Q456"]}, "Q3615677": {"occupations": ["Q1104153"], "desc_en": ["Italian cleric and Latin poet"], "desc_fr": ["secr\u00e9taire particulier de Lord Montjoy"], "libell\u00e9_en": ["Andrea Ammonio"], "libell\u00e9_fr": ["Andrea Della Rena"], "type": ["Q5"], "dn": ["1478-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1517-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q13373"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q3376", {"Q1243676": {"occupations": ["Q1734662", "Q219477", "Q36180", "Q201788"], "desc_en": ["Italian Jesuit missionary, cartographer and historian (1614-1661)"], "desc_fr": ["missionnaire j\u00e9suite italien"], "libell\u00e9_en": ["Martino Martini"], "libell\u00e9_fr": ["Martino Martini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1614-09-20T00:00:00Z"], "dd": ["1661-06-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q3376"], "ld": ["Q4970"]}, "Q1245769": {"occupations": ["Q185351", "Q81096", "Q4964182", "Q1234713"], "desc_en": ["Jurist, theologian, philosopher, engineer"], "desc_fr": ["cur\u00e9 apostat du dioc\u00e8se de Trente"], "libell\u00e9_en": ["Jacob Acontius"], "libell\u00e9_fr": ["Iacopo Aconcio"], "type": ["Q5"], "dn": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/e62b495fb3d095d1b3904fccefc8a1dd", "1600-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1567-01-01T00:00:00Z", "1566-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q3376"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q56078", {"Q133350": {"occupations": ["Q25393460", "Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["pope of the Catholic Church from 1585 to 1590"], "desc_fr": ["pape de l'\u00c9glise catholique de 1585 \u00e0 1590"], "libell\u00e9_en": ["Sixtus V"], "libell\u00e9_fr": ["Sixte V"], "type": ["Q5"], "dn": ["1521-12-23T00:00:00Z"], "dd": ["1590-08-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q56071"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q148505", {"Q77260": {"occupations": ["Q763779", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German theologian; (1485-1558)"], "desc_fr": ["r\u00e9formateur allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Bugenhagen"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Bugenhagen"], "type": ["Q5"], "dn": ["1485-07-03T00:00:00Z"], "dd": ["1558-04-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q1862"], "ld": ["Q6837"]}}], ["Q936641", {"Q935": {"occupations": ["Q978044", "Q1463475", "Q4964182", "Q901", "Q15954519", "Q36180", "Q19350898", "Q82955", "Q270141", "Q15980158", "Q593644", "Q205375", "Q11063", "Q1622272", "Q1234713", "Q169470", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["English mathematician and physicist (1642\u20131727)"], "desc_fr": ["philosophe, math\u00e9maticien, physicien, alchimiste, astronome et th\u00e9ologien anglais"], "libell\u00e9_en": ["Isaac Newton"], "libell\u00e9_fr": ["Isaac Newton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1643-01-04T00:00:00Z"], "dd": ["1727-03-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q3316008"], "ld": ["Q288781"]}}], ["Q23092", {"Q199894": {"occupations": ["Q3409375", "Q611644", "Q1234713", "Q12027957"], "desc_en": ["leader of the English Reformation and Archbishop of Canterbury"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Cranmer"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Cranmer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1489-07-11T00:00:00Z"], "dd": ["1556-03-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q41262"], "ld": ["Q34217"]}}], ["Q2948", {"Q52149237": {"occupations": ["Q1622272"], "desc_en": ["Dutch university teacher"], "desc_fr": ["professeur d'universit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Carolus Schaaf"], "libell\u00e9_fr": ["Carolus Schaaf"], "type": ["Q5"], "dn": ["1646-08-28T00:00:00Z"], "dd": ["1729-11-04T00:00:00Z"]}}], ["Q232615", {"Q343018": {"occupations": ["Q201788", "Q864380", "Q4964182", "Q36180"], "desc_en": ["ancient Greek sophist and historian"], "desc_fr": ["philosophe grec du IVe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Eunapius"], "libell\u00e9_fr": ["Eunape"], "type": ["Q5"], "dn": ["0349-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0420-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q232615"]}, "Q298850": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["ancient Greek poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te lyrique grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Alcman"], "libell\u00e9_fr": ["Alcman"], "type": ["Q5"], "dn": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/dad1bbfffc24a177c0c3bfa16f6db5d0"], "dd": ["-0601-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q232615"]}, "Q84417149": {"occupations": ["Q26237228", "Q361809"], "desc_en": ["ancient Greek rhetorician and epigrammatist"], "desc_fr": ["rh\u00e9teur et \u00e9pigrammatiste grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Diodorus of Sardis"], "libell\u00e9_fr": ["Diodore de Sardes"], "type": ["Q5"], "ln": ["Q232615"]}, "Q11917225": {"occupations": ["Q49757", "Q26237228"], "desc_en": ["ancient Greek rhetorician from Sardis (1st century AD)"], "desc_fr": ["rh\u00e9teur antique"], "libell\u00e9_en": ["Diodorus Zonas"], "libell\u00e9_fr": ["Diodore Zonas"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0100-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q232615"]}}], ["Q5727", {"Q97487969": {"desc_en": ["Spanish writer of the Renaissance"], "desc_fr": ["\u00c9crivain espagnol de la Renaissance"], "libell\u00e9_en": ["Juan de Espinosa"], "libell\u00e9_fr": ["Juan de Espinosa"], "type": ["Q5"]}}], ["Q648", {"Q1860320": {"occupations": ["Q39631", "Q644687", "Q2374149", "Q5322166", "Q36180"], "desc_en": ["Flemish physician and botanist (1538-1616)"], "libell\u00e9_en": ["Matthias de l'Obel"], "libell\u00e9_fr": ["Mathias de l'Obel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1538-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1616-01-01T00:00:00Z", "1616-03-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q648"], "ld": ["Q84"]}, "Q3087909": {"occupations": ["Q11569986", "Q1028181", "Q5322166"], "desc_en": ["Flemish-French painter and printmaker (1636-1699)"], "desc_fr": ["peintre flamand-fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean-Baptiste Monnoyer"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Baptiste Monnoyer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1636-01-12T00:00:00Z", "1636-07-19T00:00:00Z"], "dd": ["1699-02-20T00:00:00Z", "1699-02-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q648"], "ld": ["Q84"]}, "Q2473815": {"occupations": ["Q49757", "Q185351", "Q40348", "Q201788", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["Dutch historian and poet"], "desc_fr": ["professeur d'universit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Dominicus Baudius"], "libell\u00e9_fr": ["Dominicus Baudius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1561-04-08T00:00:00Z", "1561-04-18T00:00:00Z"], "dd": ["1613-08-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q648"], "ld": ["Q43631"]}, "Q270552": {"occupations": ["Q12328016"], "desc_en": ["17th-century French-Flemish mystic"], "libell\u00e9_en": ["Antoinette Bourignon"], "libell\u00e9_fr": ["Antoinette Bourignon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1616-01-13T00:00:00Z"], "dd": ["1680-10-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q648"], "ld": ["Q41974"]}}], ["Q25411", {"Q36620": {"occupations": ["Q15954519", "Q49757", "Q18814623", "Q11063", "Q36180", "Q155647"], "desc_en": ["Danish astronomer and alchemist, 1546\u20131601"], "desc_fr": ["astronome, alchimiste, cartographe et imprimeur danois"], "libell\u00e9_en": ["Tycho Brahe"], "libell\u00e9_fr": ["Tycho Brahe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1546-12-24T00:00:00Z"], "dd": ["1601-10-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q1807458"], "ld": ["Q1085"]}}], ["Q207575", {"Q3383526": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre-Valentin Faydit"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre-Valentin Faydit"], "type": ["Q5"], "dn": ["1644-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1709-10-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q207575"]}, "Q3105742": {"occupations": ["Q121594", "Q250867", "Q1234713"], "desc_en": ["French Benedictine exegete, orientalist and archbishop (1535-1597)"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique"], "libell\u00e9_en": ["Gilbert G\u00e9n\u00e9brard"], "libell\u00e9_fr": ["Gilbert G\u00e9n\u00e9brard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1535-12-22T00:00:00Z"], "dd": ["1597-02-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q207575"], "ld": ["Q236579"]}, "Q4775407": {"occupations": ["Q733786"], "desc_en": ["French monk"], "libell\u00e9_en": ["Antoine-Augustin Toutt\u00e9e"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine Augustin Toutt\u00e9e"], "type": ["Q5"], "dn": ["1677-01-01T00:00:00Z", "1677-12-13T00:00:00Z"], "dd": ["1718-01-01T00:00:00Z", "1718-12-25T00:00:00Z"]}, "Q5612617": {"occupations": ["Q193391"], "desc_en": ["French diplomat"], "desc_fr": ["diplomate et homme de lettres fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Antoine de Courtin"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine de Courtin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1622-02-27T00:00:00Z"], "dd": ["1685-09-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q207575"], "ld": ["Q90"]}, "Q67841": {"occupations": ["Q201788", "Q17166634", "Q36180", "Q250867"], "desc_en": ["Gallo-Roman historian and Bishop of Tours"], "desc_fr": ["saint chr\u00e9tien, historien, homme d\u2019\u00e9glise du haut Moyen \u00c2ge"], "libell\u00e9_en": ["Gregory of Tours"], "libell\u00e9_fr": ["Gr\u00e9goire de Tours"], "type": ["Q5"], "dn": ["0538-12-02T00:00:00Z"], "dd": ["0594-11-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q42168"], "ld": ["Q288"]}, "Q352520": {"occupations": ["Q250867"], "desc_en": ["French jesuit scholar (1559-1651)"], "desc_fr": ["j\u00e9suite fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Sirmond"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Sirmond"], "type": ["Q5"], "dn": ["1559-10-22T00:00:00Z"], "dd": ["1651-10-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q207575"], "ld": ["Q90"]}, "Q585987": {"occupations": ["Q8178443", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["French playwright"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Antoine Danchet"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine Danchet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1671-09-07T00:00:00Z"], "dd": ["1748-02-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q207575"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q2232673", {"Q41866": {"occupations": ["Q39018", "Q82955", "Q36180", "Q4175034"], "desc_en": ["Eastern Roman Emperor who ruled from 527 to 565 (482-565)"], "desc_fr": ["empereur byzantin de 527 \u00e0 565"], "libell\u00e9_en": ["Justinian I"], "libell\u00e9_fr": ["Justinien"], "type": ["Q5"], "dn": ["0482-05-12T00:00:00Z"], "dd": ["0565-11-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q119611049"], "ld": ["Q16869"]}}], ["Q490", {"Q171520": {"occupations": ["Q250867", "Q82955", "Q611644"], "desc_en": ["pope (1185\u20131187)"], "desc_fr": ["pape de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Urban III"], "libell\u00e9_fr": ["Urbain III"], "type": ["Q5"], "dn": ["1200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1187-10-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q42975"], "ld": ["Q13362"]}, "Q171238": {"occupations": ["Q250867", "Q193391"], "desc_en": ["pope"], "desc_fr": ["pape de l'\u00c9glise catholique en 1241"], "libell\u00e9_en": ["Celestine IV"], "libell\u00e9_fr": ["C\u00e9lestin IV"], "type": ["Q5"], "dn": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/ed5bae66cfcbc3a53fbc1c60161b1192"], "dd": ["1241-11-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q490"], "ld": ["Q220"]}, "Q379991": {"occupations": ["Q49757", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["early 1st century AD Roman professional rhetorician, historian and author"], "desc_fr": ["historien romain"], "libell\u00e9_en": ["Valerius Maximus"], "libell\u00e9_fr": ["Val\u00e8re Maxime"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0100-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1747689"], "ld": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/d2c578475a25c1f11e91431d2555393f"]}, "Q161983": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["Pope from 1559 to 1565"], "desc_fr": ["pape de l\u2019\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Pius IV"], "libell\u00e9_fr": ["Pie IV"], "type": ["Q5"], "dn": ["1499-04-09T00:00:00Z"], "dd": ["1565-12-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q490"], "ld": ["Q220"]}, "Q82697": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q193391"], "desc_en": ["cardinal"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Morone"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Girolamo Morone"], "type": ["Q5"], "dn": ["1509-02-04T00:00:00Z"], "dd": ["1580-12-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q490"], "ld": ["Q220"]}, "Q171622": {"occupations": ["Q250867", "Q82955", "Q611644"], "desc_en": ["Pope from 1590 to 1591"], "desc_fr": ["pape de l'\u00c9glise catholique (1590-1591)"], "libell\u00e9_en": ["Gregory XIV"], "libell\u00e9_fr": ["Gr\u00e9goire XIV"], "type": ["Q5"], "dn": ["1535-02-21T00:00:00Z"], "dd": ["1591-10-16T00:00:00Z", "1591-10-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q40588"], "ld": ["Q220"]}, "Q464471": {"occupations": ["Q185351", "Q201788", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["Italian jurist and writer (1492\u20131550)"], "desc_fr": ["jurisconsulte italien"], "libell\u00e9_en": ["Andrea Alciato"], "libell\u00e9_fr": ["Andr\u00e9 Alciat"], "type": ["Q5"], "dn": ["1492-05-17T00:00:00Z"], "dd": ["1550-01-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q244038", "Q490"], "ld": ["Q6259"]}, "Q19359603": {"occupations": ["Q121594", "Q13418253", "Q182436", "Q3621491"], "desc_en": ["Italian librarian, philologist and professor (1607-1682)"], "desc_fr": ["\u00e9rudit italien ainsi que professeur de rh\u00e9torique et critique"], "libell\u00e9_en": ["Ottavio Ferrari"], "libell\u00e9_fr": ["Ottavio Ferrari"], "type": ["Q5"], "dn": ["1607-05-20T00:00:00Z"], "dd": ["1682-03-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q490"], "ld": ["Q617"]}, "Q3745175": {"occupations": ["Q185351"], "desc_en": ["jurist"], "desc_fr": ["juriste italien"], "libell\u00e9_en": ["Filippo Decio"], "libell\u00e9_fr": ["Filippo Decio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1454-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1535-10-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q490"], "ld": ["Q2751"]}, "Q171112": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q36180"], "desc_en": ["Head of the Catholic Church from 1061 to 1073"], "desc_fr": ["pape (1061-1073)"], "libell\u00e9_en": ["Alexander II"], "libell\u00e9_fr": ["Alexandre II"], "type": ["Q5"], "dn": ["1010-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1073-04-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q3632863"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q464955", {"Q160341": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["King from 1461 to 1470 and 1471 to 1483"], "desc_fr": ["roi d'Angleterre de 1461 \u00e0 1470 et de 1471 \u00e0 1483"], "libell\u00e9_en": ["Edward IV of England"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9douard IV"], "type": ["Q5"], "dn": ["1442-05-07T00:00:00Z"], "dd": ["1483-04-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q189960"]}, "Q129247": {"occupations": ["Q11573099", "Q116"], "desc_en": ["King of England from 1327 to 1377"], "desc_fr": ["roi d'Angleterre de 1327 \u00e0 1377 (1312-1377)"], "libell\u00e9_en": ["Edward III of England"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9douard III"], "type": ["Q5"], "dn": ["1312-11-21T00:00:00Z"], "dd": ["1377-06-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q42646"], "ld": ["Q1059945"]}, "Q160337": {"occupations": ["Q82955", "Q116"], "desc_en": ["King of England (1421\u20131471)"], "desc_fr": ["roi d'Angleterre de 1422 \u00e0 1461 et de 1470 \u00e0 1471, roi de France de jure"], "libell\u00e9_en": ["Henry VI of England"], "libell\u00e9_fr": ["Henri VI"], "type": ["Q5"], "dn": ["1421-12-15T00:00:00Z"], "dd": ["1471-05-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q42646"], "ld": ["Q62378"]}, "Q38370": {"occupations": ["Q36834", "Q116"], "desc_en": ["King of England from 1509 until 1547"], "desc_fr": ["roi d'Angleterre de 1509 \u00e0 1547 (1491-1547)"], "libell\u00e9_en": ["Henry VIII of England"], "libell\u00e9_fr": ["Henri VIII"], "type": ["Q5"], "dn": ["1491-07-07T00:00:00Z"], "dd": ["1547-02-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q1424839"], "ld": ["Q391620"]}, "Q81506": {"occupations": ["Q82955", "Q116", "Q10732476"], "desc_en": ["monarch of the three kingdoms of England, Scotland, and Ireland (1600-1649)"], "desc_fr": ["roi d'Angleterre, d'\u00c9cosse et d'Irlande de 1625 \u00e0 1649"], "libell\u00e9_en": ["Charles I of England"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1600-11-29T00:00:00Z"], "dd": ["1649-02-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q211950", "Q2014458"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q72", {"Q60116": {"occupations": ["Q350979", "Q14467526", "Q39631", "Q10429346", "Q864503", "Q1225716", "Q2374149", "Q852389", "Q9149093", "Q1622272", "Q18805"], "desc_en": ["Swiss physician, bibliographer and naturalist (1516\u20131565)"], "desc_fr": ["naturaliste suisse"], "libell\u00e9_en": ["Conrad Gessner"], "libell\u00e9_fr": ["Conrad Gessner"], "type": ["Q5"], "dn": ["1516-04-05T00:00:00Z"], "dd": ["1565-12-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q72"], "ld": ["Q72"]}, "Q115851": {"occupations": ["Q333634", "Q14467526", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Swiss orientalist and linguist"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien et humaniste suisse"], "libell\u00e9_en": ["Theodore Bibliander"], "libell\u00e9_fr": ["Theodor Bibliander"], "type": ["Q5"], "dn": ["1500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1564-09-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q64865"], "ld": ["Q72"]}, "Q17414317": {"occupations": ["Q1234713"], "libell\u00e9_en": ["Johann Wilhelm Stuck"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Wilhelm Stucki"], "type": ["Q5"], "dn": ["1521-05-31T00:00:00Z", "1542-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1607-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q72"], "ld": ["Q72"]}, "Q123900": {"occupations": ["Q39631", "Q1662561", "Q2374149", "Q2310145", "Q1734662", "Q1622272", "Q1234713", "Q169470"], "desc_en": ["Swiss paleontologist (1672\u20131733)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin et naturaliste suisse (1672\u20131733)"], "libell\u00e9_en": ["Johann Jakob Scheuchzer"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Jakob Scheuchzer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1672-08-02T00:00:00Z"], "dd": ["1733-06-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q72"], "ld": ["Q72"]}, "Q120138": {"occupations": ["Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Swiss theologian (1519-1586)"], "libell\u00e9_en": ["Rudolf Gwalther"], "libell\u00e9_fr": ["Rudolf Gwalther"], "type": ["Q5"], "dn": ["1519-10-12T00:00:00Z"], "dd": ["1586-12-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q72"], "ld": ["Q72"]}, "Q125214": {"occupations": ["Q1622272", "Q39631", "Q2374149"], "desc_en": ["Swiss botanist (1684\u20131738)"], "desc_fr": ["botaniste suisse"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Scheuchzer"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Scheuchzer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1684-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1738-03-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q72"], "ld": ["Q72"]}, "Q1692866": {"occupations": ["Q333634", "Q18805", "Q39631", "Q15991218"], "desc_en": ["Swiss naturalist and physician (1702\u20131729)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin, naturaliste et japonologue suisse (1702\u20131729)"], "libell\u00e9_en": ["John Gaspar Scheuchzer"], "libell\u00e9_fr": ["John Gaspar Scheuchzer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1702-01-26T00:00:00Z"], "dd": ["1729-04-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q72"], "ld": ["Q23306"]}, "Q21543865": {"occupations": ["Q42603", "Q13418253", "Q1234713"], "desc_fr": ["philologue et th\u00e9ologien protestant suisse"], "libell\u00e9_en": ["Johann Kaspar Suicerus"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Kaspar Schweizer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1620-06-26T00:00:00Z", "1619-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1684-12-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q68120"], "ld": ["Q72"]}, "Q116904": {"occupations": ["Q13418253", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Swiss theologian (1620-1667)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien suisse"], "libell\u00e9_en": ["Johann Heinrich Hottinger"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Henri Hottinger"], "type": ["Q5"], "dn": ["1620-03-10T00:00:00Z"], "dd": ["1667-06-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q72"], "ld": ["Q72"]}, "Q124386": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["Swiss theologian"], "libell\u00e9_en": ["Johann Heinrich Heidegger"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Heinrich Heidegger"], "type": ["Q5"], "dn": ["1633-07-01T00:00:00Z"], "dd": ["1698-01-18T00:00:00Z", "1698-07-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q65868"], "ld": ["Q72"]}, "Q116008": {"occupations": ["Q201788", "Q1234713", "Q10527030"], "desc_en": ["Swiss theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien suisse"], "libell\u00e9_en": ["Josias Simmler"], "libell\u00e9_fr": ["Josias Simmler"], "type": ["Q5"], "dn": ["1530-11-16T00:00:00Z"], "dd": ["1576-07-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q64589"], "ld": ["Q72"]}}], ["Q129259", {"Q8413": {"occupations": ["Q82955", "Q2304859", "Q47064"], "desc_en": ["Roman emperor from 306 to 337 and first to convert to Christianity"], "desc_fr": ["empereur romain de 310 \u00e0 337"], "libell\u00e9_en": ["Constantine the Great"], "libell\u00e9_fr": ["Constantin Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["0272-02-27T00:00:00Z"], "dd": ["0337-05-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q129259"], "ld": ["Q209349"]}}], ["Q656", {"Q8479": {"occupations": ["Q372436", "Q1097498"], "desc_en": ["The last Tsar and the first Emperor of Russia (1682\u20131725)"], "desc_fr": ["tsar puis empereur de Russie, de 1682 \u00e0 1725"], "libell\u00e9_en": ["Peter the Great"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Ier de Russie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1672-06-09T00:00:00Z"], "dd": ["1725-02-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q649"], "ld": ["Q656"]}}], ["Q7038", {"Q718567": {"occupations": ["Q250867", "Q1234713"], "desc_en": ["Spanish theologian"], "libell\u00e9_en": ["Nicholas Eymerich"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Eymerich"], "type": ["Q5"], "dn": ["1320-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1399-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q7038"], "ld": ["Q7038"]}}], ["Q50122", {"Q166056": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q82955", "Q10732476", "Q193391"], "desc_en": ["French cardinal and statesman"], "desc_fr": ["cardinal catholique, diplomate et principal ministre d'\u00c9tat"], "libell\u00e9_en": ["Cardinal Mazarin"], "libell\u00e9_fr": ["Jules Mazarin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1602-07-14T00:00:00Z"], "dd": ["1661-03-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q50122"], "ld": ["Q193819"]}}], ["Q207371", {"Q471406": {"occupations": ["Q201788", "Q82955", "Q155647"], "desc_en": ["English antiquarian, politician, officer of arms, astrologer and alchemist (1617-1692)"], "desc_fr": ["personnalit\u00e9 politique britannique"], "libell\u00e9_en": ["Elias Ashmole"], "libell\u00e9_fr": ["Elias Ashmole"], "type": ["Q5"], "dn": ["1617-06-02T00:00:00Z"], "dd": ["1692-01-01T00:00:00Z", "1692-05-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q207371"], "ld": ["Q148349"]}, "Q206384": {"occupations": ["Q11774202", "Q49757", "Q1607826", "Q82955", "Q8178443", "Q1930187", "Q214917", "Q3589290", "Q36180"], "desc_en": ["English essayist, poet, playwright and politician (1672\u20131719)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain, po\u00e8te et homme d\u2019\u00c9tat anglais"], "libell\u00e9_en": ["Joseph Addison"], "libell\u00e9_fr": ["Joseph Addison"], "type": ["Q5"], "dn": ["1672-05-01T00:00:00Z"], "dd": ["1719-06-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q2251926"], "ld": ["Q288781"]}}], ["Q8818", {"Q108316": {"occupations": ["Q25393460", "Q250867"], "desc_en": ["pope of the Catholic Church 1492\u20131503 from the Borgia family"], "desc_fr": ["pape de l'\u00c9glise catholique de 1492 \u00e0 1503"], "libell\u00e9_en": ["Alexander VI"], "libell\u00e9_fr": ["Alexandre VI"], "type": ["Q5"], "dn": ["1431-01-10T00:00:00Z"], "dd": ["1503-08-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q738013"], "ld": ["Q220"]}, "Q316357": {"occupations": ["Q4964182", "Q1231865", "Q1636680", "Q1622272", "Q37226"], "desc_en": ["Spanish philosopher"], "desc_fr": ["humaniste et philosophe catalan espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Juan Luis Vives"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Louis Viv\u00e8s"], "type": ["Q5"], "dn": ["1492-03-15T00:00:00Z"], "dd": ["1540-05-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q8818"], "ld": ["Q12994"]}, "Q10729036": {"occupations": ["Q82955", "Q4964182", "Q1234713"], "desc_en": ["Spanish philosopher (1527-1592)"], "libell\u00e9_en": ["Fadrique Furio Ceriol"], "libell\u00e9_fr": ["Frederic Furi\u00f3 i Ceriol"], "type": ["Q5"], "dn": ["1527-05-27T00:00:00Z"], "dd": ["1592-08-12T00:00:00Z", "1592-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q8818"], "ld": ["Q8356"]}, "Q54921674": {"occupations": ["Q201788", "Q1028181", "Q36180"], "desc_en": ["Spanish painter (1671-1730)"], "desc_fr": ["peintre espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Jos\u00e9 Manuel Mi\u00f1ana"], "libell\u00e9_fr": ["Jos\u00e9 Manuel Mi\u00f1ana"], "type": ["Q5"], "dn": ["1671-10-15T00:00:00Z"], "dd": ["1730-07-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q8818"], "ld": ["Q8818"]}, "Q317131": {"occupations": ["Q548320", "Q219477", "Q250867", "Q36180"], "desc_en": ["Spanish Dominican preacher and saint (1350\u20131419)"], "desc_fr": ["saint, pr\u00eatre de l'Ordre dominicain"], "libell\u00e9_en": ["Vincent Ferrer"], "libell\u00e9_fr": ["Vincent Ferrier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1350-01-31T00:00:00Z"], "dd": ["1419-04-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q8818"], "ld": ["Q6593"]}}], ["Q478036", {"Q266995": {"occupations": ["Q39631", "Q2640827", "Q10872101", "Q18805", "Q2055046"], "desc_en": ["Dutch physician (1641-1673)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin n\u00e9erlandais (1641-1673)"], "libell\u00e9_en": ["Regnier de Graaf"], "libell\u00e9_fr": ["Reinier de Graaf"], "type": ["Q5"], "dn": ["1641-07-30T00:00:00Z"], "dd": ["1673-08-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q478036"], "ld": ["Q690"]}}], ["Q133824", {"Q371678": {"occupations": ["Q49476", "Q250867", "Q82955", "Q185351"], "desc_en": ["Catholic cardinal (1463-1535)"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique, chancelier de France"], "libell\u00e9_en": ["Antoine Duprat"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine Duprat"], "type": ["Q5"], "dn": ["1463-01-26T00:00:00Z"], "dd": ["1535-07-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q133824"], "ld": ["Q207620"]}}], ["Q184154", {"Q3018699": {"occupations": ["Q170790"], "desc_en": ["French mathematician"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Florence Rivault"], "libell\u00e9_fr": ["David Rivault de Flurence"], "type": ["Q5"], "dn": ["1571-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1616-01-01T00:00:00Z"]}, "Q3014730": {"occupations": ["Q105186", "Q39631", "Q10872101"], "desc_en": ["French physician (1669-1701)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Daniel Tauvry"], "libell\u00e9_fr": ["Daniel Tauvry"], "type": ["Q5"], "dn": ["1669-09-21T00:00:00Z"], "dd": ["1701-03-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q184154"], "ld": ["Q90"]}, "Q3119685": {"occupations": ["Q49757", "Q4964182", "Q39631", "Q36180"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["m\u00e9decin et philosophe"], "libell\u00e9_en": ["Guillaume Bigot"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume Bigot"], "type": ["Q5"], "dn": ["1502-06-02T00:00:00Z"], "dd": ["1550-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q184154"]}, "Q276480": {"occupations": ["Q66060301", "Q4002666", "Q774306", "Q10872101"], "desc_en": ["French surgeon"], "desc_fr": ["chirurgien et anatomiste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Ambroise Par\u00e9"], "libell\u00e9_fr": ["Ambroise Par\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1510-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1590-12-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q184154"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q522272", {"Q20172475": {"occupations": ["Q185351", "Q1622272"], "libell\u00e9_en": ["Wolfgang Hunger"], "libell\u00e9_fr": ["Wolfgang Hunger"], "type": ["Q5"], "dn": ["1511-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1555-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q278967"], "ld": ["Q2749"]}}], ["Q102679", {"Q314685": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["first king of Numidia from 202 BC to 148 BC"], "desc_fr": ["roi de Numidie"], "libell\u00e9_en": ["Massinissa"], "libell\u00e9_fr": ["Massinissa"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0237-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0148-01-01T00:00:00Z", "-0147-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q10048", {"Q2267684": {"occupations": ["Q1636680", "Q201788", "Q1234713"], "desc_en": ["Dutch humanist and Roman Catholic cleric"], "libell\u00e9_en": ["Lambertus Hortensius"], "libell\u00e9_fr": ["Lambertus Hortensius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1574-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q10048"], "ld": ["Q9949"]}}], ["Q10282", {"Q314562": {"occupations": ["Q36834", "Q1097498", "Q49757", "Q1996467", "Q36180"], "desc_en": ["King of Navarre from 1234 to 1253"], "desc_fr": ["comte de Champagne, roi de Navarre et trouv\u00e8re fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Theobald I of Navarre"], "libell\u00e9_fr": ["Thibaut Ier de Navarre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1201-06-06T00:00:00Z"], "dd": ["1253-07-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q5489"], "ld": ["Q10282"]}}], ["Q55597938", {"Q2028552": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["French poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Martial d'Auvergne"], "libell\u00e9_fr": ["Martial d\u2019Auvergne"], "type": ["Q5"], "dn": ["1430-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1508-05-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q90"]}, "Q3387639": {"occupations": ["Q121594", "Q18916625"], "desc_en": ["French professor"], "desc_fr": ["j\u00e9suite fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre de Montmaur"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre de Montmaur"], "type": ["Q5"], "dn": ["1576-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1648-09-07T00:00:00Z"]}, "Q714921": {"occupations": ["Q49757", "Q2468727", "Q121594"], "desc_en": ["French writer and scholar (1508-1588)"], "desc_fr": ["humaniste et po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean Daurat"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Dorat"], "type": ["Q5"], "dn": ["1508-04-23T00:00:00Z"], "dd": ["1588-11-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q45656"], "ld": ["Q90"]}, "Q169594": {"occupations": ["Q250867"], "desc_en": ["Head of the Catholic Church from 1370 to 1378"], "desc_fr": ["pape de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Gregory XI"], "libell\u00e9_fr": ["Gr\u00e9goire XI"], "type": ["Q5"], "dn": ["1331-01-01T00:00:00Z", "1329-01-01T00:00:00Z", "1330-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1378-04-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q831022"], "ld": ["Q220"]}, "Q67200152": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["French theologian and editor"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Merlin"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Merlin"], "type": ["Q5"], "dd": ["1541-01-01T00:00:00Z", "1541-09-25T00:00:00Z"]}}], ["Q502926", {"Q70322": {"occupations": ["Q42603", "Q1622272", "Q1234713", "Q2374149"], "desc_en": ["German Lutheran bishop (1523-1587)"], "libell\u00e9_en": ["Johann Wigand"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Wigand"], "type": ["Q5"], "dn": ["1523-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1587-10-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q502926"], "ld": ["Q995877"]}}], ["Q71503", {"Q3370384": {"occupations": ["Q14467526"], "desc_en": ["French linguist"], "desc_fr": ["linguiste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Paul-Yves Pezron"], "libell\u00e9_fr": ["Paul-Yves Pezron"], "type": ["Q5"], "dn": ["1640-01-20T00:00:00Z"], "dd": ["1706-04-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q71503"]}}], ["Q204957", {"Q154460": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["king of Denmark, Norway and Sweden"], "desc_fr": ["roi de Danemark, de Norv\u00e8ge (1513 - 1523) et de Su\u00e8de (1520 - 1521)"], "libell\u00e9_en": ["Christian II of Denmark"], "libell\u00e9_fr": ["Christian II de Danemark"], "type": ["Q5"], "dn": ["1481-07-10T00:00:00Z"], "dd": ["1559-01-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q3530435"], "ld": ["Q204957"]}}], ["Q457002", {"Q1338057": {"occupations": ["Q49757", "Q250867", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["French poet (1648-1718)"], "desc_fr": ["po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais (1648-1718)"], "libell\u00e9_en": ["Gaspard Abeille"], "libell\u00e9_fr": ["Gaspard Abeille"], "type": ["Q5"], "dn": ["1648-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1718-05-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q457002"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q52981", {"Q102490": {"occupations": ["Q205375", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["Italian physicist and mathematician (1608-1647)"], "desc_fr": ["physicien et math\u00e9maticien italien"], "libell\u00e9_en": ["Evangelista Torricelli"], "libell\u00e9_fr": ["Evangelista Torricelli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1608-10-15T00:00:00Z"], "dd": ["1647-10-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q220"], "ld": ["Q2044"]}}], ["Q6064174", {"Q273003": {"occupations": ["Q49757", "Q16868675", "Q36180", "Q26237228"], "desc_en": ["Greek lyric poet (c. 556\u2013468 BC)"], "desc_fr": ["po\u00e8te antique"], "libell\u00e9_en": ["Simonides of Ceos"], "libell\u00e9_fr": ["Simonide de C\u00e9os"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0555-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0467-01-01T00:00:00Z", "-0468-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q56399452"], "ld": ["Q4420718", "Q13678"]}, "Q310681": {"occupations": ["Q49757", "Q23117687", "Q26237228", "Q36180"], "desc_en": ["Greek lyric poet (c.\u2009518 \u2013 c.\u2009451 BC)"], "desc_fr": ["po\u00e8te lyrique grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Bacchylides"], "libell\u00e9_fr": ["Bacchylide"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0515-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0450-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q56399452"]}, "Q2528551": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["ancient Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Aristo of Ceos"], "libell\u00e9_fr": ["Ariston de C\u00e9os"], "type": ["Q5"], "dd": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/80c2571a617251bf041b9b935f00d4e1"], "ln": ["Q214109"], "ld": ["Q1524"]}, "Q377781": {"occupations": ["Q39631", "Q10872101"], "desc_en": ["ancient Greek physician"], "desc_fr": ["m\u00e9decin clinicien et exp\u00e9rimental et anatomiste grec antique"], "libell\u00e9_en": ["Erasistratus"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9rasistrate"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0305-01-01T00:00:00Z", "-0329-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0248-01-01T00:00:00Z", "-0249-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q56399452"], "ld": ["Q156882"]}, "Q297402": {"occupations": ["Q4964182", "Q193391"], "desc_en": ["Greek philosopher (c. 465 \u2013 c. 395 BC)"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Prodicus"], "libell\u00e9_fr": ["Prodicos de C\u00e9os"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0463-01-01T00:00:00Z", "-0459-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0379-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q56399452"], "ld": ["Q1524"]}}], ["Q36600", {"Q529211": {"occupations": ["Q1622272", "Q39631", "Q2374149", "Q10872101"], "desc_en": ["Dutch botanist and anatomist (1638-1731)"], "desc_fr": ["botaniste n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Frederik Ruysch"], "libell\u00e9_fr": ["Frederik Ruysch"], "type": ["Q5"], "dn": ["1638-03-28T00:00:00Z", "1638-03-23T00:00:00Z"], "dd": ["1731-02-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q36600"], "ld": ["Q727"]}, "Q21545911": {"occupations": ["Q13418253"], "desc_en": ["Dutch philologist"], "libell\u00e9_en": ["Johannes van Meurs"], "type": ["Q5"], "dn": ["1613-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1654-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q43631"], "ld": ["Q27858"]}, "Q2830891": {"occupations": ["Q201788", "Q13418253"], "desc_en": ["Dutch historian and philologist"], "desc_fr": ["homme de lettres n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Albert-Henri de Sallengre"], "libell\u00e9_fr": ["Albert-Henri de Sallengre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1694-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1723-07-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q36600"], "ld": ["Q36600"]}, "Q39599": {"occupations": ["Q16031530", "Q170790", "Q2341443", "Q19350898", "Q205375", "Q11063", "Q14915627", "Q169470", "Q3055126"], "desc_en": ["Dutch mathematician, physicist and astronomer (1629\u20131695)"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien, physicien et astronome n\u00e9erlandais (1629\u20131695)"], "libell\u00e9_en": ["Christiaan Huygens"], "libell\u00e9_fr": ["Christian Huygens"], "type": ["Q5"], "dn": ["1629-04-14T00:00:00Z"], "dd": ["1695-07-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q36600"], "ld": ["Q36600"]}, "Q614229": {"occupations": ["Q25616549", "Q49757", "Q93521113", "Q1708232", "Q16868675", "Q36180", "Q26237228"], "desc_en": ["Dutch poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Secundus"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Second"], "type": ["Q5"], "dn": ["1511-11-24T00:00:00Z", "1511-11-25T00:00:00Z"], "dd": ["1536-10-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q36600"], "ld": ["Q626309", "Q173219"]}, "Q129987": {"occupations": ["Q82955", "Q116"], "desc_en": ["King of England, Scotland, and Ireland from 1689 to 1702"], "desc_fr": ["stathouder des Provinces-Unies (1672-1702), roi d'Angleterre, d'Irlande et d'\u00c9cosse (1689-1702)"], "libell\u00e9_en": ["William III of England"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume III d'Orange-Nassau"], "type": ["Q5"], "dn": ["1650-11-14T00:00:00Z"], "dd": ["1702-03-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q863935"], "ld": ["Q84", "Q207385"]}, "Q1368345": {"occupations": ["Q1622272", "Q1731155", "Q170790"], "desc_en": ["Dutch mathematician and orientalist"], "libell\u00e9_en": ["Jacobus Golius"], "libell\u00e9_fr": ["Jacob Golius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1596-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1667-09-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q36600"], "ld": ["Q43631"]}, "Q547901": {"occupations": ["Q2516866", "Q187865", "Q49757", "Q185351", "Q16267607", "Q201788", "Q1622272"], "desc_en": ["Dutch philologist and historian"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Meursius"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes van Meurs"], "type": ["Q5"], "dn": ["1579-02-19T00:00:00Z"], "dd": ["1639-09-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q994533"], "ld": ["Q27858"]}}], ["Q99956", {"Q47160": {"occupations": ["Q11914886", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["Roman comic playwright (c. 254 \u2013 184 BC)"], "desc_fr": ["po\u00e8te comique, acteur, chef de troupe th\u00e9\u00e2trale et auteur de com\u00e9dies romain"], "libell\u00e9_en": ["Plautus"], "libell\u00e9_fr": ["Plaute"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0249-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0183-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q99956"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q43048", {"Q16549823": {"occupations": ["Q42973"], "desc_en": ["ancient architect"], "desc_fr": ["architecte antique"], "libell\u00e9_en": ["Diognetus"], "libell\u00e9_fr": ["Diogn\u00e9tos"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0350-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q43048"]}, "Q319378": {"occupations": ["Q178197", "Q47064"], "desc_en": ["Greek military leader"], "desc_fr": ["militaire antique"], "libell\u00e9_en": ["Memnon of Rhodes"], "libell\u00e9_fr": ["Memnon de Rhodes"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0379-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0332-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q43048"], "ld": ["Q189059"]}, "Q3555985": {"occupations": ["Q49757", "Q16868675", "Q36180", "Q26237228"], "desc_en": ["5th-century BC Greek lyric poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Timocreon"], "libell\u00e9_fr": ["Timocr\u00e9on de Rhodes"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0460-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q29963099"]}, "Q185770": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180", "Q901402", "Q11063", "Q201788", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["Greek Stoic philosopher (c.135 \u2013 c.51 BC)"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Posidonius"], "libell\u00e9_fr": ["Posidonios"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0134-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0050-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q617550"], "ld": ["Q220"]}, "Q11914133": {"occupations": ["Q901402"], "desc_en": ["ancient Greek historian and geographer"], "desc_fr": ["historien antique"], "libell\u00e9_en": ["Clitophon"], "libell\u00e9_fr": ["Clitophon"], "type": ["Q5"]}, "Q159905": {"occupations": ["Q11063", "Q901402", "Q170790"], "desc_en": ["2nd century Greek astronomer, geographer and mathematician"], "desc_fr": ["astronome, g\u00e9ographe et math\u00e9maticien grec (v. 190 \u2013 v. 120 av. J.-C.)"], "libell\u00e9_en": ["Hipparchus"], "libell\u00e9_fr": ["Hipparque"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0189-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0119-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q739037"], "ld": ["Q43048"]}, "Q352988": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["ancient Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Andronicus of Rhodes"], "libell\u00e9_fr": ["Andronicos de Rhodes"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0060-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q43048"]}, "Q1235326": {"occupations": ["Q201788", "Q864380"], "desc_en": ["2nd-century BC Greek historian"], "desc_fr": ["historien antique"], "libell\u00e9_en": ["Sosicrates"], "libell\u00e9_fr": ["Sosicrate"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0179-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0139-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q43048"]}, "Q297420": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180"], "desc_en": ["2nd-century BC Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Panaetius"], "libell\u00e9_fr": ["Pan\u00e9tios de Rhodes"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0184-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0110-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q43048"], "ld": ["Q1524"]}, "Q777201": {"occupations": ["Q63095188"], "desc_en": ["5th-century BC Olympic winner in boxing"], "desc_fr": ["vainqueur olympique antique"], "libell\u00e9_en": ["Diagoras of Rhodes"], "libell\u00e9_fr": ["Diagoras de Rhodes"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0447-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q29963099"], "ld": ["Q38888"]}, "Q233783": {"desc_en": ["4th-century BC Persian/Greek noblewoman"], "desc_fr": ["concubine d'Alexandre le Grand"], "libell\u00e9_en": ["Barsine"], "libell\u00e9_fr": ["Barsine"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0362-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0308-01-01T00:00:00Z"]}, "Q7807000": {"occupations": ["Q901402"], "desc_en": ["Ancient Greek cartographer"], "desc_fr": ["homme politique et g\u00e9ographe grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Timosthenes"], "libell\u00e9_fr": ["Timosth\u00e8ne"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0301-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0250-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q43048"], "ld": ["Q87"]}, "Q3558582": {"occupations": ["Q49757"], "desc_en": ["ancient Greek poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te antique"], "libell\u00e9_en": ["Antagoras of Rhodes"], "libell\u00e9_fr": ["Antagoras"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0269-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0229-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q43048"]}, "Q1349817": {"occupations": ["Q201788", "Q36180", "Q361809"], "desc_en": ["Greek grammarian, rhetorician, and historian"], "desc_fr": ["grammaire, rh\u00e9teur et historien grec"], "libell\u00e9_en": ["Castor of Rhodes"], "libell\u00e9_fr": ["Castor de Rhodes"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0100-01-01T00:00:00Z", "0100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0100-01-01T00:00:00Z", "0100-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q43048", "http://www.wikidata.org/.well-known/genid/49bc4b85d6d5b06510ff1b836c83a630"], "ld": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/310d580fc480e9215da0396583490366"]}}], ["Q426025", {"Q451995": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["Count of Savoy 1343-1383"], "desc_fr": ["comte de Savoie"], "libell\u00e9_en": ["Amadeus VI, Count of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Am\u00e9d\u00e9e VI de Savoie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1334-01-04T00:00:00Z"], "dd": ["1383-03-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q165090"], "ld": ["Q18499752"]}, "Q356145": {"occupations": ["Q2478141", "Q82955"], "desc_en": ["Duke of Savoy (1587\u20131637)"], "desc_fr": ["duc de Savoie (1587\u20131637)"], "libell\u00e9_en": ["Victor Amadeus I of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Victor-Am\u00e9d\u00e9e Ier de Savoie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1587-05-08T00:00:00Z"], "dd": ["1637-10-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q495"], "ld": ["Q5990"]}, "Q373236": {"occupations": ["Q2478141"], "desc_en": ["Duke of Savoy and Blessed"], "desc_fr": ["duc de Savoie"], "libell\u00e9_en": ["Amadeus IX, Duke of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Am\u00e9d\u00e9e IX"], "type": ["Q5"], "dn": ["1435-02-10T00:00:00Z"], "dd": ["1472-04-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q30740034"], "ld": ["Q5990"]}, "Q461459": {"occupations": ["Q2478141"], "desc_en": ["Duke of Savoy"], "desc_fr": ["duc de Savoie"], "libell\u00e9_en": ["Philibert I, Duke of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Philibert Ier de Savoie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1465-08-17T00:00:00Z"], "dd": ["1482-09-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q165090"], "ld": ["Q456"]}, "Q520508": {"occupations": ["Q2478141"], "desc_en": ["Italian noble"], "desc_fr": ["duc de Savoie"], "libell\u00e9_en": ["Charles II, Duke of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Charles-Jean-Am\u00e9d\u00e9e de Savoie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1489-07-02T00:00:00Z"], "dd": ["1496-01-01T00:00:00Z", "1496-04-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q495"], "ld": ["Q9474"]}, "Q318091": {"occupations": ["Q15296811", "Q116"], "desc_en": ["duke of Savoy"], "desc_fr": ["duc de Savoie"], "libell\u00e9_en": ["Carlo Emanuele I, Duke of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Charles-Emmanuel Ier de Savoie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1562-01-22T00:00:00Z"], "dd": ["1630-07-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q10231"], "ld": ["Q20489"]}, "Q355755": {"occupations": ["Q10732476"], "desc_en": ["Duke of Savoy from 1638 to 1675"], "desc_fr": ["duc de Savoie"], "libell\u00e9_en": ["Charles Emmanuel II of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Charles-Emmanuel II de Savoie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1634-06-20T00:00:00Z"], "dd": ["1675-06-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q495"], "ld": ["Q495"]}, "Q451998": {"occupations": ["Q2478141"], "desc_en": ["Count of Savoy 1383-1391"], "desc_fr": ["comte de Savoie"], "libell\u00e9_en": ["Amadeus VII, Count of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Am\u00e9d\u00e9e VII de Savoie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1360-02-24T00:00:00Z"], "dd": ["1391-11-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q165090"], "ld": ["Q964638"]}, "Q312670": {"occupations": ["Q2478141", "Q82955"], "desc_en": ["King of Sardinia (1730-1773)"], "desc_fr": ["roi de Sardaigne"], "libell\u00e9_en": ["Carlo Emanuele III of Sardinia"], "libell\u00e9_fr": ["Charles-Emmanuel III de Savoie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1701-04-27T00:00:00Z"], "dd": ["1773-02-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q495"], "ld": ["Q495"]}, "Q76508": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["Duke of Savoy from 1553 to 1580"], "desc_fr": ["duc de Savoie"], "libell\u00e9_en": ["Emanuele Filiberto I, Duke of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Emmanuel-Philibert de Savoie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1528-07-18T00:00:00Z"], "dd": ["1580-09-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q165090"], "ld": ["Q495"]}, "Q209579": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["Duke of Savoy and King of Sardinia (1675-1732)"], "desc_fr": ["roi de Sicile et Sardaigne"], "libell\u00e9_en": ["Victor Amadeus II of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Victor-Am\u00e9d\u00e9e II de Savoie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1666-05-14T00:00:00Z"], "dd": ["1732-10-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q495"], "ld": ["Q10231", "Q9474"]}, "Q312636": {"occupations": ["Q105200223"], "desc_en": ["antipope 1439 to 1449, count of Savoy"], "desc_fr": ["comte puis Duc de Savoie, Antipape sous le nom de F\u00e9lix V"], "libell\u00e9_en": ["Amadeus VIII of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Am\u00e9d\u00e9e VIII"], "type": ["Q5"], "dn": ["1383-09-12T00:00:00Z"], "dd": ["1451-01-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q165090"], "ld": ["Q71"]}, "Q444189": {"occupations": ["Q2478141"], "desc_en": ["Duke of Savoy from 1504 to 1553"], "desc_fr": ["duc de Savoie (1504-1553)"], "libell\u00e9_en": ["Carlo II, Duke of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Charles II de Savoie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1486-10-19T00:00:00Z"], "dd": ["1553-08-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q838332"], "ld": ["Q5990"]}, "Q451989": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["Count of Savoy (1285\u20131323)"], "desc_fr": ["comte de Savoie (1285-1323)"], "libell\u00e9_en": ["Amadeus\u00a0V"], "libell\u00e9_fr": ["Am\u00e9d\u00e9e V"], "type": ["Q5"], "dn": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/1d6248dee736fd144bcda5a5587775cc"], "dd": ["1323-10-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q2968004"], "ld": ["Q6397"]}, "Q451408": {"desc_en": ["Monarch of Savoy"], "desc_fr": ["duc de Savoie"], "libell\u00e9_en": ["Louis I, Duke of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Louis Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1413-03-05T00:00:00Z"], "dd": ["1465-02-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q71"], "ld": ["Q456"]}, "Q460215": {"occupations": ["Q2478141"], "desc_en": ["King of Jerusalem"], "desc_fr": ["duc de Savoie, roi titulaire de J\u00e9rusalem et de Chypre"], "libell\u00e9_en": ["Charles I, Duke of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Ier de Savoie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1468-04-07T00:00:00Z"], "dd": ["1490-03-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q9182"], "ld": ["Q9573"]}}], ["Q1406727", {"Q604156": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["Spanish bishop and theologian"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque et th\u00e9ologien catholique du XVe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Alonso Tostado"], "libell\u00e9_fr": ["Alphonse Tostat"], "type": ["Q5"], "dn": ["1400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1455-09-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q1406727"], "ld": ["Q1606930"]}}], ["Q7951237", {"Q185117": {"occupations": ["Q619553", "Q4964182", "Q1234713"], "desc_en": ["2nd century CE Christian apologist and martyr"], "desc_fr": ["apolog\u00e8te et philosophe chr\u00e9tien martyr du IIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Justin Martyr"], "libell\u00e9_fr": ["Justin de Naplouse"], "type": ["Q5"], "dn": ["0100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0165-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q214178"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q178835", {"Q174380": {"occupations": ["Q201788", "Q3114821", "Q36180"], "desc_en": ["3rd-century BC Egyptian historian and priest"], "desc_fr": ["pr\u00eatre et historien \u00e9gyptien du IIIe si\u00e8cle av. J.-C."], "libell\u00e9_en": ["Manetho"], "libell\u00e9_fr": ["Man\u00e9thon de Sebennytos"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0201-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/990bf399b75d1f4deede343b49e6fa0b"]}}], ["Q471685", {"Q1986888": {"occupations": ["Q201788", "Q1743122", "Q1622272"], "desc_en": ["French church historian and historian"], "desc_fr": ["apolog\u00e9tiste j\u00e9suite de la fin du XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Nikolaus Serarius"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolaus Serarius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1555-12-05T00:00:00Z"], "dd": ["1609-05-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q471685"], "ld": ["Q1720"]}}], ["Q212420", {"Q98716387": {"desc_en": ["born 1580; died 1653"], "libell\u00e9_en": ["Claude Malingre"], "libell\u00e9_fr": ["Claude Malingre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1580-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1653-01-01T00:00:00Z"]}, "Q2959703": {"occupations": ["Q185351", "Q2664701", "Q40348"], "desc_en": ["French lawyer"], "desc_fr": ["jurisconsulte fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Charles Loyseau"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Loyseau"], "type": ["Q5"], "dn": ["1566-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1627-10-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q501821"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q117676", {"Q703704": {"occupations": ["Q201788", "Q14467526", "Q36180"], "desc_en": ["Portuguese historian (1496 \u2013 1570)"], "desc_fr": ["historien portugais"], "libell\u00e9_en": ["Jo\u00e3o de Barros"], "libell\u00e9_fr": ["Jo\u00e3o de Barros"], "type": ["Q5"], "dn": ["1496-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1570-01-01T00:00:00Z", "1570-10-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q117676"], "ld": ["Q966825"]}}], ["Q6572", {"Q1236729": {"occupations": ["Q1636680"], "desc_en": ["15th/16th century Venetian writer and professor in Greek and Latin"], "libell\u00e9_en": ["Caelius Rhodiginus"], "libell\u00e9_fr": ["Ludovico Ricchieri"], "type": ["Q5"], "dn": ["1469-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1525-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6572"], "ld": ["Q6572"]}, "Q3620091": {"occupations": ["Q1636680", "Q333634", "Q6051619", "Q201788"], "desc_en": ["Italian humanist"], "desc_fr": ["historien italien"], "libell\u00e9_en": ["Antonio Riccoboni"], "libell\u00e9_fr": ["Antonio Riccoboni"], "type": ["Q5"], "dn": ["1541-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1599-07-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q6572"], "ld": ["Q617"]}, "Q21980945": {"occupations": ["Q1636680", "Q4964182", "Q36180"], "desc_en": ["Italian author (1558-1619)"], "libell\u00e9_en": ["Girolamo Frachetta"], "libell\u00e9_fr": ["Girolamo Frachetta"], "type": ["Q5"], "dn": ["1558-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1619-12-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q6572"], "ld": ["Q2634"]}}], ["Q693913", {"Q279030": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631"], "desc_en": ["Spanish philosopher"], "desc_fr": ["philosophe espagnol"], "libell\u00e9_en": ["G\u00f3mez Pereira"], "libell\u00e9_fr": ["G\u00f3mez Pereira"], "type": ["Q5"], "dn": ["1500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1567-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q693913"]}, "Q4852616": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["Spanish scholar"], "desc_fr": ["humaniste et traducteur espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Baltasar Alamos de Barrientos"], "libell\u00e9_fr": ["Baltasar \u00c1lamos de Barrientos"], "type": ["Q5"], "dn": ["1555-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1640-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q693913"], "ld": ["Q2807"]}}], ["Q94978", {"Q4622": {"occupations": ["Q916292", "Q12859263", "Q4964182", "Q49757", "Q333634", "Q16267607", "Q10527030", "Q1622272", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["Italian Renaissance humanist (1398\u20131481)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain italien"], "libell\u00e9_en": ["Francesco Filelfo"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Philelphe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1398-08-02T00:00:00Z"], "dd": ["1481-08-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q94978"], "ld": ["Q2044"]}}], ["Q243097", {"Q348597": {"occupations": ["Q611644", "Q333634", "Q82955", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["Italian archbishop and author (1450-1520)"], "desc_fr": ["archev\u00eaque catholique"], "libell\u00e9_en": ["Claude de Seyssel"], "libell\u00e9_fr": ["Claude de Seyssel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1450-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1520-06-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q181955"], "ld": ["Q495"]}}], ["Q5747", {"Q436634": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["Syrian/Egyptian Neoplatonist philosopher (c.213\u2013273)"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Cassius Longinus"], "libell\u00e9_fr": ["Longin"], "type": ["Q5"], "dn": ["0213-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0273-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q131301"], "ld": ["Q5747"]}, "Q189705": {"occupations": ["Q1097498"], "desc_en": ["3rd-century Queen of the Palmyrene Empire"], "desc_fr": ["reine de Palmyre au 3e si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Zenobia"], "libell\u00e9_fr": ["Z\u00e9nobie"], "type": ["Q5"], "dn": ["0240-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0275-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q5747"], "ld": ["Q159605"]}, "Q348583": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["King of Palmyra from 260 to 267"], "desc_fr": ["prince de Palmyre de 260 \u00e0 267"], "libell\u00e9_en": ["Odaenathus"], "libell\u00e9_fr": ["Od\u00e9nat"], "type": ["Q5"], "dn": ["0220-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0267-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q5747"], "ld": ["Q302511"]}}], ["Q20478", {"Q191107": {"occupations": ["Q12328016", "Q4964182", "Q24262594", "Q127604508", "Q482980", "Q2450226", "Q191808"], "desc_en": ["Italian saint"], "desc_fr": ["sainte catholique italienne"], "libell\u00e9_en": ["Clare of Assisi"], "libell\u00e9_fr": ["Claire d'Assise"], "type": ["Q5"], "dn": ["1194-07-23T00:00:00Z"], "dd": ["1253-08-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q20103"], "ld": ["Q20103"]}}], ["Q732738", {"Q277219": {"occupations": ["Q1234713", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["French mathematician and theologian"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien et th\u00e9ologien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Bernard Lamy"], "libell\u00e9_fr": ["Bernard Lamy"], "type": ["Q5"], "dn": ["1640-06-15T00:00:00Z"], "dd": ["1715-01-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q1476"], "ld": ["Q30974"]}, "Q17318651": {"occupations": ["Q774306", "Q39631", "Q10872101"], "desc_en": ["French scientist"], "desc_fr": ["m\u00e9decin, zoologiste, entomologiste, anatomiste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Poupart"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Poupart"], "type": ["Q5"], "dn": ["1661-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1709-10-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q1476"], "ld": ["Q90"]}, "Q3084794": {"occupations": ["Q18120029", "Q10429346", "Q36180"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["bibliographe et bibliophile fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Grud\u00e9"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Grud\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1552-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1592-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1476"], "ld": ["Q288"]}, "Q445560": {"occupations": ["Q350979", "Q39631", "Q4205432", "Q1225716", "Q2374149", "Q201788", "Q18805", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["French traveler, naturalist, writer and diplomat (1517-1564)"], "desc_fr": ["naturaliste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Belon"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Belon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1517-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1564-04-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1228162"], "ld": ["Q90"]}, "Q730427": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631"], "desc_en": ["French philosopher"], "desc_fr": ["philosophe fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Marin Cureau de la Chambre"], "libell\u00e9_fr": ["Marin Cureau de La Chambre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1594-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1669-12-29T00:00:00Z", "1669-11-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q1476"], "ld": ["Q90"]}, "Q188663": {"occupations": ["Q16031530", "Q4964182", "Q11063", "Q14915627", "Q1234713", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["French theologian, philosopher, mathematician and music theorist, often referred to as the \"father of acoustics\" (1588-1648)"], "desc_fr": ["religieux appartenant \u00e0 l'ordre des Minimes, \u00e9rudit, math\u00e9maticien, philosophe, th\u00e9oricien de la musique et astronome fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Marin Mersenne"], "libell\u00e9_fr": ["Marin Mersenne"], "type": ["Q5"], "dn": ["1588-09-08T00:00:00Z"], "dd": ["1648-09-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1225393"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q752111", {"Q5683": {"occupations": ["Q822146", "Q4964182", "Q14467526", "Q49757", "Q333634", "Q82955", "Q36180", "Q155647"], "desc_en": ["14th century English poet and author"], "desc_fr": ["\u00e9crivain, auteur, philosophe, diplomate et po\u00e8te anglais"], "libell\u00e9_en": ["Geoffrey Chaucer"], "libell\u00e9_fr": ["Geoffrey Chaucer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1343-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1400-11-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q84"], "ld": ["Q84"]}, "Q184854": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["Prince of Wales (1330-1376)"], "desc_fr": ["prince de Galles"], "libell\u00e9_en": ["Edward, the Black Prince"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9douard de Woodstock"], "type": ["Q5"], "dn": ["1330-06-23T00:00:00Z"], "dd": ["1376-06-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q2743089"], "ld": ["Q62408"]}}], ["Q2971", {"Q1405964": {"occupations": ["Q201788", "Q250867", "Q36180", "Q611644"], "desc_en": ["Prince-bishop of Paderborn and M\u00fcnster"], "libell\u00e9_en": ["Ferdinand von F\u00fcrstenberg"], "libell\u00e9_fr": ["Ferdinand von F\u00fcrstenberg"], "type": ["Q5"], "dn": ["1626-10-21T00:00:00Z"], "dd": ["1683-06-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q1011027"], "ld": ["Q2971"]}, "Q74332": {"occupations": ["Q201788", "Q250867", "Q36180", "Q611644"], "desc_en": ["Prince-bishop"], "desc_fr": ["historien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Dietrich of Nieheim"], "libell\u00e9_fr": ["Dietrich von Nieheim"], "type": ["Q5"], "dn": ["1340-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1418-03-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q241761"], "ld": ["Q1309"]}}], ["Q494747", {"Q100927": {"occupations": ["Q11063"], "desc_en": ["German astronomer"], "desc_fr": ["astronome allemand"], "libell\u00e9_en": ["Christfried Kirch"], "libell\u00e9_fr": ["Christfried Kirch"], "type": ["Q5"], "dn": ["1694-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1740-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q494747"], "ld": ["Q64"]}, "Q62317": {"occupations": ["Q11063"], "desc_en": ["German astronomer"], "desc_fr": ["astronome allemand"], "libell\u00e9_en": ["Gottfried Kirch"], "libell\u00e9_fr": ["Gottfried Kirch"], "type": ["Q5"], "dn": ["1639-12-18T00:00:00Z"], "dd": ["1710-07-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q494747"], "ld": ["Q64"]}}], ["Q13369", {"Q3845921": {"occupations": ["Q5697103", "Q611644", "Q250867", "Q15995642", "Q187865", "Q185351", "Q201788", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["18th-century Roman Catholic bishop"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque de Nocera (Campanie), historien et juriste"], "libell\u00e9_en": ["Marco Battaglini"], "libell\u00e9_fr": ["Marco Battista Battaglini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1645-03-25T00:00:00Z"], "dd": ["1717-09-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q99954"], "ld": ["Q99954"]}}], ["Q3442735", {"Q725709": {"occupations": ["Q201788", "Q250867", "Q36180", "Q611644"], "desc_en": ["Scottish bishop (1527\u20131596)"], "libell\u00e9_en": ["John Lesley"], "libell\u00e9_fr": ["John Lesley"], "type": ["Q5"], "dn": ["1527-10-09T00:00:00Z"], "dd": ["1596-05-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q22"], "ld": ["Q9005"]}}], ["Q1645483", {"Q315913": {"occupations": ["Q2304859"], "desc_en": ["first Parthian king (247\u2013217 BC)"], "desc_fr": ["roi parthe"], "libell\u00e9_en": ["Arsaces I of Parthia"], "libell\u00e9_fr": ["Arsace Ier de Parthie"], "type": ["Q5"], "dn": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/78395fc58192b3d67e37a857cb26e940"], "dd": ["-0216-01-01T00:00:00Z"], "ld": ["Q1986139"]}}], ["Q52101", {"Q1264119": {"occupations": ["Q24262584", "Q1234713", "Q1622272"], "desc_en": ["Dutch theologian"], "libell\u00e9_en": ["Melchior Leydekker"], "libell\u00e9_fr": ["Melchior Leydekker"], "type": ["Q5"], "dn": ["1642-03-21T00:00:00Z"], "dd": ["1721-01-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q52101"], "ld": ["Q803"]}, "Q4684871": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["Dutch philosopher"], "desc_fr": ["philosophe n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Adrian Beverland"], "libell\u00e9_fr": ["Adriaan Beverland"], "type": ["Q5"], "dn": ["1650-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1716-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q49831", {"Q37577": {"occupations": ["Q763779", "Q152002", "Q40348", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["French Protestant reformer (1509\u20131564)"], "desc_fr": ["r\u00e9formateur protestant fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["John Calvin"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Calvin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1509-07-20T00:00:00Z"], "dd": ["1564-06-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q49831"], "ld": ["Q71"]}, "Q66458714": {"occupations": ["Q185351"], "desc_fr": ["avocat au Parlement de Paris, auteur d'ouvrages juridiques, po\u00e9tiques et rh\u00e9toriques"], "libell\u00e9_en": ["Bonaventure de Fourcroy"], "libell\u00e9_fr": ["Bonaventure de Fourcroy"], "type": ["Q5"], "dn": ["1610-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1691-06-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q49831"]}, "Q41795942": {"occupations": ["Q250867", "Q1234713"], "desc_fr": ["moine chartreux, prieur g\u00e9n\u00e9ral de l'ordre"], "libell\u00e9_en": ["Innocent Le Masson"], "libell\u00e9_fr": ["Innocent Le Masson"], "type": ["Q5"], "dn": ["1627-12-21T00:00:00Z"], "dd": ["1703-05-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q49831"]}, "Q3086257": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q14467526"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["avocat, po\u00e8te et chanoine fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois de Maucroix"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois de Maucroix"], "type": ["Q5"], "dn": ["1619-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1708-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q49831"]}, "Q41616673": {"occupations": ["Q185351", "Q10527030"], "desc_en": ["(1526-1586)"], "desc_fr": ["jurisconsulte et humaniste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Antoine Leconte"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine Leconte"], "type": ["Q5"], "dn": ["1526-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1586-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q49831"], "ld": ["Q132404"]}}], ["Q73405", {"Q1686957": {"occupations": ["Q13418253", "Q333634", "Q1622272", "Q39631"], "desc_en": ["professor of Greek at Leiden University"], "libell\u00e9_en": ["Petreius Tiara"], "libell\u00e9_fr": ["Petrus Tiara"], "type": ["Q5"], "dn": ["1514-07-15T00:00:00Z", "1514-07-25T00:00:00Z"], "dd": ["1586-02-08T00:00:00Z", "1586-02-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q73405"], "ld": ["Q41974"]}, "Q700105": {"occupations": ["Q82955", "Q10669499"], "desc_en": ["Dutch admiral (1524-1568)"], "desc_fr": ["noble des Pays-Bas (1524-1568)"], "libell\u00e9_en": ["Philip de Montmorency, Count of Horn"], "libell\u00e9_fr": ["Philippe de Montmorency"], "type": ["Q5"], "dn": ["1524-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1568-06-15T00:00:00Z"], "ln": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/a87fcf03fe2679365974ba1925d70141"], "ld": ["Q215429"]}, "Q3216628": {"occupations": ["Q121594", "Q14467526"], "desc_en": ["Dutch linguist"], "desc_fr": ["linguiste n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Lambert Bos"], "libell\u00e9_fr": ["Lambert Bos"], "type": ["Q5"], "dn": ["1670-10-23T00:00:00Z"], "dd": ["1717-01-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q770", "Q73405"], "ld": ["Q41974"]}}], ["Q179385", {"Q38370": {"occupations": ["Q36834", "Q116"], "desc_en": ["King of England from 1509 until 1547"], "desc_fr": ["roi d'Angleterre de 1509 \u00e0 1547 (1491-1547)"], "libell\u00e9_en": ["Henry VIII of England"], "libell\u00e9_fr": ["Henri VIII"], "type": ["Q5"], "dn": ["1491-07-07T00:00:00Z"], "dd": ["1547-02-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q1424839"], "ld": ["Q391620"]}, "Q7207": {"occupations": ["Q116", "Q16511993"], "desc_en": ["Queen of England and Ireland from 1558 to 1603"], "desc_fr": ["reine d'Angleterre de 1558 \u00e0 1603 (1533-1603)"], "libell\u00e9_en": ["Elizabeth I of England"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9lisabeth Ire"], "type": ["Q5"], "dn": ["1533-09-17T00:00:00Z"], "dd": ["1603-04-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q1424839"], "ld": ["Q1059945"]}}], ["Q571926", {"Q91673": {"occupations": ["Q170790", "Q901", "Q1234713", "Q169470", "Q37226"], "desc_en": ["German scientist"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Gaspar Schott"], "libell\u00e9_fr": ["Gaspar Schott"], "type": ["Q5"], "dn": ["1608-02-05T00:00:00Z"], "dd": ["1666-05-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q571926"], "ld": ["Q2999"]}}], ["Q8828", {"Q193660": {"occupations": ["Q6625963", "Q219477", "Q4964182", "Q2259532", "Q49757", "Q1234713", "Q36180", "Q155647"], "desc_en": ["Spanish writer and philosopher"], "desc_fr": ["philosophe, po\u00e8te, th\u00e9ologien, apologiste chr\u00e9tien et romancier majorquin du XIIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Ramon Llull"], "libell\u00e9_fr": ["Raymond Lulle"], "type": ["Q5"], "dn": ["1232-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1316-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q8826"], "ld": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/a00b2fe789d7dc13d63b41ceababf8ed"]}}], ["Q1085", {"Q1232944": {"occupations": ["Q14467526", "Q4964182", "Q333634", "Q2468727", "Q36180"], "desc_en": ["Bohemian humanist and scholar (1497\u20131554)"], "libell\u00e9_en": ["Sigismund Gelenius"], "libell\u00e9_fr": ["Sigismund Gelenius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1497-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1554-04-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q1085"], "ld": ["Q78"]}, "Q434550": {"occupations": ["Q4964182", "Q1234713"], "desc_en": ["Czech philosopher"], "desc_fr": ["philosophe tch\u00e8que"], "libell\u00e9_en": ["Jerome of Prague"], "libell\u00e9_fr": ["J\u00e9r\u00f4me de Prague"], "type": ["Q5"], "dn": ["1380-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1416-06-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q1085"], "ld": ["Q3834"]}, "Q155669": {"occupations": ["Q82955", "Q2304859", "Q116", "Q36180"], "desc_en": ["Holy Roman Emperor"], "desc_fr": ["empereur du Saint-Empire, roi de Boh\u00eame"], "libell\u00e9_en": ["Charles IV"], "libell\u00e9_fr": ["Charles IV de Luxembourg"], "type": ["Q5"], "dn": ["1316-05-14T00:00:00Z"], "dd": ["1378-11-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q1085"], "ld": ["Q1085"]}}], ["Q8717", {"Q7442644": {"occupations": ["Q20826540", "Q4964182", "Q36180"], "desc_en": ["Spanish scholar and philosopher"], "desc_fr": ["philosophe espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Sebasti\u00e1n Fox Morcillo"], "libell\u00e9_fr": ["Sebasti\u00e1n Fox Morcillo"], "type": ["Q5"], "dn": ["1526-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1559-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q8717"]}, "Q541378": {"occupations": ["Q10429346", "Q1104153", "Q182436", "Q201788", "Q193391"], "desc_en": ["Spanish bibliographer (1617-1684)"], "desc_fr": ["\u00e9rudit espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Nicol\u00e1s Antonio"], "libell\u00e9_fr": ["Nicol\u00e1s Antonio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1617-07-28T00:00:00Z"], "dd": ["1684-04-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q8717"], "ld": ["Q2807"]}, "Q6701263": {"occupations": ["Q250867"], "desc_en": ["Spanish theologian"], "libell\u00e9_en": ["Luis del Alc\u00e1zar"], "libell\u00e9_fr": ["Luis del Alc\u00e1zar"], "type": ["Q5"], "dn": ["1554-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1613-06-16T00:00:00Z", "1613-01-01T00:00:00Z"]}, "Q5682": {"occupations": ["Q4991371", "Q6625963", "Q822146", "Q326653", "Q49757", "Q1139055", "Q214917", "Q36180"], "desc_en": ["Spanish novelist, poet, and playwright (1547-1616)"], "desc_fr": ["romancier, po\u00e8te et dramaturge espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Miguel de Cervantes"], "libell\u00e9_fr": ["Miguel de Cervantes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1547-10-09T00:00:00Z"], "dd": ["1616-04-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q46940"], "ld": ["Q2807"]}, "Q207416": {"occupations": ["Q3330547", "Q219477", "Q185351", "Q548320", "Q1476215", "Q4773904", "Q1469535", "Q201788", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Spanish Dominican friar, historian, and social reformer (1474\u20131566)"], "desc_fr": ["missionnaire dominicain espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Bartolom\u00e9 de Las Casas"], "libell\u00e9_fr": ["Bartolom\u00e9 de Las Casas"], "type": ["Q5"], "dn": ["1484-11-20T00:00:00Z"], "dd": ["1566-07-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q8717"], "ld": ["Q2807"]}, "Q950531": {"occupations": ["Q39631", "Q551835", "Q2374149"], "desc_en": ["Spanish botanist (1508-1588)"], "desc_fr": ["botaniste espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Nicol\u00e1s Monardes"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Monardes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1508-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1588-10-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q23695754"], "ld": ["Q5736429"]}, "Q470914": {"occupations": ["Q105186", "Q39631", "Q842811"], "desc_en": ["Arab physician, surgeon and poet (1094\u20131162)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin, chirurgien, nutritionniste arabe"], "libell\u00e9_en": ["Ibn Zuhr"], "libell\u00e9_fr": ["Avenzoar"], "type": ["Q5"], "dn": ["1091-01-01T00:00:00Z", "1073-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1162-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1637576"], "ld": ["Q8717"]}, "Q6265613": {"occupations": ["Q19829990"], "desc_en": ["Spanish theologian"], "libell\u00e9_en": ["John de Pineda"], "libell\u00e9_fr": ["Juan de Pineda"], "type": ["Q5"], "dn": ["1558-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1637-01-27T00:00:00Z"]}}], ["Q4012696", {"Q510621": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["Italian writer"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Jacopo Sannazaro"], "libell\u00e9_fr": ["Jacopo Sannazaro"], "type": ["Q5"], "dn": ["1457-08-06T00:00:00Z"], "dd": ["1530-05-07T00:00:00Z", "1530-05-04T00:00:00Z", "1530-08-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q2634"], "ld": ["Q2634"]}}], ["Q668384", {"Q929498": {"occupations": ["Q12859263", "Q98103687", "Q49757", "Q98706077", "Q3409374", "Q97667506"], "desc_en": ["Roman consul"], "desc_fr": ["consul romain en 206 av. J.-C."], "libell\u00e9_en": ["Quintus Caecilius Metellus"], "libell\u00e9_fr": ["Quintus Caecilius Metellus"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0244-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0175-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1747689"], "ld": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/d0f5ed9828fe2da270549b9ebcbde367"]}, "Q7326": {"occupations": ["Q132050", "Q126236", "Q11900058"], "desc_en": ["Spanish conquistador"], "desc_fr": ["conquistador espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Hern\u00e1n Cort\u00e9s"], "libell\u00e9_fr": ["Hern\u00e1n Cort\u00e9s"], "type": ["Q5"], "dn": ["1485-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1547-12-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q668384"], "ld": ["Q841589"]}}], ["Q15088", {"Q311456": {"occupations": ["Q201788", "Q250867", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Roman historian and theologian (c.375/385 \u2013 c.420 AD)"], "desc_fr": ["historien et th\u00e9ologien romain"], "libell\u00e9_en": ["Orosius"], "libell\u00e9_fr": ["Paul Orose"], "type": ["Q5"], "dn": ["0385-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0418-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q83247"]}}], ["Q103305", {"Q47144": {"occupations": ["Q105200223"], "desc_en": ["2nd Pope of the Catholic Church"], "desc_fr": ["pape catholique (67 - 76)"], "libell\u00e9_en": ["Linus"], "libell\u00e9_fr": ["Lin"], "type": ["Q5"], "dn": ["0010-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0079-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1273"], "ld": ["Q220"]}, "Q540489": {"occupations": ["Q15296811", "Q1028181", "Q1281618"], "desc_en": ["Italian painter (1509-1566)"], "desc_fr": ["peintre et sculpteur italien"], "libell\u00e9_en": ["Daniele da Volterra"], "libell\u00e9_fr": ["Daniele da Volterra"], "type": ["Q5"], "dn": ["1509-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1566-04-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q103305"], "ld": ["Q220"]}, "Q332785": {"occupations": ["Q49757", "Q4964182", "Q36180"], "desc_en": ["Roman poet and satirist (AD 34-62)"], "desc_fr": ["po\u00e8te romain"], "libell\u00e9_en": ["Persius"], "libell\u00e9_fr": ["Perse"], "type": ["Q5"], "dn": ["0034-12-02T00:00:00Z"], "dd": ["0062-11-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q103305"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q169460", {"Q36303": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180", "Q21772571", "Q81096", "Q11063", "Q37226", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["ancient Greek philosopher and mathematician"], "desc_fr": ["philosophe et savant grec"], "libell\u00e9_en": ["Thales"], "libell\u00e9_fr": ["Thal\u00e8s"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0624-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0545-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q169460"], "ld": ["Q169460"]}, "Q228564": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180", "Q12859263", "Q361809"], "desc_en": ["5th-century BC partner of Athenian statesman Pericles"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Aspasia"], "libell\u00e9_fr": ["Aspasie"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0469-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0399-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q169460"], "ld": ["Q1524"]}, "Q468068": {"occupations": ["Q466118"], "desc_en": ["Ancient Greek hetaera"], "desc_fr": ["h\u00e9ta\u00efre antique"], "libell\u00e9_en": ["Thargelia"], "libell\u00e9_fr": ["Tharg\u00e9lia"], "type": ["Q5"], "dn": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/7fc7e2423f9b36bc86b9065b6057b4a1"], "ln": ["Q620874"]}, "Q669691": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q23117687"], "desc_en": ["Greek harpist and poet (c. 446 \u2013 357 BC)"], "desc_fr": ["musicien et po\u00e8te grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Timotheus of Miletus"], "libell\u00e9_fr": ["Timoth\u00e9e de Milet"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0449-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0359-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q169460"], "ld": ["Q103251"]}, "Q80612": {"occupations": ["Q12144794", "Q4964182", "Q36180", "Q11063"], "desc_en": ["Greek Ionian Pre-Socratic philosopher (c.586\u2013c.526 BC)"], "desc_fr": ["philosophe grec pr\u00e9socratique"], "libell\u00e9_en": ["Anaximenes of Miletus"], "libell\u00e9_fr": ["Anaxim\u00e8ne"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0584-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0524-01-01T00:00:00Z", "-0527-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q169460"], "ld": ["Q169460"]}, "Q42458": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180", "Q901402", "Q11063", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["pre-Socratic Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe pr\u00e9socratique"], "libell\u00e9_en": ["Anaximander"], "libell\u00e9_fr": ["Anaximandre"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0609-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0545-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q169460"], "ld": ["Q169460"]}, "Q242270": {"occupations": ["Q201788", "Q901402", "Q36180", "Q24387326"], "desc_en": ["Greek historian and geographer (c.550\u2013c.476 BC)"], "desc_fr": ["g\u00e9ographe et historien antique"], "libell\u00e9_en": ["Hecataeus of Miletus"], "libell\u00e9_fr": ["H\u00e9cat\u00e9e de Milet"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0600-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0474-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q169460"], "ld": ["Q169460"]}}], ["Q13450", {"Q118081": {"occupations": ["Q250867"], "desc_en": ["Pope of the Catholic Church from July to December 1294"], "desc_fr": ["192e pape de l'\u00c9glise catholique"], "libell\u00e9_en": ["Celestine V"], "libell\u00e9_fr": ["C\u00e9lestin V"], "type": ["Q5"], "dn": ["1215-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1296-05-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q278199"], "ld": ["Q116884"]}}], ["Q383625", {"Q220845": {"occupations": ["Q3068305", "Q36180"], "desc_en": ["Queen of France and Navarre"], "desc_fr": ["reine de Navarre et de France, fille du roi Henri II et premi\u00e8re \u00e9pouse d'Henri IV"], "libell\u00e9_en": ["Margaret of Valois"], "libell\u00e9_fr": ["Marguerite de France"], "type": ["Q5"], "dn": ["1553-05-24T00:00:00Z"], "dd": ["1615-03-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q185075"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q653559", {"Q230670": {"occupations": ["Q3068305", "Q3589290", "Q4964182"], "desc_en": ["Mistress and later secret wife of King Louis XIV of France (1635-1719)"], "desc_fr": ["ma\u00eetresse, puis \u00e9pouse secr\u00e8te du roi de France Louis XIV"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7oise d'Aubign\u00e9, Marquise de Maintenon"], "libell\u00e9_fr": ["Madame de Maintenon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1635-11-27T00:00:00Z"], "dd": ["1719-04-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q184159"], "ld": ["Q2946"]}}], ["Q638089", {"Q8058": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["king of France from 1461 to 1483"], "desc_fr": ["roi de France de 1461 \u00e0 1483"], "libell\u00e9_en": ["Louis XI of France"], "libell\u00e9_fr": ["Louis XI de France"], "type": ["Q5"], "dn": ["1423-07-12T00:00:00Z"], "dd": ["1483-09-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q132404"], "ld": ["Q638089"]}}], ["Q177554", {"Q548150": {"occupations": ["Q483501", "Q1028181"], "desc_en": ["French painter (1651-1717)"], "desc_fr": ["peintre fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean-Baptiste Santerre"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Baptiste Santerre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1651-03-23T00:00:00Z"], "dd": ["1717-11-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q177554"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q201352", {"Q849": {"occupations": ["Q49757", "Q822146", "Q36180"], "desc_en": ["French poet and criminal"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais, XVe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Villon"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Villon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1431-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1463-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q142"]}, "Q213330": {"occupations": ["Q916292", "Q499134", "Q15954519", "Q1968442", "Q998550"], "desc_en": ["French scrivener"], "desc_fr": ["\u00e9crivain-jur\u00e9 et libraire fran\u00e7ais du XIVe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas Flamel"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Flamel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1340-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1418-03-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q201352"], "ld": ["Q90"]}, "Q98477035": {"desc_en": ["born 1615; died 1700"], "libell\u00e9_en": ["Jean Deslyons"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Deslyons"], "type": ["Q5"], "dn": ["1615-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1700-03-26T00:00:00Z", "1700-01-01T00:00:00Z"]}, "Q737706": {"occupations": ["Q2487799", "Q2374149"], "desc_en": ["French mycologist (1669-1722)"], "desc_fr": ["botaniste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["S\u00e9bastien Vaillant"], "libell\u00e9_fr": ["S\u00e9bastien Vaillant"], "type": ["Q5"], "dn": ["1669-05-26T00:00:00Z"], "dd": ["1722-05-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q245138"], "ld": ["Q90"]}, "Q30731240": {"occupations": ["Q16827718", "Q1234713"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien catholique, professeur et pr\u00e9dicateur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Andr\u00e9 Duval"], "libell\u00e9_fr": ["Andr\u00e9 Duval"], "type": ["Q5"], "dn": ["1564-01-25T00:00:00Z"], "dd": ["1638-09-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q201352"], "ld": ["Q90"]}, "Q298892": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["Duke of Burgundy (1342-1404)"], "desc_fr": ["duc de Bourgogne (1342-1404)"], "libell\u00e9_en": ["Philip II the Bold"], "libell\u00e9_fr": ["Philippe II de Bourgogne"], "type": ["Q5"], "dn": ["1342-01-25T00:00:00Z"], "dd": ["1404-05-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q201352"], "ld": ["Q210003"]}, "Q21294612": {"occupations": ["Q182436"], "libell\u00e9_en": ["Andr\u00e9 Chevillier"], "libell\u00e9_fr": ["Andr\u00e9 Chevillier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1636-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1700-04-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q201352"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q836948", {"Q371833": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["Spanish royal favourite of Philip IV and minister (1587-1645)"], "desc_fr": ["politicien espagnol, comte d'Olivares"], "libell\u00e9_en": ["Gaspar de Guzm\u00e1n, Count-Duke of Olivares"], "libell\u00e9_fr": ["Gaspar de Guzm\u00e1n"], "type": ["Q5"], "dn": ["1587-01-06T00:00:00Z"], "dd": ["1645-07-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q220"], "ld": ["Q836948"]}}], ["Q6259", {"Q3610064": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["Italian lyric poet"], "libell\u00e9_en": ["Carlo Alessandro Guidi"], "libell\u00e9_fr": ["Carlo Alessandro Guidi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1650-06-14T00:00:00Z"], "dd": ["1712-06-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q6259"], "ld": ["Q190963"]}, "Q102851": {"occupations": ["Q16031530", "Q4964182", "Q333634", "Q82955", "Q14915627", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["Roman senator and philosopher of the early 6th century"], "desc_fr": ["philosophe, po\u00e8te et homme politique romain"], "libell\u00e9_en": ["Boethius"], "libell\u00e9_fr": ["Bo\u00e8ce"], "type": ["Q5"], "dn": ["0480-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0524-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q220"], "ld": ["Q6259"]}, "Q3107341": {"occupations": ["Q1469535", "Q19829990"], "desc_en": ["Italian biblical scholar (1575-1655)"], "desc_fr": ["j\u00e9suite italien"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Stefano Menochio"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Stefano Menochio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1575-12-19T00:00:00Z"], "dd": ["1655-02-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q617"], "ld": ["Q220"]}, "Q184530": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q205375", "Q81096", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["Italian Renaissance mathematician, physician, astrologer (1501-1576)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin, math\u00e9maticien et philosophe italien"], "libell\u00e9_en": ["Gerolamo Cardano"], "libell\u00e9_fr": ["J\u00e9r\u00f4me Cardan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1501-10-04T00:00:00Z"], "dd": ["1576-10-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6259"], "ld": ["Q220"]}, "Q317098": {"occupations": ["Q49476", "Q250867", "Q4964182", "Q185351", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Prior of Bec; Archbishop of Canterbury"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique"], "libell\u00e9_en": ["Lanfranc"], "libell\u00e9_fr": ["Lanfranc"], "type": ["Q5"], "dn": ["1005-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1089-06-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q6259"], "ld": ["Q29303"]}}], ["Q184371", {"Q2958940": {"occupations": ["Q152002", "Q432386"], "desc_en": ["French Protestant pastor (1595-1669)"], "desc_fr": ["pasteur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Charles Drelincourt"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Drelincourt"], "type": ["Q5"], "dn": ["1595-07-10T00:00:00Z"], "dd": ["1669-11-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q184371"], "ld": ["Q212793"]}, "Q303216": {"occupations": ["Q11545923", "Q189290"], "desc_en": ["French nobleman, general, Marshal of France"], "desc_fr": ["g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais (1611-1675)"], "libell\u00e9_en": ["Henri de la Tour d'Auvergne, Vicomte de Turenne"], "libell\u00e9_fr": ["Henri de La Tour d'Auvergne"], "type": ["Q5"], "dn": ["1611-09-11T00:00:00Z"], "dd": ["1675-07-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q184371"], "ld": ["Q632868"]}, "Q1064156": {"occupations": ["Q1622272", "Q39631", "Q10872101"], "desc_en": ["French anatomist"], "desc_fr": ["m\u00e9decin fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Charles Drelincourt the Younger"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Drelincourt"], "type": ["Q5"], "dn": ["1633-02-01T00:00:00Z"], "dd": ["1697-05-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q43631"]}}], ["Q204979", {"Q188411": {"occupations": ["Q4504549", "Q12328016", "Q4964182", "Q13424456", "Q2566598", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Burgundian saint, abbot and theologian (1090-1153)"], "desc_fr": ["abb\u00e9 de Clairvaux, saint catholique et docteur de l'\u00c9glise"], "libell\u00e9_en": ["Bernard of Clairvaux"], "libell\u00e9_fr": ["Bernard de Clairvaux"], "type": ["Q5"], "dn": ["1091-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1153-08-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q46712"], "ld": ["Q647070"]}, "Q314981": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q24262584", "Q13424456", "Q763779", "Q5758653", "Q152002", "Q214917", "Q201788", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["French Reformed Protestant theologian, reformer and scholar (1519\u20131605)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien protestant fran\u00e7ais (1519-1605)"], "libell\u00e9_en": ["Theodore Beza"], "libell\u00e9_fr": ["Th\u00e9odore De B\u00e8ze"], "type": ["Q5"], "dn": ["1519-07-04T00:00:00Z"], "dd": ["1605-10-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q204979"], "ld": ["Q71"]}}], ["Q52104", {"Q318254": {"occupations": ["Q4964182", "Q333634", "Q2468727", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Italian scholar, writer and humanist (1380\u20131459)"], "desc_fr": ["\u00e9rudit, \u00e9crivain, philosophe, humaniste italien"], "libell\u00e9_en": ["Poggio Bracciolini"], "libell\u00e9_fr": ["Poggio Bracciolini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1380-02-19T00:00:00Z"], "dd": ["1459-11-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q52104"], "ld": ["Q2044"]}}], ["Q6397066", {"Q170302": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["Persian poet"], "desc_fr": ["\u00e9crivain, po\u00e8te soufi persan"], "libell\u00e9_en": ["Saadi"], "libell\u00e9_fr": ["Saadi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1210-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1292-12-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q6397066"], "ld": ["Q6397066"]}}], ["Q985594", {"Q7791198": {"occupations": ["Q333634", "Q182436"], "desc_en": ["English librarian"], "desc_fr": ["biblioth\u00e9caire de la Boldeian Library, Controversiste"], "libell\u00e9_en": ["Thomas James"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas James"], "type": ["Q5"], "dn": ["1573-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1629-08-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q985594"], "ld": ["Q34217"]}}], ["Q388107", {"Q1525677": {"occupations": ["Q5758653", "Q1743122", "Q1622272", "Q98833883"], "desc_en": ["French theologian (1599-1673)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Samuel Maresius"], "libell\u00e9_fr": ["Samuel Des Marets"], "type": ["Q5"], "dn": ["1599-08-09T00:00:00Z"], "dd": ["1673-05-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q388107"], "ld": ["Q749"]}}], ["Q36433", {"Q1402130": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["Portuguese writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain portugais"], "libell\u00e9_en": ["Vasco de Lobeira"], "libell\u00e9_fr": ["Vasco de Lobeira"], "type": ["Q5"], "dn": ["1301-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1403-01-01T00:00:00Z"]}, "Q347893": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["Portuguese philosopher (c.1585-1640)"], "desc_fr": ["philosophe portugais"], "libell\u00e9_en": ["Uriel da Costa"], "libell\u00e9_fr": ["Uriel da Costa"], "type": ["Q5"], "dn": ["1585-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1640-04-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q36433"], "ld": ["Q727"]}}], ["Q1475379", {"Q315822": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["5th c. BCE Athenian politician and general, son of Niceratus"], "desc_fr": ["homme politique et g\u00e9n\u00e9ral ath\u00e9nien"], "libell\u00e9_en": ["Nicias"], "libell\u00e9_fr": ["Nicias"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0412-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1524"], "ld": ["Q13670"]}}], ["Q27789514", {"Q440183": {"occupations": ["Q4964182", "Q2004963", "Q2374149", "Q11063", "Q10732476", "Q3621491", "Q18805"], "desc_en": ["French astronomer (1580\u20131637)"], "desc_fr": ["conseiller au Parlement de Provence, astronome, arch\u00e9ologue et naturaliste"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas-Claude Fabri de Peiresc"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas-Claude Fabri de Peiresc"], "type": ["Q5"], "dn": ["1580-12-11T00:00:00Z"], "dd": ["1637-06-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q687913"], "ld": ["Q47465"]}}], ["Q13395", {"Q6496603": {"occupations": ["Q13418253"], "desc_en": ["Italian scholar and humanist of the renaissance"], "desc_fr": ["philologue italien"], "libell\u00e9_en": ["Latino Latini"], "libell\u00e9_fr": ["Latino Latini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1513-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1593-01-21T00:00:00Z", "1593-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q13395"], "ld": ["Q220"]}, "Q567224": {"occupations": ["Q3621491", "Q733786", "Q7958155", "Q201788", "Q1731155"], "desc_en": ["Italian Dominican friar/scholar/historian and forger,"], "desc_fr": ["Fr\u00e8re dominicain"], "libell\u00e9_en": ["Annius of Viterbo"], "libell\u00e9_fr": ["Annius de Viterbe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1437-01-14T00:00:00Z"], "dd": ["1502-11-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q13395"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q505147", {"Q64128": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["German church reformer"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Brenz"], "libell\u00e9_fr": ["Johan Brentius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1499-07-03T00:00:00Z"], "dd": ["1570-09-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q505147"], "ld": ["Q1022"]}, "Q8963": {"occupations": ["Q16031530", "Q4964182", "Q169470", "Q2998308", "Q205375", "Q11063", "Q98833883", "Q37226", "Q14915627", "Q18805", "Q36180", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["German mathematician and astronomer (1571\u20131630)"], "desc_fr": ["astronome allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Kepler"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Kepler"], "type": ["Q5"], "dn": ["1572-01-06T00:00:00Z"], "dd": ["1630-11-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q505147"], "ld": ["Q2978"]}}], ["Q217173", {"Q316913": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["French general, Huguenot leader and founder of the House of Bourbon-Cond\u00e9 (1530-1569)"], "desc_fr": ["g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Louis, Prince of Cond\u00e9"], "libell\u00e9_fr": ["Louis Ier de Bourbon-Cond\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1530-05-17T00:00:00Z"], "dd": ["1569-05-13T00:00:00Z", "1569-03-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q214575"], "ld": ["Q217173"]}}], ["Q12191", {"Q27914550": {"occupations": ["Q49757"], "desc_en": ["French poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Ren\u00e9 Le Pays"], "libell\u00e9_fr": ["Ren\u00e9 Le Pays"], "type": ["Q5"], "dn": ["1636-01-01T00:00:00Z", "1634-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1690-04-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q204430", "Q4043"], "ld": ["Q90", "Q475369"]}, "Q681915": {"occupations": ["Q13418253", "Q21280575", "Q182436", "Q1622272", "Q36180", "Q1731155"], "desc_en": ["French Benedictine historian and orientalist"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Maturin Veyssi\u00e8re La Croze"], "libell\u00e9_fr": ["Mathurin Veyssi\u00e8re de La Croze"], "type": ["Q5"], "dn": ["1661-12-04T00:00:00Z"], "dd": ["1739-05-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q12191"], "ld": ["Q64"]}, "Q201143": {"occupations": ["Q11573099"], "desc_en": ["Duchess of Brittany and twice Queen of France (1477-1514)"], "desc_fr": ["duchesse de Bretagne et deux fois reine de France"], "libell\u00e9_en": ["Anne of Brittany"], "libell\u00e9_fr": ["Anne de Bretagne"], "type": ["Q5"], "dn": ["1477-02-03T00:00:00Z"], "dd": ["1514-01-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q1289258"], "ld": ["Q160927"]}}], ["Q244248", {"Q229286": {"occupations": ["Q49757", "Q82955", "Q36180"], "desc_en": ["Queen of Navarre from 1555 to 1572"], "desc_fr": ["reine de Navarre"], "libell\u00e9_en": ["Jeanne d'Albret"], "libell\u00e9_fr": ["Jeanne d'Albret"], "type": ["Q5"], "dn": ["1528-01-07T00:00:00Z"], "dd": ["1572-06-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q185075"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q95010", {"Q44281": {"occupations": ["Q4991371", "Q2450226", "Q1469535"], "desc_en": ["Spanish Catholic priest and theologian (1491\u20131556)"], "desc_fr": ["saint catholique, fondateur au XVIe s. de la Compagnie de J\u00e9sus"], "libell\u00e9_en": ["Ignatius of Loyola"], "libell\u00e9_fr": ["Ignace de Loyola"], "type": ["Q5"], "dn": ["1491-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1556-08-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q56396139"], "ld": ["Q128514443"]}}], ["Q23157", {"Q9353": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q901", "Q82955", "Q23760244", "Q36180"], "desc_en": ["English philosopher and physician (1632\u20131704)"], "desc_fr": ["philosophe anglais"], "libell\u00e9_en": ["John Locke"], "libell\u00e9_fr": ["John Locke"], "type": ["Q5"], "dn": ["1632-09-08T00:00:00Z"], "dd": ["1704-11-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q1825419"], "ld": ["Q2233631"]}, "Q3181096": {"occupations": ["Q82955", "Q2468727"], "desc_en": ["English politician, born 1550"], "desc_fr": ["homme politique britannique, n\u00e9 en 1550"], "libell\u00e9_en": ["John Bond"], "libell\u00e9_fr": ["John Bond"], "type": ["Q5"], "dn": ["1550-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1612-08-03T00:00:00Z"]}, "Q16239031": {"occupations": ["Q39631"], "desc_en": ["British doctor"], "libell\u00e9_en": ["Christopher Bennet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1617-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1655-01-01T00:00:00Z"]}, "Q295929": {"occupations": ["Q42973", "Q82955", "Q2707485"], "desc_en": ["16th/17th-century English architect; (1573-1652)"], "desc_fr": ["architecte, fondateur, English school of architecture"], "libell\u00e9_en": ["Inigo Jones"], "libell\u00e9_fr": ["Inigo Jones"], "type": ["Q5"], "dn": ["1573-07-15T00:00:00Z"], "dd": ["1652-06-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q3182018"], "ld": ["Q84"]}, "Q7790085": {"occupations": ["Q37226", "Q1234713", "Q3400985"], "desc_en": ["English headmaster and scholar"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Godwyn"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Godwyn"], "type": ["Q5"], "dn": ["1587-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1642-03-20T00:00:00Z"]}, "Q7787517": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q1234713", "Q193391"], "desc_en": ["Lord Privy Seal; Bishop of Bath and Wells"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Beckington"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Beckington"], "type": ["Q5"], "dn": ["1390-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1465-01-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q3207029"], "ld": ["Q212283"]}, "Q7787331": {"occupations": ["Q170790"], "desc_en": ["English mathematician, born 1625"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien anglais, n\u00e9 1625"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Baker"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Baker"], "type": ["Q5"], "dn": ["1625-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1689-01-01T00:00:00Z"]}, "Q528261": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713", "Q4964182"], "desc_en": ["English clergyman, theologian, philosopher, and Cambridge Platonist (1617\u201388)"], "desc_fr": ["philosophe anglais"], "libell\u00e9_en": ["Ralph Cudworth"], "libell\u00e9_fr": ["Ralph Cudworth"], "type": ["Q5"], "dn": ["1617-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1688-06-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q2525972"], "ld": ["Q350"]}, "Q3084997": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q1225716", "Q18805", "Q36180"], "desc_en": ["English physician, philosopher, and naturalist"], "desc_fr": ["m\u00e9decin et philosophe anglais"], "libell\u00e9_en": ["Walter Charleton"], "libell\u00e9_fr": ["Walter Charleton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1619-02-02T00:00:00Z"], "dd": ["1707-04-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q1236661"], "ld": ["Q84"]}, "Q8016685": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["English official and peer"], "libell\u00e9_en": ["William Paulet, 1st Marquess of Winchester"], "libell\u00e9_fr": ["William Paulet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1483-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1572-03-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q5454954"], "ld": ["Q4867508"]}}], ["Q118958", {"Q184457": {"occupations": ["Q40348", "Q1622272", "Q1234713", "Q12027957"], "desc_en": ["Belgian jurist"], "desc_fr": ["juriste belge"], "libell\u00e9_en": ["Zeger Bernhard van Espen"], "libell\u00e9_fr": ["Zeger Bernard van Espen"], "type": ["Q5"], "dn": ["1646-07-09T00:00:00Z"], "dd": ["1728-10-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q118958"], "ld": ["Q992"]}}], ["Q6761", {"Q18945215": {"occupations": ["Q4964182", "Q170790"], "desc_en": ["(1633-1686)"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien"], "libell\u00e9_en": ["Donato Rossetti"], "libell\u00e9_fr": ["Donato Rossetti"], "type": ["Q5"], "dn": ["1633-04-05T00:00:00Z"], "dd": ["1686-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6761"], "ld": ["Q495"]}}], ["Q2333774", {"Q173893": {"occupations": ["Q4964182", "Q333634", "Q24262584", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["English theologian and early dissident in the Roman Catholic Church"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien r\u00e9formateur anglais"], "libell\u00e9_en": ["John Wycliffe"], "libell\u00e9_fr": ["John Wyclif"], "type": ["Q5"], "dn": ["1320-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1385-01-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q2649783"], "ld": ["Q2333774"]}}], ["Q532698", {"Q192931": {"occupations": ["Q901402", "Q36180", "Q3579035"], "desc_en": ["ancient Greek geographer, travel writer and mythographer"], "desc_fr": ["g\u00e9ographe et voyageur de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Pausanias"], "libell\u00e9_fr": ["Pausanias le P\u00e9ri\u00e9g\u00e8te"], "type": ["Q5"], "dn": ["0110-01-01T00:00:00Z", "0115-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0180-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q210718"], "ld": ["Q4951156"]}}], ["Q597413", {"Q123034": {"occupations": ["Q42603", "Q432386", "Q333634", "Q763779", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Protestant Reformation leader in Switzerland, Swiss Reformed Church founder (1484-1531)"], "desc_fr": ["r\u00e9formateur protestant suisse"], "libell\u00e9_en": ["Huldrych Zwingli"], "libell\u00e9_fr": ["Ulrich Zwingli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1484-01-10T00:00:00Z"], "dd": ["1531-10-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q597413"], "ld": ["Q64589"]}}], ["Q68256", {"Q3386220": {"occupations": ["Q49757", "Q201788", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["French writer, poet, historian and dramatist (1563-1621)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain, po\u00e8te, dramaturge et historiographe fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Matthieu"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Matthieu"], "type": ["Q5"], "dn": ["1563-12-10T00:00:00Z"], "dd": ["1621-10-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q601099"], "ld": ["Q7880"]}}], ["Q234704", {"Q2757322": {"occupations": ["Q2664701", "Q201788"], "desc_en": ["Breton jurist (1519-1590)"], "desc_fr": ["jurisconsulte, historien et patriote breton"], "libell\u00e9_en": ["Bertrand d'Argentr\u00e9"], "libell\u00e9_fr": ["Bertrand d'Argentr\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1519-05-29T00:00:00Z"], "dd": ["1590-01-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q234704"], "ld": ["Q1070570"]}}], ["Q539618", {"Q1484889": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["Polish writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain polonais"], "libell\u00e9_en": ["Marcin Ruar"], "libell\u00e9_fr": ["Martin Ruarus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1589-01-01T00:00:00Z", "1588-01-01T00:00:00Z", "1587-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1657-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q539618"], "ld": ["Q2665473"]}, "Q21544857": {"occupations": ["Q13418253", "Q152002", "Q98833883", "Q955464", "Q14915627", "Q36180"], "desc_en": ["theologian, writer (1602-1672)"], "libell\u00e9_en": ["Lambert Alard"], "libell\u00e9_fr": ["Lambert Alard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1602-01-27T00:00:00Z"], "dd": ["1672-05-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q539618"], "ld": ["Q516635"]}}], ["Q1461290", {"Q379953": {"occupations": ["Q4991371", "Q372436", "Q82955", "Q11545923", "Q47064", "Q36180"], "desc_en": ["French duke (1560-1641)"], "desc_fr": ["militaire et homme politique fran\u00e7ais, XVIe et XVIIe s."], "libell\u00e9_en": ["Maximilien de B\u00e9thune, Duke of Sully"], "libell\u00e9_fr": ["Maximilien de B\u00e9thune"], "type": ["Q5"], "dn": ["1560-12-23T00:00:00Z"], "dd": ["1641-12-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q1461290"], "ld": ["Q2971000"]}}], ["Q14805", {"Q87662": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Philippist Lutheran Theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Victorinus Strigel"], "libell\u00e9_fr": ["Victorinus Strigel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1524-12-26T00:00:00Z"], "dd": ["1569-07-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q14805"], "ld": ["Q2966"]}}], ["Q7030", {"Q99609": {"occupations": ["Q201788", "Q1622272", "Q182436"], "desc_en": ["writer from Germany"], "desc_fr": ["\u00e9crivain allemand"], "libell\u00e9_en": ["Daniel Georg Morhof"], "libell\u00e9_fr": ["Daniel Georg Morhof"], "type": ["Q5"], "dn": ["1639-02-06T00:00:00Z"], "dd": ["1691-07-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q7030"], "ld": ["Q2843"]}}], ["Q3046", {"Q61067": {"occupations": ["Q4964182", "Q185351", "Q333634", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["German humanist and scholar of Greek and Hebrew (1455\u20131522)"], "desc_fr": ["humaniste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johann Reuchlin"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Reuchlin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1455-02-07T00:00:00Z"], "dd": ["1522-07-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q3046"], "ld": ["Q1022"]}}], ["Q13498", {"Q720939": {"occupations": ["Q82955", "Q4964182", "Q170790"], "desc_en": ["ancient Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Lysis of Taras"], "libell\u00e9_fr": ["Lysis de Tarente"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0347-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q13498"], "ld": ["Q11225429"]}, "Q335156": {"occupations": ["Q14915627", "Q16031530", "Q4964182", "Q170790"], "desc_en": ["4th century BC Greek Peripatetic philosopher"], "desc_fr": ["philosophe grec"], "libell\u00e9_en": ["Aristoxenus"], "libell\u00e9_fr": ["Aristox\u00e8ne"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0359-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0299-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q3981082"], "ld": ["Q1524"]}, "Q202001": {"occupations": ["Q4964182", "Q82955", "Q81096", "Q14915627", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["4th-century BC Greek philosopher, mathematician, astronomer and statesman"], "desc_fr": ["homme politique, math\u00e9maticien et philosophe grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Archytas"], "libell\u00e9_fr": ["Archytas de Tarente"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0429-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0344-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q3981082"], "ld": ["Q3981082"]}, "Q314677": {"occupations": ["Q49757", "Q1028181", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["Ancient Roman poet (-219--129)"], "desc_fr": ["dramaturge et po\u00e8te tragique romain (219-129 av. J-C)"], "libell\u00e9_en": ["Pacuvius"], "libell\u00e9_fr": ["Pacuvius"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0219-04-25T00:00:00Z"], "dd": ["-0129-02-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q13496"], "ld": ["Q3981082"]}}], ["Q2966", {"Q2412538": {"occupations": ["Q14467526", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Dutch theologian, linguist and orientalist (1618-1679), owner/creator of the album amicorum of Jacobus Alting"], "libell\u00e9_en": ["Jacob Alting"], "libell\u00e9_fr": ["Jacob Alting"], "type": ["Q5"], "dn": ["1618-09-27T00:00:00Z"], "dd": ["1679-08-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q2966"], "ld": ["Q749"]}, "Q91124": {"occupations": ["Q2004963", "Q182436", "Q3621491", "Q1792450", "Q36180", "Q635734"], "desc_en": ["Roman librarian, art historian and archaeologist (1653-1705)"], "desc_fr": ["arch\u00e9ologue et numismate allemand"], "libell\u00e9_en": ["Lorenz Beger"], "libell\u00e9_fr": ["Lorenz Beger"], "type": ["Q5"], "dn": ["1653-04-19T00:00:00Z"], "dd": ["1705-02-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q2966"], "ld": ["Q64"]}, "Q2951068": {"occupations": ["Q13418253", "Q1792450", "Q182436"], "desc_en": ["philologist"], "libell\u00e9_en": ["Franciscus Junius"], "libell\u00e9_fr": ["Franciscus Junius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1591-01-29T00:00:00Z"], "dd": ["1677-11-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q2966"], "ld": ["Q464955"]}}], ["Q4493", {"Q455140": {"occupations": ["Q113516626", "Q1636680", "Q3427922", "Q3951424", "Q864380", "Q182436", "Q201788", "Q16513769"], "desc_en": ["Italian humanist writer and gastronomist (1421\u20131481)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain italien"], "libell\u00e9_en": ["Bartolomeo Platina"], "libell\u00e9_fr": ["Bartolomeo Sacchi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1421-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1481-09-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q4493"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q182744", {"Q1334546": {"occupations": ["Q733786", "Q1743122", "Q182436"], "desc_en": ["Benedictine scholar, librarian, bibliographer"], "desc_fr": ["\u00e9rudit b\u00e9n\u00e9dictin, pionnier de la nomenclature et de l'indexation bibliographique"], "libell\u00e9_en": ["Luc d'Achery"], "libell\u00e9_fr": ["Luc d'Achery"], "type": ["Q5"], "dn": ["1609-05-28T00:00:00Z"], "dd": ["1685-04-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q182744"], "ld": ["Q604717"]}, "Q56006717": {"occupations": ["Q36180"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Charles Gobinet"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Gobinet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1614-11-13T00:00:00Z"], "dd": ["1690-12-09T00:00:00Z"]}}], ["Q486562", {"Q77508": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q2135538", "Q185351", "Q1622272"], "desc_en": ["German philosopher (1606-1681)"], "desc_fr": ["philosophe allemand"], "libell\u00e9_en": ["Hermann Conring"], "libell\u00e9_fr": ["Hermann Conring"], "type": ["Q5"], "dn": ["1606-11-09T00:00:00Z"], "dd": ["1681-12-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q492366"], "ld": ["Q486562"]}, "Q55675388": {"occupations": ["Q39631"], "desc_en": ["physician (1622-1677)"], "libell\u00e9_en": ["Valentin Heinrich Vogler"], "libell\u00e9_fr": ["Valentin Heinrich Vogler"], "type": ["Q5"], "dn": ["1622-09-17T00:00:00Z"], "dd": ["1677-03-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q486562"], "ld": ["Q486562"]}, "Q94852025": {"occupations": ["Q121594", "Q13418253", "Q4964182", "Q1731155"], "libell\u00e9_en": ["Christoph Heinrich Rittmeier"], "libell\u00e9_fr": ["Christoph Heinrich Rittmeier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1671-01-30T00:00:00Z"], "dd": ["1719-08-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q486562"], "ld": ["Q486562"]}, "Q1462595": {"occupations": ["Q1231865", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Friedrich Ulrich Calixt"], "libell\u00e9_fr": ["Friedrich Ulrich Calixt"], "type": ["Q5"], "dn": ["1622-03-08T00:00:00Z"], "dd": ["1701-01-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q486562"], "ld": ["Q486562"]}}], ["Q1004067", {"Q80288": {"occupations": ["Q11900058"], "desc_en": ["English seaman and privateer (1535\u20131594)"], "libell\u00e9_en": ["Martin Frobisher"], "libell\u00e9_fr": ["Martin Frobisher"], "type": ["Q5"], "dn": ["1535-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1594-11-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q4736843"], "ld": ["Q43382"]}}], ["Q217768", {"Q1609951": {"occupations": ["Q2478141"], "desc_en": ["Frankish noble"], "libell\u00e9_en": ["Herbert III of Omois"], "libell\u00e9_fr": ["Herbert III le Vieux"], "type": ["Q5"], "dn": ["0910-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0985-01-01T00:00:00Z", "0980-01-01T00:00:00Z"]}, "Q3159413": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["French historian (1680-1735)"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Longueval"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Longueval"], "type": ["Q5"], "dn": ["1680-03-18T00:00:00Z"], "dd": ["1735-01-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q217768"], "ld": ["Q90"]}, "Q513843": {"occupations": ["Q4504549"], "desc_en": ["Frankish noble from Carolingian dynastys."], "desc_fr": ["noble fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Herbert II, Count of Vermandois"], "libell\u00e9_fr": ["Herbert II de Vermandois"], "type": ["Q5"], "dn": ["0880-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0943-02-28T00:00:00Z"]}, "Q5128843": {"occupations": ["Q4964182", "Q1234713"], "desc_en": ["French theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien et philosophe franciscain"], "libell\u00e9_en": ["Claude Frassen"], "libell\u00e9_fr": ["Claude Frassen"], "type": ["Q5"], "dn": ["1620-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1711-02-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q1433599"]}, "Q187519": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["King of West Francia"], "desc_fr": ["roi des Francs de Francie occidentale"], "libell\u00e9_en": ["Charles the Simple"], "libell\u00e9_fr": ["Charles III le Simple"], "type": ["Q5"], "dn": ["0879-09-21T00:00:00Z"], "dd": ["0929-10-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q217768"], "ld": ["Q217768"]}}], ["Q23107", {"Q969183": {"occupations": ["Q2306091", "Q15994177", "Q36180"], "desc_en": ["English political theorist of classical republicanism"], "libell\u00e9_en": ["James Harrington"], "libell\u00e9_fr": ["James Harrington"], "type": ["Q5"], "dn": ["1611-01-03T00:00:00Z"], "dd": ["1677-09-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q916922"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q13320", {"Q2344301": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["Italian poet (1552-1638)"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Gabriello Chiabrera"], "libell\u00e9_fr": ["Gabriello Chiabrera"], "type": ["Q5"], "dn": ["1552-06-28T00:00:00Z"], "dd": ["1638-10-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q13320"], "ld": ["Q13320"]}, "Q80516": {"occupations": ["Q250867"], "desc_en": ["Head of the Catholic Church from 1503 to 1513"], "desc_fr": ["pape catholique"], "libell\u00e9_en": ["Julius II"], "libell\u00e9_fr": ["Jules II"], "type": ["Q5"], "dn": ["1443-12-14T00:00:00Z"], "dd": ["1513-03-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q270492"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q3852", {"Q1692371": {"occupations": ["Q1743122", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["theologian from Germany (1652-1726)"], "libell\u00e9_en": ["Johann Andreas Schmidt"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Andreas Schmidt"], "type": ["Q5"], "dn": ["1652-08-18T00:00:00Z"], "dd": ["1726-06-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q3852"], "ld": ["Q486562"]}, "Q58559": {"occupations": ["Q250867", "Q36180"], "desc_en": ["German aristocrat and pope (reigning 1049\u20131054), who precipitated the Great Schism (1054); canonized, with feast day on 19 April"], "desc_fr": ["pape de l'\u00c9glise catholique romaine, le pape Alsacien"], "libell\u00e9_en": ["Leo IX"], "libell\u00e9_fr": ["L\u00e9on IX"], "type": ["Q5"], "dn": ["1002-06-27T00:00:00Z"], "dd": ["1054-04-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q272897"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q159572", {"Q66909": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q4263842"], "desc_en": ["German humanist (1567-1595)"], "desc_fr": ["homme de lettres allemand"], "libell\u00e9_en": ["Valens Acidalius"], "libell\u00e9_fr": ["Valens Acidalius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1567-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1595-05-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q159572"], "ld": ["Q815721"]}}], ["Q42007", {"Q133704": {"occupations": ["Q4991371", "Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["Christian saint"], "desc_fr": ["saint catholique et orthodoxe"], "libell\u00e9_en": ["Martin of Tours"], "libell\u00e9_fr": ["Martin de Tours"], "type": ["Q5"], "dn": ["0316-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0397-11-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q42007"], "ld": ["Q476848"]}}], ["Q4126", {"Q688647": {"occupations": ["Q39631", "Q49757", "Q1636680", "Q1607826", "Q182436", "Q201788", "Q1622272", "Q193391"], "desc_en": ["Austrian academic and diplomat"], "desc_fr": ["humaniste, m\u00e9decin, historien, po\u00e8te, administrateur et diplomate allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Cuspinian"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Cuspinien"], "type": ["Q5"], "dn": ["1473-12-01T00:00:00Z"], "dd": ["1529-04-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q4126"], "ld": ["Q1741"]}}], ["Q160642", {"Q7787570": {"occupations": ["Q4988856"], "desc_en": ["English clergyman (1673-1728)"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Bennet"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Bennet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1673-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1728-01-01T00:00:00Z"]}, "Q380291": {"occupations": ["Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["English playwright (1583\u20131640)"], "libell\u00e9_en": ["Philip Massinger"], "libell\u00e9_fr": ["Philip Massinger"], "type": ["Q5"], "dn": ["1583-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1640-03-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q160642"], "ld": ["Q84"]}, "Q1637291": {"occupations": ["Q4964182", "Q170790"], "desc_en": ["British mathematician and theologian (1675-1715)"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien anglais"], "libell\u00e9_en": ["Humphry Ditton"], "libell\u00e9_fr": ["Humphry Ditton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1675-05-29T00:00:00Z"], "dd": ["1715-10-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q160642"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q173219", {"Q3158722": {"occupations": ["Q14972848", "Q39631"], "desc_en": ["French physician"], "desc_fr": ["m\u00e9decin fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Despars"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Despars"], "type": ["Q5"], "dn": ["1380-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1458-01-12T00:00:00Z"]}, "Q3382541": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["Philosopher and theologian at the University of Paris"], "libell\u00e9_en": ["Simon of Tournai"], "libell\u00e9_fr": ["Simon de Tournai"], "type": ["Q5"], "dn": ["1130-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1201-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q173219"]}, "Q19630419": {"occupations": ["Q20826540", "Q1930187", "Q201788"], "desc_en": ["French scholar and journalist"], "desc_fr": ["auteur, \u00e9diteur et traducteur d'ouvrages historiques et journaliste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Louis de La Barre"], "libell\u00e9_fr": ["Louis-Fran\u00e7ois-Joseph de La Barre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1688-03-09T00:00:00Z"], "dd": ["1738-05-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q173219"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q1645767", {"Q1340260": {"occupations": ["Q188094", "Q250867", "Q4964182", "Q185351", "Q1622272"], "desc_en": ["Spanish theologian and economist"], "desc_fr": ["canoniste, moraliste et \u00e9conomiste"], "libell\u00e9_en": ["Mart\u00edn de Azpilcueta"], "libell\u00e9_fr": ["Mart\u00edn d'Azpilcueta"], "type": ["Q5"], "dn": ["1491-01-01T00:00:00Z", "1492-12-22T00:00:00Z"], "dd": ["1586-06-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1645767"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q214575", {"Q430973": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["French prince du Sang; Huguenot general, lived (1553-1588)"], "desc_fr": ["prince protestant (1552-1588)"], "libell\u00e9_en": ["Henri, Prince of Cond\u00e9"], "libell\u00e9_fr": ["Henri Ier de Bourbon-Cond\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1553-01-08T00:00:00Z"], "dd": ["1588-03-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q907721"], "ld": ["Q348807"]}, "Q2407754": {"occupations": ["Q4504549", "Q13418253", "Q121594"], "desc_en": ["French patristics scholar and philologist"], "libell\u00e9_en": ["Jean-Baptiste Souchay"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Baptiste Souchay"], "type": ["Q5"], "dn": ["1688-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1746-08-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q1424723"], "ld": ["Q90"]}, "Q316913": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["French general, Huguenot leader and founder of the House of Bourbon-Cond\u00e9 (1530-1569)"], "desc_fr": ["g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Louis, Prince of Cond\u00e9"], "libell\u00e9_fr": ["Louis Ier de Bourbon-Cond\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1530-05-17T00:00:00Z"], "dd": ["1569-05-13T00:00:00Z", "1569-03-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q214575"], "ld": ["Q217173"]}}], ["Q988100", {"Q2066873": {"occupations": ["Q11063", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["English mathematician"], "desc_fr": ["Math\u00e9maticien et astronome anglais"], "libell\u00e9_en": ["Richard of Wallingford"], "libell\u00e9_fr": ["Richard de Wallingford"], "type": ["Q5"], "dn": ["1292-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1336-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q988100"], "ld": ["Q6226"]}}], ["Q686386", {"Q1696143": {"occupations": ["Q185351", "Q1622272"], "desc_en": ["German jurist (1519-1568)"], "desc_fr": ["juriste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johann Schneidewein"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Schneidewein"], "type": ["Q5"], "dn": ["1519-12-20T00:00:00Z"], "dd": ["1568-12-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q686386"], "ld": ["Q155981"]}, "Q1598562": {"occupations": ["Q49757", "Q13418253", "Q10527030", "Q201788", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German historian, theologian and humanist (1546-1606)"], "desc_fr": ["po\u00e8te et hell\u00e9niste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Lorenz Rhodomann"], "libell\u00e9_fr": ["Lorenz Rhodomann"], "type": ["Q5"], "dn": ["1546-08-15T00:00:00Z"], "dd": ["1606-01-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q628366"], "ld": ["Q6837"]}}], ["Q375314", {"Q93128": {"occupations": ["Q39631", "Q864503", "Q2055046", "Q10872101"], "desc_en": ["English physician (1578\u20131657)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin anglais (1578\u20131657)"], "libell\u00e9_en": ["William Harvey"], "libell\u00e9_fr": ["William Harvey"], "type": ["Q5"], "dn": ["1578-04-11T00:00:00Z"], "dd": ["1657-06-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q375314"], "ld": ["Q3057456"]}}], ["Q189288", {"Q692": {"occupations": ["Q2259451", "Q49757", "Q33999", "Q214917", "Q36180", "Q487596"], "desc_en": ["English playwright and poet (1564\u20131616)"], "desc_fr": ["dramaturge, po\u00e8te et acteur anglais"], "libell\u00e9_en": ["William Shakespeare"], "libell\u00e9_fr": ["William Shakespeare"], "type": ["Q5"], "dn": ["1564-04-01T00:00:00Z"], "dd": ["1616-05-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q189288"], "ld": ["Q189288"]}}], ["Q572921", {"Q60059": {"occupations": ["Q188094", "Q611644", "Q4964182", "Q901402", "Q593644", "Q2374149", "Q37226", "Q14915627", "Q1234713", "Q36180", "Q155647", "Q3055126"], "desc_en": ["German Dominican friar, philosopher, theologian and saint (c.1200\u20131280)"], "desc_fr": ["dominicain, savant, philosophe et th\u00e9ologien germanique"], "libell\u00e9_en": ["Albertus Magnus"], "libell\u00e9_fr": ["Albert le Grand"], "type": ["Q5"], "dn": ["1200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1280-11-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q572921"], "ld": ["Q365"]}}], ["Q633811", {"Q3165887": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["French author"], "desc_fr": ["po\u00e8te, litt\u00e9rateur et historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean Fran\u00e7ois Sarrazin"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Fran\u00e7ois Sarrasin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1614-12-25T00:00:00Z"], "dd": ["1654-12-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q862669"], "ld": ["Q633811"]}}], ["Q190134", {"Q23888813": {"occupations": ["Q13418253"], "desc_en": ["Italian philologist"], "libell\u00e9_en": ["Sebastiano Macci"], "libell\u00e9_fr": ["Sebastiano Macci"], "type": ["Q5"], "dn": ["1550-01-01T00:00:00Z", "1558-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1615-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q190134"], "ld": ["Q13134"]}}], ["Q785", {"Q3463964": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["Celtic bishop and saint"], "libell\u00e9_en": ["Magloire"], "libell\u00e9_fr": ["saint Magloire"], "type": ["Q5"], "dn": ["0535-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0575-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q870815"], "ld": ["Q3405693"]}, "Q5382": {"occupations": ["Q49757", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["12th-century Norman poet and chronicler"], "desc_fr": ["po\u00e8te normand"], "libell\u00e9_en": ["Wace"], "libell\u00e9_fr": ["Wace"], "type": ["Q5"], "dn": ["1100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1175-01-01T00:00:00Z", "1174-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q785"], "ld": ["Q183910"]}}], ["Q986841", {"Q88496": {"occupations": ["Q1622272", "Q39631", "Q551835"], "desc_en": ["German physician and writer"], "libell\u00e9_en": ["Jodocus Willich"], "libell\u00e9_fr": ["Jodocus Willich"], "type": ["Q5"], "dn": ["1501-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1552-11-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q986841"], "ld": ["Q2814"]}}], ["Q3920", {"Q1048022": {"occupations": ["Q201788", "Q1622272"], "desc_en": ["German historian (1643-1694)"], "desc_fr": ["historien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Caspar Sagittarius II"], "libell\u00e9_fr": ["Caspar Sagittarius II"], "type": ["Q5"], "dn": ["1643-09-23T00:00:00Z"], "dd": ["1694-03-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q3920"], "ld": ["Q3150"]}}], ["Q816098", {"Q2857526": {"occupations": ["Q49757"], "desc_en": ["French poet (1501-1544)"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Antonius Arena"], "libell\u00e9_fr": ["Antonius Arena"], "type": ["Q5"], "dn": ["1508-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1563-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q816098"]}, "Q1451213": {"occupations": ["Q49757", "Q12144794", "Q214917", "Q36180", "Q487596"], "desc_en": ["French dramatist and playwright (1601-1655)"], "desc_fr": ["po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais (1601-1655)"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Tristan l'Hermite"], "libell\u00e9_fr": ["Tristan L'Hermite"], "type": ["Q5"], "dn": ["1601-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1655-09-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q203318"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q23276", {"Q5722538": {"occupations": ["Q4504549"], "desc_en": ["English theologian (1605-1660)"], "libell\u00e9_en": ["Henry Hammond"], "libell\u00e9_fr": ["Henry Hammond"], "type": ["Q5"], "dn": ["1605-08-18T00:00:00Z"], "dd": ["1660-04-25T00:00:00Z"]}, "Q342712": {"occupations": ["Q18939491", "Q758780", "Q36180", "Q1792450", "Q3140857"], "desc_en": ["writer, gardener and diarist (1620-1706)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain britannique"], "libell\u00e9_en": ["John Evelyn"], "libell\u00e9_fr": ["John Evelyn"], "type": ["Q5"], "dn": ["1620-10-31T00:00:00Z"], "dd": ["1706-02-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q2656219"], "ld": ["Q84"]}, "Q349778": {"occupations": ["Q201788", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["British priest"], "desc_fr": ["pr\u00eatre catholique et pol\u00e9miste anglais"], "libell\u00e9_en": ["Nicholas Sanders"], "libell\u00e9_fr": ["Nicholas Sanders"], "type": ["Q5"], "dn": ["1530-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1581-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q23276"], "ld": ["Q27"]}}], ["Q11953", {"Q5642494": {"occupations": ["Q49757"], "desc_en": ["third lord of Pioz, was a Latin poet of the Spanish Renaissance"], "desc_fr": ["troisi\u00e8me seigneur de Pioz, \u00e9tait un po\u00e8te latin de la Renaissance espagnole"], "libell\u00e9_en": ["\u00c1lvar G\u00f3mez de Ciudad Real"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c1lvar G\u00f3mez de Ciudad Real"], "type": ["Q5"], "dn": ["1488-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1538-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q11953"], "ld": ["Q11953"]}}], ["Q1244536", {"Q171677": {"occupations": ["Q16031530", "Q169470", "Q4964182", "Q15954519", "Q333634", "Q205375", "Q14915627", "Q1234713", "Q36180", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["medieval philosopher and theologian"], "desc_fr": ["philosophe et th\u00e9ologien du XIIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Roger Bacon"], "libell\u00e9_fr": ["Roger Bacon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1220-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1292-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1244536"], "ld": ["Q34217"]}}], ["Q189153", {"Q705362": {"occupations": ["Q189829", "Q831474"], "desc_en": ["Frankish monk and bishop"], "desc_fr": ["saint catholique et orthodoxe du VIe si\u00e8cle, ermite et moine, petit-fils de Clovis"], "libell\u00e9_en": ["Clodoald"], "libell\u00e9_fr": ["Clodoald"], "type": ["Q5"], "dn": ["0524-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0560-09-07T00:00:00Z"], "ln": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/8e2498ddf72beaa88aa74a8560ed6355"], "ld": ["Q189153"]}}], ["Q1574216", {"Q109958": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["German historian"], "desc_fr": ["historien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Reiner Reineccius"], "libell\u00e9_fr": ["Reiner Reineccius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1541-05-15T00:00:00Z"], "dd": ["1595-04-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q202377"], "ld": ["Q486562"]}}], ["Q74308", {"Q319399": {"occupations": ["Q4853732", "Q333634", "Q2004963", "Q4773904", "Q3621491", "Q64733534"], "desc_en": ["French orientalist, numismatist and translator (1646\u20131715)"], "desc_fr": ["orientaliste et traducteur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Antoine Galland"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine Galland"], "type": ["Q5"], "dn": ["1646-04-04T00:00:00Z"], "dd": ["1715-02-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q850620", {"Q310002": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q4964182", "Q49757", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["French archbishop, theologian and writer (1651\u20131715)"], "desc_fr": ["pr\u00e9dicateur, th\u00e9ologien p\u00e9dagogue et archev\u00eaque fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois F\u00e9nelon"], "libell\u00e9_fr": ["F\u00e9nelon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1651-08-06T00:00:00Z"], "dd": ["1715-01-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q768934"], "ld": ["Q181285"]}, "Q41568": {"occupations": ["Q1297719", "Q11774202", "Q4964182", "Q185351", "Q333634", "Q82955", "Q18814623", "Q36180", "Q1209498"], "desc_en": ["French author, philosopher, and statesman (1533\u20131592)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais, philosophe, humaniste, qui fut maire de Bordeaux"], "libell\u00e9_en": ["Michel de Montaigne"], "libell\u00e9_fr": ["Michel de Montaigne"], "type": ["Q5"], "dn": ["1533-03-10T00:00:00Z"], "dd": ["1592-09-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q178442"], "ld": ["Q178442"]}}], ["Q1055", {"Q85654": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q2374149", "Q593644", "Q1622272"], "desc_en": ["Physician, chemist, botanist, philosopher (1599-1673)"], "desc_fr": ["chimiste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Werner Rolfinck"], "libell\u00e9_fr": ["Werner Rolfinck"], "type": ["Q5"], "dn": ["1599-11-15T00:00:00Z"], "dd": ["1673-05-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q1055"], "ld": ["Q3150"]}, "Q642604": {"occupations": ["Q121594", "Q16267607", "Q2468727", "Q201788", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["Dutch classical scholar (1645\u20131716)"], "desc_fr": ["professeur d'universit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Jakob Gronovius"], "libell\u00e9_fr": ["Jacobus Gronovius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1645-10-10T00:00:00Z", "1645-10-20T00:00:00Z"], "dd": ["1716-10-15T00:00:00Z", "1716-10-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q10001"], "ld": ["Q43631"]}, "Q322331": {"occupations": ["Q901402", "Q182436"], "desc_en": ["German academic (1596-1661)"], "desc_fr": ["humaniste allemand, biblioth\u00e9caire \u00e0 la Biblioth\u00e8que vaticane"], "libell\u00e9_en": ["Lucas Holstenius"], "libell\u00e9_fr": ["Lukas Holste"], "type": ["Q5"], "dn": ["1596-09-27T00:00:00Z"], "dd": ["1661-02-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q1055"], "ld": ["Q220"]}, "Q21546768": {"occupations": ["Q40348", "Q13418253"], "desc_en": ["Flemish philosopher (1574-1612) born Hamburg; studied at Leiden, 2 September 1593"], "libell\u00e9_en": ["Johann von Wowern"], "libell\u00e9_fr": ["Johan van Wouwer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1574-03-20T00:00:00Z"], "dd": ["1612-03-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q1055"], "ld": ["Q501661"]}, "Q69049": {"occupations": ["Q182436", "Q4263842", "Q201788", "Q2135485", "Q36180"], "desc_en": ["German historian"], "desc_fr": ["historien germanique"], "libell\u00e9_en": ["Peter Lambeck"], "libell\u00e9_fr": ["Peter Lambeck"], "type": ["Q5"], "dn": ["1628-04-13T00:00:00Z", "1626-04-13T00:00:00Z"], "dd": ["1680-04-04T00:00:00Z", "1680-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1055"], "ld": ["Q1741"]}, "Q67520": {"occupations": ["Q121594", "Q16267607", "Q2468727", "Q182436", "Q201788", "Q1622272"], "desc_en": ["German-Dutch classical scholar, professor of Greek and history and librarian in Leiden (1611-1671), owner/creator of the album amicorum of Johannes Fredericus Gronovius"], "libell\u00e9_en": ["Johann Friedrich Gronovius"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Friedrich Gronovius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1611-09-08T00:00:00Z"], "dd": ["1671-12-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q1055"], "ld": ["Q727"]}, "Q7932005": {"occupations": ["Q185351", "Q36180", "Q182436"], "desc_en": ["German writer"], "desc_fr": ["avocat, historien et philosophe, traducteur"], "libell\u00e9_en": ["Vincent Placcius"], "libell\u00e9_fr": ["Vincent Placcius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1642-02-04T00:00:00Z"], "dd": ["1699-04-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q1055"], "ld": ["Q1055"]}, "Q70026": {"occupations": ["Q16533", "Q1622272", "Q36180", "Q201788"], "desc_en": ["German historian"], "desc_fr": ["historien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Albert Krantz"], "libell\u00e9_fr": ["Albrecht Krantz"], "type": ["Q5"], "dn": ["1448-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1517-01-01T00:00:00Z", "1517-12-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q1055"], "ld": ["Q1055"]}, "Q28816416": {"occupations": ["Q13418253", "Q193391"], "desc_en": ["alderman of Antwerp and adviser to the Spanish authorities; (1576-1636)"], "desc_fr": ["\u00e9chevin d'Anvers et conseiller des autorit\u00e9s espagnoles"], "libell\u00e9_en": ["Joannes Woverius"], "libell\u00e9_fr": ["Joannes Woverius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1576-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1635-01-01T00:00:00Z", "1636-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q12892"]}}], ["Q65779", {"Q7377212": {"occupations": ["Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Swiss writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain suisse"], "libell\u00e9_en": ["Rudolf Hospinian"], "libell\u00e9_fr": ["Rudolf Hospinian"], "type": ["Q5"], "dn": ["1547-11-07T00:00:00Z"], "dd": ["1626-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q70369"]}, "Q120784": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["Swiss theologian"], "libell\u00e9_en": ["Ludwig Lavater"], "libell\u00e9_fr": ["Ludwig Lavater"], "type": ["Q5"], "dn": ["1527-03-11T00:00:00Z"], "dd": ["1586-07-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q573643", "Q65779"], "ld": ["Q72"]}}], ["Q489810", {"Q76956": {"occupations": ["Q2304859"], "desc_en": ["count of Habsburg, king of Germany (1218-1291)"], "desc_fr": ["roi des Romains, duc d'Autriche"], "libell\u00e9_en": ["Rudolph I of Germany"], "libell\u00e9_fr": ["Rodolphe Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1218-05-01T00:00:00Z"], "dd": ["1291-07-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q1012969"], "ld": ["Q6829"]}}], ["Q1957131", {"Q3471136": {"occupations": ["Q40348", "Q201788", "Q8963721"], "desc_en": ["French lawyer and historian"], "desc_fr": ["avocat, historien et g\u00e9n\u00e9alogiste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Samuel Guichenon"], "libell\u00e9_fr": ["Samuel Guichenon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1607-08-18T00:00:00Z"], "dd": ["1664-09-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q208439"], "ld": ["Q208439"]}, "Q2847689": {"occupations": ["Q333634", "Q193391"], "desc_en": ["French orientalist"], "desc_fr": ["orientaliste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Andr\u00e9 du Ryer"], "libell\u00e9_fr": ["Andr\u00e9 Du Ryer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1580-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1688-01-01T00:00:00Z", "1660-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q279310"]}, "Q2853659": {"occupations": ["Q49757", "Q333634"], "desc_en": ["French poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Antoine Bauderon de S\u00e9nec\u00e9"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine Bauderon de S\u00e9nec\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1643-10-13T00:00:00Z"], "dd": ["1737-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q174247"], "ld": ["Q174247"]}, "Q3387694": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["historian"], "libell\u00e9_en": ["Pierre de Saint-Julien de Balleure"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre de Saint-Julien de Balleure"], "type": ["Q5"], "dn": ["1519-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1593-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1155611"], "ld": ["Q203645"]}}], ["Q2991382", {"Q440183": {"occupations": ["Q4964182", "Q2004963", "Q2374149", "Q11063", "Q10732476", "Q3621491", "Q18805"], "desc_en": ["French astronomer (1580\u20131637)"], "desc_fr": ["conseiller au Parlement de Provence, astronome, arch\u00e9ologue et naturaliste"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas-Claude Fabri de Peiresc"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas-Claude Fabri de Peiresc"], "type": ["Q5"], "dn": ["1580-12-11T00:00:00Z"], "dd": ["1637-06-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q687913"], "ld": ["Q47465"]}, "Q192315": {"occupations": ["Q250867", "Q169470", "Q4964182", "Q121594", "Q11063", "Q18805", "Q1234713", "Q36180", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["French philosopher, astronomer, mathematician, priest, and scientist (*1592 \u2013 \u20201655)"], "desc_fr": ["philosophe, astronome, math\u00e9maticien, physicien, th\u00e9ologien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Gassendi"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Gassendi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1592-01-22T00:00:00Z"], "dd": ["1655-10-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q865757"], "ld": ["Q90"]}, "Q4775521": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["French historian (1624-1699)"], "desc_fr": ["historien et religieux fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Antoine Pagi"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine Pagi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1624-03-31T00:00:00Z"], "dd": ["1699-06-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q640876"], "ld": ["Q47465"]}}], ["Q807", {"Q115938": {"occupations": ["Q1622272", "Q4964182", "Q170790"], "desc_en": ["French philosopher"], "desc_fr": ["philosophe fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean-Pierre de Crousaz"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Pierre de Crousaz"], "type": ["Q5"], "dn": ["1663-04-13T00:00:00Z"], "dd": ["1750-05-01T00:00:00Z", "1748-01-01T00:00:00Z", "1750-03-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q807"], "ld": ["Q807"]}}], ["Q193821", {"Q272609": {"occupations": ["Q14467526", "Q4964182", "Q333634", "Q13418253", "Q2468727"], "desc_en": ["French scholar and translator"], "desc_fr": ["philologue et traductrice fran\u00e7aise"], "libell\u00e9_en": ["Anne Dacier"], "libell\u00e9_fr": ["Anne Dacier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1645-08-05T00:00:00Z"], "dd": ["1720-08-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q1331479"], "ld": ["Q90"]}, "Q705309": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713", "Q4988856"], "desc_en": ["French churchman"], "desc_fr": ["ex\u00e9g\u00e8te huguenot"], "libell\u00e9_en": ["Louis Cappel"], "libell\u00e9_fr": ["Louis Cappel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1585-10-15T00:00:00Z"], "dd": ["1658-06-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q184371"], "ld": ["Q193821"]}, "Q1952870": {"occupations": ["Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Dutch theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien calviniste n\u00e9erlandais d'origine fran\u00e7aise"], "libell\u00e9_en": ["Daniel de Superville"], "libell\u00e9_fr": ["Daniel de Superville"], "type": ["Q5"], "dn": ["1657-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1728-06-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q193821"], "ld": ["Q34370"]}}], ["Q18490698", {"Q1398": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["Roman poet (1st century BC)"], "desc_fr": ["po\u00e8te romain"], "libell\u00e9_en": ["Virgil"], "libell\u00e9_fr": ["Virgile"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0069-10-13T00:00:00Z"], "dd": ["-0018-09-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q491753"], "ld": ["Q13496"]}}], ["Q472574", {"Q1368429": {"occupations": ["Q11774156", "Q36180", "Q725440", "Q611644"], "desc_en": ["French Catholic bishop, preacher and writer"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque catholique fran\u00e7ais, pr\u00e9dicateur et \u00e9crivain"], "libell\u00e9_en": ["Esprit Fl\u00e9chier"], "libell\u00e9_fr": ["Esprit Fl\u00e9chier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1632-06-10T00:00:00Z"], "dd": ["1710-02-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q472574"], "ld": ["Q6441", "Q42807"]}}], ["Q1104341", {"Q52154062": {"occupations": ["Q152002", "Q1234713"], "desc_en": ["French pastor and theologian (1619-1684)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien protestant"], "libell\u00e9_en": ["Matthieu de Larroque"], "libell\u00e9_fr": ["Matthieu de Larroque"], "type": ["Q5"], "dn": ["1619-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1684-01-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q1104341"], "ld": ["Q30974"]}}], ["Q15696", {"Q456069": {"occupations": ["Q49476", "Q611644", "Q250867", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["scholar and theologian"], "desc_fr": ["saint catholique"], "libell\u00e9_en": ["Ildephonsus of Toledo"], "libell\u00e9_fr": ["Ildefonse de Tol\u00e8de"], "type": ["Q5"], "dn": ["0607-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0667-01-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q126936", "Q5836"], "ld": ["Q5836"]}}], ["Q7880", {"Q1259818": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te occitan"], "libell\u00e9_en": ["P\u00e8ire Godolin"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Goudouli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1579-01-01T00:00:00Z", "1580-07-11T00:00:00Z"], "dd": ["1649-09-10T00:00:00Z", "1649-09-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"], "ld": ["Q7880"]}, "Q3170255": {"occupations": ["Q40348", "Q185351"], "desc_en": ["French jurist (1534-1589)"], "desc_fr": ["magistrat fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean-\u00c9tienne Duranti"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-\u00c9tienne Duranti"], "type": ["Q5"], "dn": ["1534-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1589-02-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"], "ld": ["Q7880"]}, "Q3385354": {"occupations": ["Q185351", "Q4964182"], "desc_en": ["French jurist and philosopher (c.1540\u20131597)"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Gr\u00e9goire"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Gr\u00e9goire"], "type": ["Q5"], "dn": ["1540-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1597-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"], "ld": ["Q461413"]}, "Q204908": {"occupations": ["Q8178443", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean Galbert de Campistron"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Galbert de Campistron"], "type": ["Q5"], "dn": ["1656-08-03T00:00:00Z"], "dd": ["1723-05-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"], "ld": ["Q7880"]}, "Q3171797": {"occupations": ["Q14467526", "Q333634", "Q121594", "Q2504617", "Q40348", "Q201788", "Q14972848"], "desc_en": ["French lawyer"], "desc_fr": ["avocat fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean Doujat"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Doujat"], "type": ["Q5"], "dn": ["1609-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1688-10-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"]}, "Q3380059": {"occupations": ["Q16009129", "Q16267607", "Q2516866", "Q599151"], "desc_en": ["French publisher"], "desc_fr": ["\u00e9diteur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Philippe Jacques de Maussac"], "libell\u00e9_fr": ["Philippe Jacques de Baderon de Maussac"], "type": ["Q5"], "dn": ["1590-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1650-11-16T00:00:00Z"], "ld": ["Q90"]}, "Q3119734": {"occupations": ["Q185351", "Q201788", "Q4594605"], "desc_en": ["French historian"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais du XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Guillaume Catel"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume Catel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1560-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1626-10-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"], "ld": ["Q7880"]}, "Q3160354": {"occupations": ["Q185351", "Q333634", "Q13418253", "Q2468727", "Q40348"], "desc_en": ["French lawyer"], "desc_fr": ["avocat fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jacques de Tourreil"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques de Tourreil"], "type": ["Q5"], "dn": ["1656-11-18T00:00:00Z"], "dd": ["1714-10-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"], "ld": ["Q90"]}, "Q3174141": {"occupations": ["Q2490358", "Q49757", "Q8178443", "Q214917", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["French author and dramatist (1594-1665)"], "desc_fr": ["auteur dramatique"], "libell\u00e9_en": ["Jean Puget de la Serre"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Puget de La Serre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1594-11-15T00:00:00Z"], "dd": ["1665-07-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"], "ld": ["Q90"]}, "Q3175642": {"occupations": ["Q611644", "Q82955", "Q725440"], "desc_en": ["French humanist"], "desc_fr": ["humaniste fran\u00e7ais de la Renaissance"], "libell\u00e9_en": ["Jean de Pins"], "libell\u00e9_fr": ["Jean de Pins"], "type": ["Q5"], "dn": ["1470-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1537-11-11T00:00:00Z"], "ld": ["Q7880"]}, "Q3052782": {"occupations": ["Q1234713", "Q169470"], "desc_en": ["French physicist and theologian (1601-1676)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien et physicien fran\u00e7ais du XVIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Emmanuel Maignan"], "libell\u00e9_fr": ["Emmanuel Maignan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1601-07-17T00:00:00Z"], "dd": ["1676-10-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"], "ld": ["Q7880"]}, "Q3340965": {"occupations": ["Q49757", "Q214917"], "desc_en": ["French poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas de P\u00e9chantr\u00e9"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas de P\u00e9chantr\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1638-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1708-12-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"], "ld": ["Q90"]}, "Q1238691": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Maynard"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Maynard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1582-11-21T00:00:00Z"], "dd": ["1646-12-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"], "ld": ["Q174234"]}, "Q3384228": {"occupations": ["Q36180"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Bunel"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Bunel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1547-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"]}, "Q3387795": {"occupations": ["Q185351"], "desc_en": ["French jurist"], "desc_fr": ["juriste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre du Faur de Saint-Jory"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre du Faur de Saint-Jory"], "type": ["Q5"], "dn": ["1532-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1600-05-20T00:00:00Z"], "ld": ["Q7880"]}, "Q2412465": {"occupations": ["Q185351", "Q1622272", "Q4964182"], "desc_en": ["French jurist"], "desc_fr": ["juriste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean de Coras"], "libell\u00e9_fr": ["Jean de Coras"], "type": ["Q5"], "dn": ["1515-12-13T00:00:00Z"], "dd": ["1572-10-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q1356682"], "ld": ["Q7880"]}, "Q707285": {"occupations": ["Q2664701", "Q4964182", "Q2135538"], "desc_en": ["French legal expert (1522 \u2013 1590)"], "desc_fr": ["professeur de droit et jurisconsulte fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Cujas"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Cujas"], "type": ["Q5"], "dn": ["1522-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1590-10-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"], "ld": ["Q132404"]}, "Q2402554": {"occupations": ["Q49757", "Q193391"], "desc_en": ["French diplomat"], "desc_fr": ["po\u00e8te et diplomate, envoy\u00e9 extraordinaire de Louis XIV au Siam (1642-1729)"], "libell\u00e9_en": ["Simon de la Loub\u00e8re"], "libell\u00e9_fr": ["Simon de La Loub\u00e8re"], "type": ["Q5"], "dn": ["1642-04-21T00:00:00Z"], "dd": ["1729-03-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"], "ld": ["Q1152867"]}, "Q691362": {"occupations": ["Q185351", "Q193391"], "desc_en": ["French diplomat"], "desc_fr": ["diplomate fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Arnaud du Ferrier"], "libell\u00e9_fr": ["Arnaud du Ferrier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1508-01-01T00:00:00Z", "1506-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1585-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"]}, "Q56024512": {"occupations": ["Q24049451", "Q901402", "Q182436", "Q40348", "Q201788"], "desc_en": ["Marcel, Guillaume, 1647-1708"], "desc_fr": ["avocat au Parlement, g\u00e9ographe et chronologiste"], "libell\u00e9_en": ["Guillaume Marcel"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume Marcel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1647-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1708-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"]}, "Q3121749": {"occupations": ["Q49757", "Q1209498", "Q193391"], "desc_en": ["French writer and jurist"], "desc_fr": ["magistrat, diplomate et po\u00e8te fran\u00e7ais du XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Guy du Faur, Seigneur de Pibrac"], "libell\u00e9_fr": ["Guy du Faur de Pibrac"], "type": ["Q5"], "dn": ["1528-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1584-05-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q733833"], "ld": ["Q90"]}, "Q712981": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["Ancient Roman general (40-100)"], "desc_fr": ["s\u00e9nateur d\u2019origine gauloise qui v\u00e9cut au Ier si\u00e8cle de l\u2019Empire romain"], "libell\u00e9_en": ["Marcus Antonius Primus"], "libell\u00e9_fr": ["Marcus Antonius Primus"], "type": ["Q5"], "dn": ["0023-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0098-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"], "ld": ["Q7880"]}, "Q3387491": {"occupations": ["Q201788", "Q250867", "Q2135469"], "desc_en": ["French catholic priest (1591-1652)"], "desc_fr": ["grammairien, historien, litt\u00e9rateur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre de Cazeneuve"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre de Cazeneuve"], "type": ["Q5"], "dn": ["1591-10-31T00:00:00Z"], "dd": ["1652-10-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q7880"]}}], ["Q2936", {"Q64592": {"occupations": ["Q1622272", "Q4964182", "Q170790"], "desc_en": ["German philosopher (1644-1707)"], "desc_fr": ["philosophe allemand"], "libell\u00e9_en": ["Otto Mencke"], "libell\u00e9_fr": ["Otto Mencke"], "type": ["Q5"], "dn": ["1644-03-22T00:00:00Z"], "dd": ["1707-01-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q2936"], "ld": ["Q2079"]}, "Q86250": {"occupations": ["Q4964182", "Q1734662", "Q1622272", "Q1234713", "Q170790"], "desc_en": ["German theologian (1565-1621)"], "libell\u00e9_en": ["Eilhard Lubinus"], "libell\u00e9_fr": ["Eilhard Lubin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1565-04-03T00:00:00Z"], "dd": ["1621-06-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q492360"], "ld": ["Q2861"]}}], ["Q387396", {"Q63232": {"occupations": ["Q11063"], "desc_en": ["German astronomer"], "desc_fr": ["astronome allemande"], "libell\u00e9_en": ["Maria Cunitz"], "libell\u00e9_fr": ["Maria Cunitz"], "type": ["Q5"], "dn": ["1607-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1664-08-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q983726"], "ld": ["Q990828"]}}], ["Q4017677", {"Q2581024": {"occupations": ["Q16533", "Q250867", "Q611644"], "desc_en": ["Lord Chancellor of England; Bishop of Winchester"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat anglais du XVe si\u00e8cle, chancelier d'Angleterre"], "libell\u00e9_en": ["William Waynflete"], "libell\u00e9_fr": ["William Waynflete"], "type": ["Q5"], "dn": ["1398-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1486-08-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q4017677"], "ld": ["Q1248930"]}}], ["Q82070", {"Q203445": {"occupations": ["Q201788", "Q16031530", "Q4964182", "Q36180"], "desc_en": ["3rd-century Greek Neoplatonist philosopher"], "desc_fr": ["philosophe n\u00e9oplatonicien, disciple de Plotin"], "libell\u00e9_en": ["Porphyry"], "libell\u00e9_fr": ["Porphyre de Tyr"], "type": ["Q5"], "dn": ["0233-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0301-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q82070"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q456550", {"Q554434": {"occupations": ["Q42603", "Q17166634", "Q201788", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Belgian Jesuit and hagiographer"], "desc_fr": ["J\u00e9suite et hagiographe belge"], "libell\u00e9_en": ["Jean Bolland"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Bolland"], "type": ["Q5"], "dn": ["1596-08-18T00:00:00Z"], "dd": ["1665-09-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q2434046"], "ld": ["Q12892"]}}], ["Q2814", {"Q66569": {"occupations": ["Q39631", "Q3148760", "Q2374149", "Q18805", "Q1622272"], "desc_en": ["German botanist (1646-1695)"], "desc_fr": ["botaniste, collectionneur de sp\u00e9cimens v\u00e9g\u00e9taux, m\u00e9decin"], "libell\u00e9_en": ["Paul Hermann"], "libell\u00e9_fr": ["Paul Hermann"], "type": ["Q5"], "dn": ["1646-06-30T00:00:00Z", "1646-07-01T00:00:00Z"], "dd": ["1695-01-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q2814"], "ld": ["Q43631"]}, "Q113807789": {"desc_en": ["physician (1533-1604)"], "libell\u00e9_en": ["Balthasar Brunner"], "libell\u00e9_fr": ["Balthasar Brunner"], "type": ["Q5"], "dn": ["1533-04-16T00:00:00Z"], "dd": ["1604-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q632642", {"Q58042": {"occupations": ["Q39631", "Q11900058", "Q864503", "Q2374149", "Q18805", "Q36180"], "desc_en": ["German botanist (1651\u20131716)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin et voyageur allemand"], "libell\u00e9_en": ["Engelbert Kaempfer"], "libell\u00e9_fr": ["Engelbert Kaempfer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1651-09-16T00:00:00Z"], "dd": ["1716-11-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q14817"], "ld": ["Q1824210"]}}], ["Q49571", {"Q12860": {"occupations": ["Q1097498"], "desc_en": ["King of Aragon, Sicily, Naples, and Valencia"], "desc_fr": ["roi de Castille et Le\u00f3n, puis d'Aragon, de Valence, de Majorque, de Sardaigne, de Sicile et des Deux-Siciles"], "libell\u00e9_en": ["Ferdinand II of Aragon"], "libell\u00e9_fr": ["Ferdinand II d'Aragon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1452-03-19T00:00:00Z"], "dd": ["1516-02-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q29345592"], "ld": ["Q43114927"]}}], ["Q1641236", {"Q342392": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q1664338", "Q333634", "Q82955", "Q36180"], "desc_en": ["Catholic cardinal (1436-1517)"], "desc_fr": ["cardinal et homme d'\u00c9tat espagnol."], "libell\u00e9_en": ["Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros"], "libell\u00e9_fr": ["Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros"], "type": ["Q5"], "dn": ["1436-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1517-11-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q24012678"], "ld": ["Q430454"]}}], ["Q5475", {"Q159707": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["king of the Ostrogoths"], "desc_fr": ["roi des Ostrogoths de 541 \u00e0 552"], "libell\u00e9_en": ["Totila"], "libell\u00e9_fr": ["Totila"], "type": ["Q5"], "dn": ["0510-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0552-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q5475"], "ld": ["Q20457"]}}], ["Q4093", {"Q3181172": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["Scottish theologian, (1579-1625)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien \u00e9cossais, n\u00e9 en 1579"], "libell\u00e9_en": ["John Cameron"], "libell\u00e9_fr": ["John Cameron"], "type": ["Q5"], "dn": ["1579-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1625-11-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q4093"], "ld": ["Q172593"]}, "Q352584": {"occupations": ["Q201788", "Q1423891"], "desc_en": ["Minister of the Church of Scotland, Archbishop of St Andrews, historian"], "libell\u00e9_en": ["John Spottiswoode"], "libell\u00e9_fr": ["John Spottiswoode"], "type": ["Q5"], "dn": ["1565-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1639-11-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q204940"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q186441", {"Q499732": {"occupations": ["Q13418253", "Q15255771", "Q1622272", "Q1234713", "Q1731155"], "desc_en": ["theologian and philologist"], "desc_fr": ["orientaliste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Andreas M\u00fcller"], "libell\u00e9_fr": ["Andreas M\u00fcller"], "type": ["Q5"], "dn": ["1630-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1694-10-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q186441"], "ld": ["Q393"]}}], ["Q59221", {"Q7226": {"occupations": ["Q47064"], "desc_en": ["French folk heroine and Roman Catholic saint (1412\u20131431)"], "desc_fr": ["sainte catholique et h\u00e9ro\u00efne de l'histoire de France (1412-1431)"], "libell\u00e9_en": ["Joan of Arc"], "libell\u00e9_fr": ["Jeanne d'Arc"], "type": ["Q5"], "dn": ["1412-01-15T00:00:00Z"], "dd": ["1431-06-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q209069"], "ld": ["Q30974"]}, "Q1096622": {"occupations": ["Q1734662", "Q901402", "Q201788"], "desc_en": ["French historian (1644-1720)"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Claude Delisle"], "libell\u00e9_fr": ["Claude Delisle"], "type": ["Q5"], "dn": ["1644-11-05T00:00:00Z"], "dd": ["1720-05-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q59221"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q210742", {"Q1960506": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["French patrologist"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Combefis"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Combefis"], "type": ["Q5"], "dn": ["1605-11-01T00:00:00Z"], "dd": ["1679-03-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q210742"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q111275", {"Q217547": {"occupations": ["Q13418253"], "desc_en": ["Italian humanist"], "libell\u00e9_en": ["Antonio Urceo"], "libell\u00e9_fr": ["Urceo Codro"], "type": ["Q5"], "dn": ["1446-08-23T00:00:00Z"], "dd": ["1500-02-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q111275"], "ld": ["Q1891"]}}], ["Q161491", {"Q325408": {"occupations": ["Q3409375", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Archbishop of Canterbury"], "desc_fr": ["archev\u00eaque de Canterbury"], "libell\u00e9_en": ["William Laud"], "libell\u00e9_fr": ["William Laud"], "type": ["Q5"], "dn": ["1573-10-17T00:00:00Z"], "dd": ["1645-01-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q161491"], "ld": ["Q499565"]}}], ["Q1134694", {"Q1175901": {"occupations": ["Q201788", "Q901402", "Q4964182"], "desc_en": ["ancient writer, disciple of Xenocrates"], "desc_fr": ["g\u00e9ographe antique"], "libell\u00e9_en": ["Menecrates of Elaea"], "libell\u00e9_fr": ["M\u00e9n\u00e9crat\u00e8s d'\u00c9l\u00e9e"], "type": ["Q5"]}, "Q978308": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["legendary early poet from Lycia"], "desc_fr": ["po\u00e8te antique semi-l\u00e9gendaire"], "libell\u00e9_en": ["Olen"], "libell\u00e9_fr": ["Olen de Lycie"], "type": ["Q5", "Q21070568"], "dn": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/3e1a6efa45c665de43a688f6b1d05176"], "ln": ["Q18927"]}, "Q20817295": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["ancient Greek historian"], "desc_fr": ["historien antique"], "libell\u00e9_en": ["Menecrates of Xanthos"], "libell\u00e9_fr": ["M\u00e9n\u00e9crat\u00e8s de Xanthos"], "type": ["Q5"]}}], ["Q15950", {"Q47412": {"occupations": ["Q2304859", "Q1097498"], "desc_en": ["Aragonese king"], "desc_fr": ["roi d'Aragon"], "libell\u00e9_en": ["Ferdinand I of Aragon"], "libell\u00e9_fr": ["Ferdinand Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1380-11-02T00:00:00Z", "1380-12-05T00:00:00Z"], "dd": ["1416-04-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q693913"], "ld": ["Q15950"]}}], ["Q490457", {"Q98446": {"occupations": ["Q16267607", "Q4773904", "Q182436", "Q3621491"], "desc_en": ["German archaeologist"], "desc_fr": ["arch\u00e9ologue allemand"], "libell\u00e9_en": ["Marquard Gude"], "libell\u00e9_fr": ["Marquard Gude"], "type": ["Q5"], "dn": ["1635-02-01T00:00:00Z"], "dd": ["1689-11-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q490457"], "ld": ["Q377277"]}}], ["Q728102", {"Q450520": {"occupations": ["Q36180", "Q466118"], "desc_en": ["ancient Greek heteira"], "desc_fr": ["h\u00e9ta\u00efre antique"], "libell\u00e9_en": ["Lais of Hyccara"], "libell\u00e9_fr": ["La\u00efs d'Hykkara"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0360-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q728102"], "ld": ["Q166919"]}}], ["Q903630", {"Q189705": {"occupations": ["Q1097498"], "desc_en": ["3rd-century Queen of the Palmyrene Empire"], "desc_fr": ["reine de Palmyre au 3e si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Zenobia"], "libell\u00e9_fr": ["Z\u00e9nobie"], "type": ["Q5"], "dn": ["0240-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0275-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q5747"], "ld": ["Q159605"]}}], ["Q743521", {"Q7325662": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["British historian"], "desc_fr": ["historien britannique"], "libell\u00e9_en": ["Richard Fiddes"], "libell\u00e9_fr": ["Richard Fiddes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1671-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1725-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q981024", {"Q170871": {"occupations": ["Q250867", "Q4964182", "Q1234713"], "desc_en": ["185th Pope of the Catholic Church"], "desc_fr": ["pape de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Innocent V"], "libell\u00e9_fr": ["Innocent V"], "type": ["Q5"], "dn": ["1220-01-01T00:00:00Z", "1225-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1276-06-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q1242281", "Q818032"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q639912", {"Q435311": {"occupations": ["Q201788", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Croatian theologian (1520\u20131575)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Matthias Flacius"], "libell\u00e9_fr": ["Matthias Flacius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1520-03-13T00:00:00Z"], "dd": ["1575-03-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q375582"], "ld": ["Q1794"]}}], ["Q188780", {"Q535000": {"occupations": ["Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["French Jesuit/theologian/writer/opponent of Jansenism (1590-1670)"], "desc_fr": ["j\u00e9suite fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Annat"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Annat"], "type": ["Q5"], "dn": ["1590-02-05T00:00:00Z"], "dd": ["1670-06-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q384378"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q6244", {"Q1372875": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q3621491"], "desc_en": ["Italian poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Maffeo Vegio"], "libell\u00e9_fr": ["Maffeo Vegio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1407-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1458-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6244"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q1509703", {"Q747270": {"occupations": ["Q49757", "Q6625963", "Q214917"], "desc_en": ["French dramatist and poet (1576-1666)"], "desc_fr": ["po\u00e8te et auteur dramatique fran\u00e7ais (1576-1666)"], "libell\u00e9_en": ["Jean Ogier de Gombauld"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Ogier de Gombauld"], "type": ["Q5"], "dn": ["1576-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1666-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1441246"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q217818", {"Q156778": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["Roman general and statesman (38\u20139 BC)"], "desc_fr": ["g\u00e9n\u00e9ral et consul romain"], "libell\u00e9_en": ["Nero Claudius Drusus"], "libell\u00e9_fr": ["Nero Claudius Drusus"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0037-01-14T00:00:00Z"], "dd": ["-0008-09-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q220"], "ld": ["Q62646"]}}], ["Q72672", {"Q168962": {"occupations": ["Q49757", "Q12144794", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["Italian poet (1544\u20131595)"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Torquato Tasso"], "libell\u00e9_fr": ["Le Tasse"], "type": ["Q5"], "dn": ["1544-03-21T00:00:00Z"], "dd": ["1595-05-25T00:00:00Z", "1595-04-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q72672"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q52613", {"Q235381": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["Queen of Naples (1326-1382)"], "desc_fr": ["reine de Naples"], "libell\u00e9_en": ["Joanna I of Naples"], "libell\u00e9_fr": ["Jeanne Ire de Naples"], "type": ["Q5"], "dn": ["1326-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1382-07-27T00:00:00Z", "1382-05-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q2634"], "ld": ["Q52613"]}}], ["Q192483", {"Q691292": {"occupations": ["Q12859263", "Q36180", "Q3750514"], "desc_en": ["3rd century Greek sophist and author"], "desc_fr": ["\u00e9crivain grec de l'\u00e9poque romaine"], "libell\u00e9_en": ["Philostratus of Lemnos"], "libell\u00e9_fr": ["Philostrate de Lemnos"], "type": ["Q5"], "dn": ["0190-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0230-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q192483"], "ld": ["Q192483"]}}], ["Q606352", {"Q133372": {"occupations": ["Q2304859", "Q116"], "desc_en": ["monarch of the House of Valois who ruled as King of France"], "desc_fr": ["roi de France de 1422 \u00e0 1461"], "libell\u00e9_en": ["Charles VII of France"], "libell\u00e9_fr": ["Charles VII de France"], "type": ["Q5"], "dn": ["1403-03-03T00:00:00Z"], "dd": ["1461-07-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q606352"]}}], ["Q13375", {"Q809391": {"occupations": ["Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Italian Franciscan friar"], "desc_fr": ["franciscain italien"], "libell\u00e9_en": ["Bartolomeo da Rinonico"], "libell\u00e9_fr": ["Barth\u00e9lemy de Pise"], "type": ["Q5"], "dn": ["1338-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1401-11-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q13375"], "ld": ["Q13375"]}}], ["Q5489", {"Q26456": {"occupations": ["Q19829980", "Q133485"], "desc_en": ["French rabbi and commentator (1040\u20131105)"], "desc_fr": ["rabbin et commentateur de la Torah fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Rashi"], "libell\u00e9_fr": ["Rachi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1040-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1105-07-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q5489"], "ld": ["Q5489"]}, "Q3084083": {"occupations": ["Q250867"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Boutard"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Boutard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1664-11-01T00:00:00Z"], "dd": ["1729-03-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q5489"]}, "Q3061053": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["French writer (1643-1711)"], "desc_fr": ["polygraphe et journaliste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Eustache Le Noble"], "libell\u00e9_fr": ["Eustache Le Noble"], "type": ["Q5"], "dn": ["1643-12-26T00:00:00Z"], "dd": ["1711-01-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q5489"], "ld": ["Q90"]}, "Q2093849": {"occupations": ["Q185351", "Q1636680", "Q2664701", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["French lawyer and scholar (1539-1596)"], "desc_fr": ["jurisconsulte, historien, humaniste et \u00e9rudit fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Pithou"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Pithou"], "type": ["Q5"], "dn": ["1539-11-11T00:00:00Z"], "dd": ["1596-11-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q5489"], "ld": ["Q476895"]}, "Q2959599": {"occupations": ["Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["French Catholic theologian and historian"], "desc_fr": ["\u00e9crivain et th\u00e9ologien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Charles Le Cointe"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Le Cointe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1611-11-04T00:00:00Z"], "dd": ["1681-01-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q5489"], "ld": ["Q90"]}, "Q1451161": {"occupations": ["Q185351", "Q13418253", "Q36180"], "desc_en": ["French lawyer and author (1543-1621)"], "desc_fr": ["l\u00e9giste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Pithou"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Pithou"], "type": ["Q5"], "dn": ["1543-09-07T00:00:00Z"], "dd": ["1621-01-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q5489"], "ld": ["Q5489"]}, "Q3340181": {"occupations": ["Q250867", "Q1231865", "Q432386", "Q13418253", "Q16827718", "Q1234713"], "desc_en": ["French Jesuit (1583-1651)"], "desc_fr": ["j\u00e9suite fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas Caussin"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Caussin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1583-05-27T00:00:00Z"], "dd": ["1651-07-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q5489"], "ld": ["Q90"]}, "Q2391416": {"occupations": ["Q121594", "Q2004963"], "desc_en": ["French professor"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas Henrion"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Henrion"], "type": ["Q5"], "dn": ["1663-12-06T00:00:00Z"], "dd": ["1720-06-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q5489"], "ld": ["Q90"]}, "Q1394699": {"occupations": ["Q49757", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["po\u00e8te, professeur d'\u00e9loquence et de po\u00e9sie latine au Coll\u00e8ge de France et humaniste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean Passerat"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Passerat"], "type": ["Q5"], "dn": ["1534-10-28T00:00:00Z"], "dd": ["1602-09-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q5489"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q38872", {"Q151826": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["1657 \u2013 1713, Elector of Brandenburg and Duke of Prussia in personal union (Brandenburg-Prussia)"], "desc_fr": ["premier roi en Prusse de 1701 \u00e0 1713, et prince-\u00e9lecteur de Brandebourg"], "libell\u00e9_en": ["Frederick I of Prussia"], "libell\u00e9_fr": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Ier de Prusse"], "type": ["Q5"], "dn": ["1657-07-11T00:00:00Z"], "dd": ["1713-02-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q4120832"], "ld": ["Q64"]}, "Q105013": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["king of Prussia"], "desc_fr": ["roi en Prusse de 1713 \u00e0 1740 (1688-1740)"], "libell\u00e9_en": ["Friedrich Wilhelm I of Prussia"], "libell\u00e9_fr": ["Fr\u00e9d\u00e9ric-Guillaume Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1688-08-14T00:00:00Z"], "dd": ["1740-05-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q64"], "ld": ["Q527260"]}, "Q33550": {"occupations": ["Q116", "Q10732476", "Q1097498"], "desc_en": ["King of Prussia from 1740 to 1786"], "desc_fr": ["troisi\u00e8me roi de Prusse"], "libell\u00e9_en": ["Frederick II of Prussia"], "libell\u00e9_fr": ["Fr\u00e9d\u00e9ric II de Prusse"], "type": ["Q5"], "dn": ["1712-01-24T00:00:00Z"], "dd": ["1786-08-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q64"], "ld": ["Q1711"]}}], ["Q210772", {"Q163964": {"occupations": ["Q33999", "Q2259451", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["French actor"], "desc_fr": ["acteur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Michel Baron"], "libell\u00e9_fr": ["Michel Baron"], "type": ["Q5"], "dn": ["1653-10-08T00:00:00Z"], "dd": ["1729-12-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q1296", {"Q1866863": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["Roman Catholic bishop"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque catholique"], "libell\u00e9_en": ["Laevinus Torrentius"], "libell\u00e9_fr": ["Li\u00e9vin van der Beken"], "type": ["Q5"], "dn": ["1525-03-18T00:00:00Z"], "dd": ["1595-04-08T00:00:00Z", "1595-04-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q1296"], "ld": ["Q240"]}, "Q32500": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["Holy Roman Emperor, King of Spain and Duke of Burgundy (1500\u20131558)"], "desc_fr": ["monarque et empereur d'origine flamande"], "libell\u00e9_en": ["Charles V"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Quint"], "type": ["Q5"], "dn": ["1500-03-05T00:00:00Z"], "dd": ["1558-10-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1296"], "ld": ["Q936453"]}}], ["Q26152", {"Q1389332": {"occupations": ["Q201788", "Q1622272", "Q36180", "Q1238570"], "desc_en": ["Swedish lawyer and professor (1609-1670)"], "libell\u00e9_en": ["Michael Gyldenstolpe"], "libell\u00e9_fr": ["Michael Gyldenstolpe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1609-02-16T00:00:00Z"], "dd": ["1670-06-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q10632508"], "ld": ["Q38511"]}}], ["Q128089", {"Q435853": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q4964182", "Q548320", "Q1234713"], "desc_en": ["Catholic cardinal"], "desc_fr": ["cardinal de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Cajetan"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas de Vio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1469-03-01T00:00:00Z"], "dd": ["1534-08-19T00:00:00Z", "1534-08-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q128089"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q3869", {"Q5503916": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q16267607", "Q2468727", "Q182436"], "desc_en": ["German classical scholar"], "desc_fr": ["philologue allemand (1536-1596)"], "libell\u00e9_en": ["Friedrich Sylburg"], "libell\u00e9_fr": ["Friedrich Sylburg"], "type": ["Q5"], "dn": ["1536-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1596-02-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q598058"], "ld": ["Q2966"]}}], ["Q53948", {"Q727363": {"occupations": ["Q185351", "Q4964182", "Q4263842", "Q49757"], "desc_en": ["Italian writer and jurist (1664-1718)"], "desc_fr": ["baron de Ramione, homme de lettres et juriste"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Vincenzo Gravina"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Vincenzo Gravina"], "type": ["Q5"], "dn": ["1664-01-20T00:00:00Z"], "dd": ["1718-01-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q13619"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q13670", {"Q8739": {"occupations": ["Q4964182", "Q151197", "Q205375", "Q11063", "Q81096", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["Greek mathematician and physicist ( c.287\u2013c.212 BC)"], "desc_fr": ["physicien et math\u00e9maticien grec de Sicile"], "libell\u00e9_en": ["Archimedes"], "libell\u00e9_fr": ["Archim\u00e8de"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0286-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0211-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q4420718"], "ld": ["Q4420718"]}, "Q219484": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["3rd-century BC Greek poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te bucolique grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Theocritus"], "libell\u00e9_fr": ["Th\u00e9ocrite"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0259-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q187027", "Q4420718"], "ld": ["Q2320005"]}, "Q957548": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["ancient Greek poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te bucolique grec"], "libell\u00e9_en": ["Moschus"], "libell\u00e9_fr": ["Moschos"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0200-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q4420718"]}, "Q312410": {"occupations": ["Q4964182", "Q170790", "Q11914886", "Q36180", "Q487596"], "desc_en": ["Late 6th/early 5th century BC Greek dramatist and philosopher"], "desc_fr": ["po\u00e8te comique et philosophe grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Epicharmus of Kos"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9picharme"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0523-01-01T00:00:00Z", "-0539-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0447-01-01T00:00:00Z", "-0434-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q187027"], "ld": ["Q13670"]}, "Q310164": {"occupations": ["Q286651", "Q12859263", "Q36180"], "desc_en": ["Athenian orator (c. 445 \u2013 c. 380 BC)"], "desc_fr": ["orateur et logographe grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Lysias"], "libell\u00e9_fr": ["Lysias"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0444-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0379-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q4420718", "Q1524"], "ld": ["Q1524"]}, "Q3695464": {"occupations": ["Q201788", "Q2566598", "Q2248623"], "desc_en": ["Italian scholar"], "desc_fr": ["b\u00e9n\u00e9dictin, biblioth\u00e9caire du Vatican, \u00e9rudit"], "libell\u00e9_en": ["Costantino Caetani"], "libell\u00e9_fr": ["Costantino Caetani"], "type": ["Q5"], "dn": ["1568-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1650-09-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q13670"], "ld": ["Q220"]}, "Q712572": {"occupations": ["Q201788", "Q82955", "Q36180"], "desc_en": ["Greek historian (c. 432 \u2013 356 BC)"], "desc_fr": ["historien grec"], "libell\u00e9_en": ["Philistus"], "libell\u00e9_fr": ["Philistos de Syracuse"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0424-01-01T00:00:00Z", "-0429-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0355-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q13670"]}}], ["Q3933", {"Q1562419": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["German theologian"], "libell\u00e9_en": ["Johann Gustav Reinbeck"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Gustav Reinbeck"], "type": ["Q5"], "dn": ["1683-01-25T00:00:00Z"], "dd": ["1741-08-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q3933"], "ld": ["Q581715"]}}], ["Q243133", {"Q313782": {"occupations": ["Q350979", "Q12859263", "Q49757", "Q201788", "Q36180", "Q37226"], "desc_en": ["Roman author and teacher (c.175\u2013c.235)"], "desc_fr": ["professeur de rh\u00e9torique, historien et philosophe auteur et orateur romain de langue grecque"], "libell\u00e9_en": ["Aelian"], "libell\u00e9_fr": ["Claude \u00c9lien"], "type": ["Q5"], "dn": ["0200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0235-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q243133"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q1145385", {"Q2616294": {"occupations": ["Q30060441"], "desc_en": ["Greek seer"], "desc_fr": ["devin grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Aristander"], "libell\u00e9_fr": ["Aristandre de Telmessos"], "type": ["Q5"], "dn": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/5b2bb2f7c6e711b38caa18c6d1a10855"], "dd": ["-0301-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1145385"]}}], ["Q198650", {"Q439144": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q82955", "Q83307"], "desc_en": ["Catholic cardinal (1653-1743)"], "desc_fr": ["cardinal de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Andr\u00e9-Hercule de Fleury"], "libell\u00e9_fr": ["Andr\u00e9 Hercule de Fleury"], "type": ["Q5"], "dn": ["1653-06-22T00:00:00Z"], "dd": ["1743-01-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q198650"], "ld": ["Q135265"]}, "Q3120387": {"occupations": ["Q1104153"], "desc_en": ["French archbishop and canon"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique"], "libell\u00e9_en": ["Guillaume de Mandagout"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume de Mandagout"], "type": ["Q5"], "dn": ["1201-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1321-11-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q670028"], "ld": ["Q6397"]}}], ["Q43631", {"Q785925": {"occupations": ["Q14915627", "Q16031530", "Q14467526", "Q2468727", "Q10527030", "Q201788", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Dutch Protestant theologian, linguist, historian and humanist (1577-1649)"], "desc_fr": ["professeur d'universit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Gerardus Vossius"], "libell\u00e9_fr": ["G\u00e9rard Vossius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1577-01-01T00:00:00Z", "1577-03-01T00:00:00Z"], "dd": ["1649-03-17T00:00:00Z", "1649-03-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q2966"], "ld": ["Q727"]}, "Q642604": {"occupations": ["Q121594", "Q16267607", "Q2468727", "Q201788", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["Dutch classical scholar (1645\u20131716)"], "desc_fr": ["professeur d'universit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Jakob Gronovius"], "libell\u00e9_fr": ["Jacobus Gronovius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1645-10-10T00:00:00Z", "1645-10-20T00:00:00Z"], "dd": ["1716-10-15T00:00:00Z", "1716-10-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q10001"], "ld": ["Q43631"]}, "Q1229819": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q82955", "Q182436", "Q201788", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["Dutch historian and noble (1545-1604)"], "libell\u00e9_en": ["Janus Dousa"], "libell\u00e9_fr": ["Janus Dousa"], "type": ["Q5"], "dn": ["1545-12-16T00:00:00Z"], "dd": ["1604-10-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q455464"], "ld": ["Q36600"]}}], ["Q1425428", {"Q154938": {"occupations": ["Q1743122", "Q17166634", "Q49757", "Q333634", "Q24262584", "Q13424456", "Q201788", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["English monk and saint"], "desc_fr": ["b\u00e9n\u00e9dictin, historien, th\u00e9ologien, computiste, po\u00e8te anglais et docteur de l'\u00c9glise et saint"], "libell\u00e9_en": ["Bede"], "libell\u00e9_fr": ["B\u00e8de le V\u00e9n\u00e9rable"], "type": ["Q5"], "dn": ["0672-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0735-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q782155"], "ld": ["Q782155"]}}], ["Q43382", {"Q2713252": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180"], "desc_en": ["Member of the Royal Society"], "desc_fr": ["\u00e9crivain et philosophe anglais"], "libell\u00e9_en": ["Joseph Glanvill"], "libell\u00e9_fr": ["Joseph Glanvill"], "type": ["Q5"], "dn": ["1636-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1680-11-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q43382"], "ld": ["Q22889"]}}], ["Q544212", {"Q70855248": {"occupations": ["Q333634"], "desc_en": ["14th-century French Dominican friar and translator"], "desc_fr": ["fr\u00e8re dominicain et traducteur fran\u00e7ais du 14e si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Renaut de Louhans"], "libell\u00e9_fr": ["Renaut de Louhans"], "type": ["Q5"]}}], ["Q26167", {"Q74088": {"occupations": ["Q593644", "Q1413824", "Q15980158"], "desc_en": ["Swedish noble and chemist"], "desc_fr": ["chimiste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johann von L\u00f6wenstern-Kunckel"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Kunckel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1638-01-01T00:00:00Z", "1630-01-01T00:00:00Z", "1620-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1703-03-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q636541"], "ld": ["Q9300"]}}], ["Q170457", {"Q138531": {"occupations": ["Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["2nd-century AD Greek writer"], "desc_fr": ["historien antique du IIe s."], "libell\u00e9_en": ["Phlegon of Tralles"], "libell\u00e9_fr": ["Phl\u00e9gon"], "type": ["Q5"], "dn": ["0200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0200-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q462630"]}, "Q298226": {"occupations": ["Q42973", "Q81096", "Q1281618", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["Ancient Greek scientist and architect"], "desc_fr": ["scientifique et architecte grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Anthemius of Tralles"], "libell\u00e9_fr": ["Anth\u00e9mius de Tralles"], "type": ["Q5"], "dn": ["0474-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0534-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q462630"], "ld": ["Q16869"]}}], ["Q9774", {"Q63850": {"occupations": ["Q178197"], "desc_en": ["German cavalry general (1591-1652)"], "desc_fr": ["g\u00e9n\u00e9ral allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johann von Werth"], "libell\u00e9_fr": ["Jean de Werth"], "type": ["Q5"], "dn": ["1591-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1652-09-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q1021846"], "ld": ["Q818540"]}}], ["Q202422", {"Q48305": {"occupations": ["Q4964182", "Q22073916", "Q49757", "Q214917", "Q36180"], "desc_en": ["Classical Athenian playwright"], "desc_fr": ["auteur grec classique"], "libell\u00e9_en": ["Euripides"], "libell\u00e9_fr": ["Euripide"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0480-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0406-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q202422"], "ld": ["Q213679"]}, "Q354350": {"occupations": ["Q40348", "Q201788", "Q36180", "Q361809"], "desc_en": ["Byzantine historian"], "desc_fr": ["historien chr\u00e9tien"], "libell\u00e9_en": ["Sozomen"], "libell\u00e9_fr": ["Sozom\u00e8ne"], "type": ["Q5"], "dn": ["0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0447-01-01T00:00:00Z", "0448-01-01T00:00:00Z", "0450-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q803986"]}}], ["Q706553", {"Q14279": {"occupations": ["Q17276298", "Q864503", "Q294126", "Q81096", "Q11063", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["Italian/French mathematician, astronomer, engineer, and astrologer (*1625 \u2013 \u20201712)"], "desc_fr": ["astronome et ing\u00e9nieur, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Domenico Cassini"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Dominique Cassini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1625-06-08T00:00:00Z"], "dd": ["1712-09-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q269476"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q1062392", {"Q327246": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["French protestant divine"], "desc_fr": ["ministre et controversiste protestant"], "libell\u00e9_en": ["Jean Claude"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Claude"], "type": ["Q5"], "dn": ["1619-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1687-01-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q217252"], "ld": ["Q36600"]}, "Q3507055": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["French philosopher"], "desc_fr": ["philosophe, th\u00e9ologien et professeur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre-Sylvain R\u00e9gis"], "libell\u00e9_fr": ["Sylvain Leroy"], "type": ["Q5"], "dn": ["1632-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1707-01-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q6625"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q217174", {"Q3102830": {"occupations": ["Q33999"], "desc_en": ["French actor"], "desc_fr": ["acteur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Georges Guillet de Saint-George"], "libell\u00e9_fr": ["Georges Guillet de Saint-George"], "type": ["Q5"], "dn": ["1624-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1705-04-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q217174"]}}], ["Q163795", {"Q315000": {"occupations": ["Q3330547", "Q516463", "Q49757", "Q1104153", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["chroniqueur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque m\u00e9di\u00e9vale"], "libell\u00e9_en": ["Jean Froissart"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Froissart"], "type": ["Q5"], "dn": ["1337-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1410-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q163795"], "ld": ["Q95380"]}}], ["Q749", {"Q2831550": {"occupations": ["Q121594", "Q14467526", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Dutch philologist (1686-1750)"], "desc_fr": ["professeur d'universit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Albert Schultens"], "libell\u00e9_fr": ["Albert Schultens"], "type": ["Q5"], "dn": ["1686-08-22T00:00:00Z"], "dd": ["1750-01-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q749"], "ld": ["Q43631"]}, "Q67397": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713", "Q39631", "Q36180"], "desc_en": ["Dutch theologian"], "libell\u00e9_en": ["Wessel Gansfort"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Gansfort"], "type": ["Q5"], "dn": ["1419-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1489-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q749"], "ld": ["Q749"]}, "Q1853681": {"occupations": ["Q13418253", "Q1234713"], "desc_en": ["Dutch theologian (1633-1719)"], "libell\u00e9_en": ["Abraham Trommius"], "libell\u00e9_fr": ["Abraham Trommius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1633-08-23T00:00:00Z"], "dd": ["1719-05-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q749"], "ld": ["Q749"]}}], ["Q160483", {"Q12902326": {"occupations": ["Q12859263"], "desc_en": ["ancient Greek orator"], "desc_fr": ["orateur grec de l'antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Theocritus of Chius"], "libell\u00e9_fr": ["Th\u00e9ocrite de Chios"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0350-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q160483"]}, "Q725712": {"occupations": ["Q201788", "Q1234713", "Q182436"], "desc_en": ["Greek scholar, theologian, and keeper of the Vatican library (1586\u20131669)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien catholique"], "libell\u00e9_en": ["Leo Allatius"], "libell\u00e9_fr": ["Leone Allacci"], "type": ["Q5"], "dn": ["1586-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1669-01-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q160483"], "ld": ["Q220"]}, "Q4318": {"occupations": ["Q201788", "Q82955", "Q12859263", "Q36180"], "desc_en": ["Greek historian and rhetorician (c.380\u2013c.315 BC)"], "desc_fr": ["historien grec"], "libell\u00e9_en": ["Theopompus"], "libell\u00e9_fr": ["Th\u00e9opompe"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0319-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q160483"], "ld": ["Q87"]}}], ["Q156325", {"Q510281": {"occupations": ["Q82955", "Q3579035", "Q10669499", "Q11900058"], "desc_en": ["British admiral (1697-1762)"], "desc_fr": ["amiral britannique"], "libell\u00e9_en": ["George Anson, 1st Baron Anson"], "libell\u00e9_fr": ["George Anson"], "type": ["Q5"], "dn": ["1697-04-23T00:00:00Z"], "dd": ["1762-06-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q3036914"], "ld": ["Q3410"]}}], ["Q205638", {"Q3085831": {"occupations": ["Q13418253"], "desc_fr": ["philologue fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Sevin"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Sevin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1682-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1741-09-12T00:00:00Z"]}}], ["Q7027", {"Q110708": {"occupations": ["Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["playwright"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Naogeorgus"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Naogeorgus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1508-12-21T00:00:00Z"], "dd": ["1563-12-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q7027"], "ld": ["Q22874"]}}], ["Q10084", {"Q24085": {"occupations": ["Q4964182", "Q185351", "Q201788", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["pen name of the Dutch Christian scholar Peter van der Kun"], "desc_fr": ["philologue et jurisconsulte n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Petrus Cunaeus"], "libell\u00e9_fr": ["Petrus Cunaeus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1586-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1638-12-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q10084"], "ld": ["Q43631"]}, "Q316945": {"occupations": ["Q1897112", "Q45199", "Q36180", "Q189290"], "desc_en": ["Dutch admiral (1607-1676)"], "desc_fr": ["amiral n\u00e9erlandais (1607-1676)"], "libell\u00e9_en": ["Michiel de Ruyter"], "libell\u00e9_fr": ["Michiel de Ruyter"], "type": ["Q5"], "dn": ["1607-03-24T00:00:00Z"], "dd": ["1676-04-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q10084"], "ld": ["Q13670"]}}], ["Q1111219", {"Q332797": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["6th-century BC Greek lyric poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te grec originaire de Metauros"], "libell\u00e9_en": ["Stesichorus"], "libell\u00e9_fr": ["St\u00e9sichore"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0629-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0554-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q118866970"], "ld": ["Q1903"]}}], ["Q9777", {"Q2791618": {"occupations": ["Q14467526", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["humanist, philologist"], "desc_fr": ["professeur et philologue n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Erycius Puteanus"], "libell\u00e9_fr": ["Henri Dupuy"], "type": ["Q5"], "dn": ["1574-11-04T00:00:00Z"], "dd": ["1646-09-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q3322237"], "ld": ["Q118958"]}, "Q1866375": {"occupations": ["Q11569986", "Q1028181", "Q10862983", "Q1708232", "Q2004963", "Q644687", "Q13365770", "Q175151", "Q3391743", "Q36180"], "desc_en": ["Painter, engraver, publisher, printer, numismatist and medallist from the Habsburg Netherlands (1526-1583)"], "desc_fr": ["peintre et graveur n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Hubert Goltzius"], "libell\u00e9_fr": ["Hubert Goltzius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1526-11-09T00:00:00Z"], "dd": ["1583-03-02T00:00:00Z", "1583-03-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q9777"], "ld": ["Q12994"]}}], ["Q5990", {"Q55225289": {"occupations": ["Q11063"], "desc_en": ["Italian astronomer"], "desc_fr": ["astronome italien"], "libell\u00e9_en": ["Redento Baranzano"], "libell\u00e9_fr": ["Redento Baranzano"], "type": ["Q5"], "dn": ["1590-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1622-12-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q25210"], "ld": ["Q212352"]}, "Q12901354": {"occupations": ["Q39631"], "desc_en": ["Italian physician and diplomat"], "desc_fr": ["m\u00e9decin italien"], "libell\u00e9_en": ["Pantaleone da Confienza"], "libell\u00e9_fr": ["Panthal\u00e9on de Confienza"], "type": ["Q5"], "dn": ["1450-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1500-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q40369"]}}], ["Q2405651", {"Q381049": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["ancient Greek poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te antique"], "libell\u00e9_en": ["Semonides of Amorgos"], "libell\u00e9_fr": ["S\u00e9monide d\u2019Amorgos"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0650-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0550-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q156882"]}}], ["Q20454", {"Q963769": {"occupations": ["Q39631"], "desc_en": ["Italian physician"], "desc_fr": ["m\u00e9decin italien"], "libell\u00e9_en": ["Giorgio Biandrata"], "libell\u00e9_fr": ["Giorgio Blandrata"], "type": ["Q5"], "dn": ["1515-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1588-05-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q20454"], "ld": ["Q174665"]}}], ["Q167141", {"Q469603": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["Duke of Lower Lorraine"], "desc_fr": ["duc de Basse-Lotharingie, fils du roi Louis IV d'Outremer; dernier pr\u00e9tendant carolingien au tr\u00f4ne de France"], "libell\u00e9_en": ["Charles, Duke of Lower Lorraine"], "libell\u00e9_fr": ["Charles de Basse-Lotharingie"], "type": ["Q5"], "dn": ["0953-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0992-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q167141"], "ld": ["Q6548"]}}], ["Q3974", {"Q447318": {"occupations": ["Q11063", "Q901402", "Q1234713", "Q170790"], "desc_en": ["German scholar, humanist and theologian (c.1470/71\u20141549)"], "libell\u00e9_en": ["Jacob Ziegler"], "libell\u00e9_fr": ["Jacob Ziegler"], "type": ["Q5"], "dn": ["1470-01-01T00:00:00Z", "1480-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1549-08-01T00:00:00Z", "1549-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q509536"], "ld": ["Q4190"]}}], ["Q492366", {"Q1636275": {"occupations": ["Q185351", "Q1622272"], "desc_en": ["German jurist"], "desc_fr": ["juriste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Hulderich Eyben"], "libell\u00e9_fr": ["Hulderich von Eyben"], "type": ["Q5"], "dn": ["1629-11-20T00:00:00Z"], "dd": ["1699-06-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q492366"], "ld": ["Q4178"]}}], ["Q457", {"Q346": {"occupations": ["Q1678054", "Q116", "Q1097498"], "desc_en": ["King of France from 1226 to 1270"], "desc_fr": ["roi de France cap\u00e9tien de 1226 \u00e0 1270 canonis\u00e9 par l'\u00c9glise catholique"], "libell\u00e9_en": ["Louis IX of France"], "libell\u00e9_fr": ["Louis IX"], "type": ["Q5"], "dn": ["1214-05-02T00:00:00Z"], "dd": ["1270-09-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q457"], "ld": ["Q3572"]}, "Q116192990": {"desc_fr": ["grammairien"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas Mercier"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Mercier"], "type": ["Q5"], "dd": ["1657-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q73221", {"Q104224747": {"occupations": ["Q733786", "Q830337"], "desc_en": ["monk (1484-1535); prior of Grande Chartreuse whose portrait was painted by the 'Master of Willem van Bibaut'"], "libell\u00e9_en": ["Guilielmus Bibaucus"], "libell\u00e9_fr": ["Guilielmus Bibaucus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1484-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1535-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q651811"], "ld": ["Q180709"]}}], ["Q288", {"Q116183436": {"desc_fr": ["juriste"], "libell\u00e9_en": ["Antoine Mornac"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine Mornac"], "type": ["Q5"], "dd": ["1619-01-01T00:00:00Z"]}, "Q433953": {"occupations": ["Q49757", "Q250867", "Q36180"], "desc_en": ["French poet and writer (1684-1743)"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean-Baptiste Willart de Gr\u00e9court"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Baptiste Joseph Willart de Gr\u00e9court"], "type": ["Q5"], "dn": ["1684-02-07T00:00:00Z"], "dd": ["1743-04-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q3553879"], "ld": ["Q288"]}, "Q3171000": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean Brodeau"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Brodeau"], "type": ["Q5"], "dn": ["1500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1563-01-01T00:00:00Z"], "ld": ["Q288"]}, "Q1382073": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["3rd century founding Bishop of Tours"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque de Tours au IIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Gatianus of Tours"], "libell\u00e9_fr": ["Gatien de Tours"], "type": ["Q5"], "dn": ["0300-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0301-12-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q220"], "ld": ["Q288"]}, "Q61471261": {"occupations": ["Q250867", "Q98833890"], "desc_en": ["French Maurist theologian (1619-1696)"], "desc_fr": ["b\u00e9n\u00e9dictin"], "libell\u00e9_en": ["Claude Martin"], "libell\u00e9_fr": ["Claude Martin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1619-04-02T00:00:00Z"], "dd": ["1696-08-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q288"], "ld": ["Q22523"]}, "Q104637712": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["born 1601; died 1664"], "libell\u00e9_en": ["Charles Guyet"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Guyet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1600-01-01T00:00:00Z", "1601-06-19T00:00:00Z", "1601-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1664-03-30T00:00:00Z"]}, "Q3189390": {"occupations": ["Q185351"], "desc_en": ["French jurist (1585-1653)"], "libell\u00e9_en": ["Julien Brodeau"], "libell\u00e9_fr": ["Julien Brodeau"], "type": ["Q5"], "dn": ["1585-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1653-04-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q288"], "ld": ["Q90"]}, "Q511359": {"occupations": ["Q49757", "Q1234713", "Q36180", "Q4263842"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Ren\u00e9 Rapin"], "libell\u00e9_fr": ["Ren\u00e9 Rapin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1620-04-24T00:00:00Z"], "dd": ["1687-10-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q288"], "ld": ["Q90"]}, "Q634092": {"occupations": ["Q250867", "Q1234713", "Q432386"], "desc_en": ["French Jesuit (1631-1729)"], "desc_fr": ["j\u00e9suite fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Vincent Houdry"], "libell\u00e9_fr": ["Vincent Houdry"], "type": ["Q5"], "dn": ["1631-01-22T00:00:00Z"], "dd": ["1729-03-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q288"], "ld": ["Q90"]}, "Q3424972": {"occupations": ["Q250867"], "desc_en": ["Roman Catholic archbishop (1527-1606)"], "libell\u00e9_en": ["Renaud de Beaune"], "libell\u00e9_fr": ["Renaud de Beaune"], "type": ["Q5"], "dn": ["1527-08-22T00:00:00Z"], "dd": ["1606-09-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q288"]}, "Q133704": {"occupations": ["Q4991371", "Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["Christian saint"], "desc_fr": ["saint catholique et orthodoxe"], "libell\u00e9_en": ["Martin of Tours"], "libell\u00e9_fr": ["Martin de Tours"], "type": ["Q5"], "dn": ["0316-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0397-11-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q42007"], "ld": ["Q476848"]}}], ["Q10866", {"Q1424": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["emperor of Ancient Rome"], "desc_fr": ["empereur romain de 96 \u00e0 98"], "libell\u00e9_en": ["Nerva"], "libell\u00e9_fr": ["Nerva"], "type": ["Q5"], "dn": ["0030-11-06T00:00:00Z"], "dd": ["0098-01-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q10866"], "ld": ["Q1241278"]}}], ["Q72288", {"Q1405": {"occupations": ["Q97667506", "Q98103687"], "desc_en": ["first emperor of the Roman Empire and founder of the Julio-Claudian dynasty"], "desc_fr": ["premier empereur romain de 27 av. J.-C. \u00e0 14"], "libell\u00e9_en": ["Augustus"], "libell\u00e9_fr": ["Auguste"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0062-09-21T00:00:00Z"], "dd": ["0014-08-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q220"], "ld": ["Q72288"]}, "Q36330": {"occupations": ["Q4964182", "Q49757", "Q1469535", "Q11063", "Q1622272", "Q36180", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["Italian Dominican friar, philosopher and mathematician (1548\u20131600)"], "desc_fr": ["fr\u00e8re dominicain, astronome, philosophe et th\u00e9ologien italien"], "libell\u00e9_en": ["Giordano Bruno"], "libell\u00e9_fr": ["Giordano Bruno"], "type": ["Q5"], "dn": ["1548-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1600-02-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q72288"], "ld": ["Q220"]}, "Q707853": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["Italian poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Luigi Tansillo"], "libell\u00e9_fr": ["Luigi Tansillo"], "type": ["Q5"], "dn": ["1510-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1568-12-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q52691"], "ld": ["Q58905"]}}], ["Q106274", {"Q64137": {"occupations": ["Q12328016", "Q4964182", "Q763779", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["German theologian"], "desc_fr": ["aristocrate et th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Caspar Schwenckfeld"], "libell\u00e9_fr": ["Caspar Schwenckfeld von Ossig"], "type": ["Q5"], "dn": ["1489-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1561-12-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q7106762", "Q7106767"], "ld": ["Q3012"]}}], ["Q52691", {"Q602901": {"occupations": ["Q42603", "Q185351"], "desc_en": ["Catholic cardinal"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Battista de Luca"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Battista De Luca"], "type": ["Q5"], "dn": ["1614-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1683-02-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q52691"], "ld": ["Q220"]}, "Q6197": {"occupations": ["Q49757", "Q4964182", "Q36180"], "desc_en": ["Roman lyric poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te lyrique latin"], "libell\u00e9_en": ["Horace"], "libell\u00e9_fr": ["Horace"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0064-12-06T00:00:00Z"], "dd": ["-0007-11-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q52691"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q156990", {"Q131581": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["King of England from 1413 to 1422"], "desc_fr": ["roi d'Angleterre de 1413 \u00e0 1422"], "libell\u00e9_en": ["Henry V of England"], "libell\u00e9_fr": ["Henri V"], "type": ["Q5"], "dn": ["1386-09-24T00:00:00Z"], "dd": ["1422-09-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q525635"], "ld": ["Q663673"]}}], ["Q166523", {"Q193506": {"occupations": ["Q82955", "Q97667506", "Q36180", "Q98103687"], "desc_en": ["Roman statesman, general and writer (95\u201346 BC)"], "desc_fr": ["homme politique romain"], "libell\u00e9_en": ["Cato the Younger"], "libell\u00e9_fr": ["Caton d'Utique"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0094-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0045-01-01T00:00:00Z", "-0045-04-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q1747689"], "ld": ["Q166523"]}}], ["Q837062", {"Q358365": {"occupations": ["Q12097"], "desc_en": ["1361 \u2013 1425 King of Navarre from 1387"], "libell\u00e9_en": ["Charles III of Navarre"], "libell\u00e9_fr": ["Charles III de Navarre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1361-07-22T00:00:00Z"], "dd": ["1425-09-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q12191"], "ld": ["Q837062"]}}], ["Q3549", {"Q495060": {"occupations": ["Q1028181", "Q22669155", "Q10862983", "Q1925963", "Q15296811"], "desc_en": ["Italian painter (1510-1563)"], "desc_fr": ["peintre et graveur italien"], "libell\u00e9_en": ["Andrea Schiavone"], "libell\u00e9_fr": ["Andrea Schiavone"], "type": ["Q5"], "dn": ["1510-01-01T00:00:00Z", "1522-01-01T00:00:00Z", "1512-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1563-12-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q3370"], "ld": ["Q641"]}}], ["Q25607", {"Q116098": {"occupations": ["Q39631", "Q551835", "Q201788", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["humanist from St Gall"], "desc_fr": ["homme d'\u00c9tat, m\u00e9decin, humaniste et r\u00e9formateur Saint-gallois"], "libell\u00e9_en": ["Joachim Vadian"], "libell\u00e9_fr": ["Joachim de Watt"], "type": ["Q5"], "dn": ["1484-12-08T00:00:00Z"], "dd": ["1551-04-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q25607"], "ld": ["Q25607"]}}], ["Q3429952", {"Q312326": {"occupations": ["Q4991371", "Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["Greek tyrant of Syracuse from 317 to 289 BC"], "desc_fr": ["roi de Syracuse"], "libell\u00e9_en": ["Agathocles of Syracuse"], "libell\u00e9_fr": ["Agathocle de Syracuse"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0360-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0288-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1111219"], "ld": ["Q13670"]}, "Q1036744": {"occupations": ["Q201788", "Q24387326"], "desc_en": ["ancient Greek historian"], "desc_fr": ["historien grec du Ve si\u00e8cle av. J.-C."], "libell\u00e9_en": ["Hippys"], "libell\u00e9_fr": ["Hippys de Rh\u00e9gion"], "type": ["Q5"], "ln": ["Q3429952"]}, "Q1354573": {"occupations": ["Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["ancient Greek historian"], "desc_fr": ["historien antique"], "libell\u00e9_en": ["Lycus of Rhegium"], "libell\u00e9_fr": ["Lycos de Rh\u00e9gion"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0350-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/9b1af18dd77bf58f3d7ed74089904fb8"], "ln": ["Q3429952"]}, "Q332802": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["6th century BC Greek lyric poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te lyrique grec"], "libell\u00e9_en": ["Ibycus"], "libell\u00e9_fr": ["Ibycos"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0600-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0600-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q8471"], "ld": ["Q103011"]}}], ["Q53727", {"Q192365": {"occupations": ["Q16031530", "Q4964182", "Q82955", "Q14915627", "Q36180", "Q201788"], "desc_en": ["6th-century Roman senator and scholar"], "desc_fr": ["homme politique et \u00e9crivain latin"], "libell\u00e9_en": ["Cassiodorus"], "libell\u00e9_fr": ["Cassiodore"], "type": ["Q5"], "dn": ["0487-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0583-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1084264"], "ld": ["Q1084264"]}}], ["Q3515829", {"Q79789": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["Holy Roman Emperor from 1155 to 1190"], "desc_fr": ["empereur du Saint-Empire romain germanique"], "libell\u00e9_en": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Barberousse"], "libell\u00e9_fr": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Barberousse"], "type": ["Q5"], "dn": ["1122-12-01T00:00:00Z"], "dd": ["1190-06-17T00:00:00Z", "1190-06-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q22730"], "ld": ["Q732201"]}, "Q8409": {"occupations": ["Q1402561", "Q82955", "Q116"], "desc_en": ["king of Macedonia and conqueror of Achaemenid Persia (356\u2013323 BC)"], "desc_fr": ["roi de Mac\u00e9doine et conqu\u00e9rant de la Perse ach\u00e9m\u00e9nide (356-323 av. J.-C.)"], "libell\u00e9_en": ["Alexander the Great"], "libell\u00e9_fr": ["Alexandre le Grand"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0355-07-15T00:00:00Z"], "dd": ["-0322-06-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q213679"], "ld": ["Q5684"]}}], ["Q3874", {"Q1695705": {"occupations": ["Q335757", "Q1622272"], "desc_en": ["German assessor"], "desc_fr": ["juriste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johann Nikolaus Hertius"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Nikolaus Hert"], "type": ["Q5"], "dn": ["1651-10-06T00:00:00Z"], "dd": ["1710-09-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q1414652"], "ld": ["Q3874"]}}], ["Q598058", {"Q59287146": {"occupations": ["Q185351"], "desc_en": ["Jurist"], "libell\u00e9_en": ["Johann Pincier"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Pincier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1538-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1592-01-01T00:00:00Z"]}, "Q110034656": {"desc_en": ["1546-1606; Alternative names: Cuchlinus; Titles or roles: Regent of the Leiden States College"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Kuchlinus"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Kuchlinus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1546-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1606-07-03T00:00:00Z"]}, "Q1612984": {"occupations": ["Q482980", "Q1622272"], "desc_en": ["German author"], "desc_fr": ["juriste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Hermann Vultejus"], "libell\u00e9_fr": ["Hermann Vultejus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1555-12-16T00:00:00Z"], "dd": ["1634-07-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q598058"], "ld": ["Q3869"]}}], ["Q203175", {"Q312114": {"occupations": ["Q6430706", "Q36180", "Q182436"], "desc_en": ["Greek grammarian and scholar (c.220\u2013c.143 BC)"], "desc_fr": ["grammairien et philologue grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Aristarchus of Samothrace"], "libell\u00e9_fr": ["Aristarque de Samothrace"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0216-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0143-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q203175"], "ld": ["Q644636"]}}], ["Q2769211", {"Q165367": {"occupations": ["Q1028181", "Q13365770", "Q65123129", "Q1437754", "Q1925963", "Q10732476", "Q329439", "Q15296811", "Q3391743"], "desc_en": ["German-born Dutch printmaker, draftsman and painter (1558\u20131617)"], "desc_fr": ["peintre et graveur n\u00e9erlandais (1558\u20131617)"], "libell\u00e9_en": ["Hendrik Goltzius"], "libell\u00e9_fr": ["Hendrik Goltzius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1558-02-01T00:00:00Z"], "dd": ["1617-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2769211"], "ld": ["Q9920"]}}], ["Q923574", {"Q313093": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q593644", "Q2374149", "Q10872101", "Q1622272", "Q3055126"], "desc_en": ["Dutch botanist, chemist, humanist, and physician (1668\u20131738)"], "desc_fr": ["botaniste, m\u00e9decin et humaniste hollandais"], "libell\u00e9_en": ["Herman Boerhaave"], "libell\u00e9_fr": ["Herman Boerhaave"], "type": ["Q5"], "dn": ["1668-12-31T00:00:00Z"], "dd": ["1738-09-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q923574"], "ld": ["Q43631"]}}], ["Q467020", {"Q3526686": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["French theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Th\u00e9ophile Raynaud"], "libell\u00e9_fr": ["Th\u00e9ophile Raynaud"], "type": ["Q5"], "dn": ["1583-11-15T00:00:00Z"], "dd": ["1663-10-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q467020"], "ld": ["Q456"]}}], ["Q2019437", {"Q53454": {"occupations": ["Q1402561", "Q82955", "Q116"], "desc_en": ["King of Poland and Grand Duke of Lithuania (1629\u20131696)"], "desc_fr": ["roi de Pologne de 1647 \u00e0 1696"], "libell\u00e9_en": ["John III Sobieski"], "libell\u00e9_fr": ["Jean III Sobieski"], "type": ["Q5"], "dn": ["1629-08-17T00:00:00Z"], "dd": ["1696-06-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q2019437"], "ld": ["Q47473"]}}], ["Q668262", {"Q3775720": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["English poet"], "libell\u00e9_en": ["William Browne"], "libell\u00e9_fr": ["William Browne"], "type": ["Q5"], "dn": ["1590-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1645-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q668262"], "ld": ["Q1247828"]}}], ["Q368628", {"Q317331": {"occupations": ["Q201788", "Q82955", "Q36180", "Q47064"], "desc_en": ["Greek statesman, general and Achaean League strategos (271-213 BC)"], "desc_fr": ["homme politique de Sicyone, strat\u00e8ge de la Ligue ach\u00e9enne"], "libell\u00e9_en": ["Aratus of Sicyon"], "libell\u00e9_fr": ["Aratos de Sicyone"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0270-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0212-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q368628"], "ld": ["Q1524"]}, "Q609147": {"occupations": ["Q201788", "Q36180", "Q24387326"], "desc_en": ["ancient Greek historian"], "desc_fr": ["historien antique"], "libell\u00e9_en": ["Phylarchus"], "libell\u00e9_fr": ["Phylarque"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0254-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/472ef8e3762b5595304410095696808f"], "ln": ["Q844930"]}, "Q278711": {"occupations": ["Q49757", "Q23117687", "Q36180"], "desc_en": ["poet of the 5th century; there is very little surviving of her works"], "desc_fr": ["po\u00e9tesse grecque de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Praxilla"], "libell\u00e9_fr": ["Praxilla"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q368628"]}, "Q1175861": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["ancient Greek historian"], "desc_fr": ["historien antique"], "libell\u00e9_en": ["Menaechmus of Sicyon"], "libell\u00e9_fr": ["M\u00e9n\u00e9chmos de Sicyone"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0350-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0250-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q803", {"Q57087": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q4964182", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["pope of the Catholic Church from 1522 to 1523"], "desc_fr": ["pape de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Adrian VI"], "libell\u00e9_fr": ["Adrien VI"], "type": ["Q5"], "dn": ["1459-03-11T00:00:00Z"], "dd": ["1523-09-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q803"], "ld": ["Q220"]}, "Q1697683": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q10872101", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["Dutch physician (1543-1601)"], "desc_fr": ["professeur d'universit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Heurnius"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Heurnius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1543-01-21T00:00:00Z", "1543-02-04T00:00:00Z", "1543-02-14T00:00:00Z"], "dd": ["1601-08-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q803"], "ld": ["Q43631"]}, "Q444858": {"occupations": ["Q201788", "Q1622272"], "desc_en": ["Dutch historian (1614-1669)"], "desc_fr": ["universitaire n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Martin Schoock"], "libell\u00e9_fr": ["Marten Schoock"], "type": ["Q5"], "dn": ["1614-04-01T00:00:00Z"], "dd": ["1669-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q73462", "Q803", "Q749"], "ld": ["Q4024"]}, "Q2574405": {"occupations": ["Q333634", "Q14467526", "Q36180", "Q1930187"], "desc_en": ["Dutch writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Justus van Effen"], "libell\u00e9_fr": ["Justus van Effen"], "type": ["Q5"], "dn": ["1684-02-21T00:00:00Z"], "dd": ["1735-09-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q803"], "ld": ["Q2766547"]}, "Q151707": {"occupations": ["Q116", "Q15472169"], "desc_en": ["King of Germany and Holy Roman Emperor, the fourth and last ruler of the Salian dynasty"], "desc_fr": ["roi des Romains de 1099 \u00e0 1111, puis empereur du Saint-Empire romain germanique de 1111 \u00e0 1125"], "libell\u00e9_en": ["Henry V"], "libell\u00e9_fr": ["Henri V du Saint-Empire"], "type": ["Q5"], "dn": ["1086-08-17T00:00:00Z"], "dd": ["1125-05-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q3896"], "ld": ["Q803"]}, "Q743918": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q1056391", "Q1622272", "Q169470"], "desc_en": ["Dutch philosopher"], "desc_fr": ["philosophe n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Henricus Regius"], "libell\u00e9_fr": ["Henricus Regius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1598-07-29T00:00:00Z"], "dd": ["1679-02-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q803", "Q39297398"], "ld": ["Q803", "Q39297398"]}, "Q2653305": {"occupations": ["Q1622272", "Q2468727"], "libell\u00e9_en": ["Alexander Tollius"], "libell\u00e9_fr": ["Alexander Tollius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1630-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1675-10-30T00:00:00Z"]}, "Q2542932": {"occupations": ["Q1423891", "Q1234713"], "desc_en": ["Leader of the Remonstrants (1557-1644)"], "desc_fr": ["ministre n\u00e9erlandais, leader de la Fraternit\u00e9 remonstrante"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Wtenbogaert"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Wtenbogaert"], "type": ["Q5"], "dn": ["1557-02-11T00:00:00Z"], "dd": ["1644-09-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q803"], "ld": ["Q36600"]}, "Q2180370": {"occupations": ["Q2468727", "Q36180"], "desc_en": ["Dutch classicist"], "libell\u00e9_en": ["Jacobus Tollius"], "libell\u00e9_fr": ["Jacobus Tollius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1633-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1696-06-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q10040"], "ld": ["Q803"]}, "Q1133972": {"occupations": ["Q201788", "Q1622272", "Q2468727", "Q36180"], "desc_en": ["Dutch scholar"], "libell\u00e9_en": ["Cornelius Tollius"], "libell\u00e9_fr": ["Cornelius Tollius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1620-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1654-06-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q10040"], "ld": ["Q84125"]}, "Q556932": {"occupations": ["Q350979", "Q4964182", "Q39631", "Q2374149", "Q121594", "Q10872101", "Q201788", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["Dutch physician and philosopher (1577-1652)"], "libell\u00e9_en": ["Otto Heurnius"], "libell\u00e9_fr": ["Otto Heurnius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1577-09-18T00:00:00Z"], "dd": ["1652-07-14T00:00:00Z", "1652-07-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q803"], "ld": ["Q43631"]}, "Q1694746": {"occupations": ["Q121594", "Q13418253", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Dutch theologian"], "libell\u00e9_en": ["Johann Leusden"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Leusden"], "type": ["Q5"], "dn": ["1624-04-26T00:00:00Z"], "dd": ["1699-09-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q803", "Q39297398"], "ld": ["Q803", "Q39297398"]}}], ["Q389485", {"Q973855": {"occupations": ["Q39631", "Q774306", "Q121594", "Q551835", "Q3589290"], "desc_en": ["French physician"], "desc_fr": ["m\u00e9decin et \u00e9pistolier fran\u00e7ais du d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Guy Patin"], "libell\u00e9_fr": ["Guy Patin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1601-08-31T00:00:00Z"], "dd": ["1672-03-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q1337674"], "ld": ["Q90"]}, "Q503502": {"occupations": ["Q39631", "Q2004963", "Q774306", "Q551835", "Q1622272"], "desc_en": ["French physician (1633-1693)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Charles Patin"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Patin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1633-02-23T00:00:00Z"], "dd": ["1693-10-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q617"]}}], ["Q1146939", {"Q183144": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180"], "desc_en": ["Greek Stoic philosopher (c. 50\u2013c. 138)"], "desc_fr": ["philosophe grec, sto\u00efcien"], "libell\u00e9_en": ["Epictetus"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9pict\u00e8te"], "type": ["Q5"], "dn": ["0050-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0138-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q7428276"], "ld": ["Q943637"]}}], ["Q133123", {"Q3566616": {"occupations": ["Q12369333"], "desc_en": ["ancient Olympic wrestler"], "desc_fr": ["athl\u00e8te antique"], "libell\u00e9_en": ["Chilon of Patras"], "libell\u00e9_fr": ["Chilon de Patras"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/3336965e66fdd7e1f3d1b471626829c3"], "ln": ["Q133123"]}}], ["Q3469332", {"Q15208": {"occupations": ["Q116", "Q44356"], "desc_en": ["The first Empress of Russia from 1725 to 1727"], "desc_fr": ["imp\u00e9ratrice de Russie au XVIIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Catherine I of Russia"], "libell\u00e9_fr": ["Catherine Ire de Russie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1684-04-15T00:00:00Z"], "dd": ["1727-05-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q745661"], "ld": ["Q656"]}}], ["Q522362", {"Q4219116": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["German theologian"], "desc_fr": ["philosophe allemand"], "libell\u00e9_en": ["Jacob Keller"], "libell\u00e9_fr": ["Jacob Keller"], "type": ["Q5"], "dn": ["1568-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1631-02-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q522362"], "ld": ["Q1726"]}}], ["Q13376", {"Q736348": {"occupations": ["Q2664701", "Q1622272", "Q49757", "Q1209498"], "desc_en": ["Italian Renaissance jurist and poet"], "desc_fr": ["juriste et po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Cino da Pistoia"], "libell\u00e9_fr": ["Cino da Pistoia"], "type": ["Q5"], "dn": ["1270-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1336-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q13376"], "ld": ["Q13376"]}, "Q322022": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["Italian poet (1566-1645)"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Francesco Bracciolini"], "libell\u00e9_fr": ["Francesco Bracciolini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1566-12-06T00:00:00Z"], "dd": ["1645-08-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q13376"], "ld": ["Q13376"]}, "Q155961": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q8178443", "Q193391"], "desc_en": ["pope from 1667, lived 1600-1669"], "desc_fr": ["238e pape de l\u2019\u00c9glise catholique (1667-1669)"], "libell\u00e9_en": ["Clement IX"], "libell\u00e9_fr": ["Cl\u00e9ment IX"], "type": ["Q5"], "dn": ["1600-01-28T00:00:00Z"], "dd": ["1669-12-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q13376"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q54715", {"Q395689": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180", "Q1622272"], "desc_en": ["Italian philosopher"], "desc_fr": ["philosophe italien"], "libell\u00e9_en": ["Agostino Nifo"], "libell\u00e9_fr": ["Agostino Nifo"], "type": ["Q5"], "dn": ["1473-01-01T00:00:00Z", "1469-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1538-01-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q58898"], "ld": ["Q58898"]}}], ["Q5687", {"Q51672": {"occupations": ["Q82955", "Q2304859", "Q116"], "desc_en": ["king of Judea from 37/6 BCE to 4/1 BCE"], "desc_fr": ["roi de Jud\u00e9e"], "libell\u00e9_en": ["Herod the Great"], "libell\u00e9_fr": ["H\u00e9rode Ier le Grand"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0073-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0003-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q208475"], "ld": ["Q5687"]}}], ["Q316891", {"Q2362815": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["French broker, Roman Catholic clergyman and historian"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean Le Laboureur"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Le Laboureur"], "type": ["Q5"], "dn": ["1623-01-01T00:00:00Z", "1621-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1675-06-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q316891"]}}], ["Q79848", {"Q7025420": {"occupations": ["Q4988856"], "desc_en": ["English priest"], "libell\u00e9_en": ["Nicholas Fuller"], "libell\u00e9_fr": ["Nicholas Fuller"], "type": ["Q5"], "dn": ["1557-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1626-01-01T00:00:00Z"]}, "Q527500": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q22073916"], "desc_en": ["British countess and poet (1661-1720)"], "desc_fr": ["po\u00e9tesse et comtesse anglaise, comtesse de Winchelsea"], "libell\u00e9_en": ["Anne Finch, Countess of Winchilsea"], "libell\u00e9_fr": ["Anne Finch"], "type": ["Q5"], "dn": ["1660-01-01T00:00:00Z", "1661-04-01T00:00:00Z"], "dd": ["1720-08-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q7659799"], "ld": ["Q189960"]}}], ["Q638680", {"Q2848543": {"occupations": ["Q152002", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["French pastor, professor and theologian (1572-1651)"], "libell\u00e9_en": ["Andr\u00e9 Rivet"], "libell\u00e9_fr": ["Andr\u00e9 Rivet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1572-07-12T00:00:00Z"], "dd": ["1651-01-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q638680"], "ld": ["Q40844"]}}], ["Q849330", {"Q201510": {"occupations": ["Q12038843", "Q11900058"], "desc_en": ["Castillian Basque sailor, explorer, and circumnavigator with the Magellan Expedition"], "desc_fr": ["explorateur et marin espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Juan Sebasti\u00e1n Elcano"], "libell\u00e9_fr": ["Juan Sebasti\u00e1n Elcano"], "type": ["Q5"], "dn": ["1487-01-01T00:00:00Z", "1486-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1526-08-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q849330"], "ld": ["Q98"]}}], ["Q34217", {"Q597852": {"occupations": ["Q49757", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["British churchman (1602-1644)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien anglais"], "libell\u00e9_en": ["William Chillingworth"], "libell\u00e9_fr": ["William Chillingworth"], "type": ["Q5"], "dn": ["1602-10-12T00:00:00Z"], "dd": ["1644-01-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q34217"], "ld": ["Q207639"]}, "Q2424128": {"occupations": ["Q24387326", "Q16267607", "Q3409375", "Q201788", "Q1622272"], "desc_en": ["British antiquarian; (1635-1702)"], "desc_fr": ["philologue britannique"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Gale"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Gale"], "type": ["Q5"], "dn": ["1636-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1702-04-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q2144982"], "ld": ["Q42462"]}, "Q6232906": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["Bishop and academic administrator"], "libell\u00e9_en": ["John Fell"], "libell\u00e9_fr": ["John Fell"], "type": ["Q5"], "dn": ["1625-06-23T00:00:00Z"], "dd": ["1686-07-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q2054042"]}, "Q358912": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["English poet, and peer of the realm (1647-1680)"], "desc_fr": ["po\u00e8te et dramaturge britannique, 2e comte de Rochester"], "libell\u00e9_en": ["John Wilmot, 2nd Earl of Rochester"], "libell\u00e9_fr": ["John Wilmot"], "type": ["Q5"], "dn": ["1647-04-11T00:00:00Z"], "dd": ["1680-08-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q4453742"], "ld": ["Q752111"]}, "Q1748131": {"occupations": ["Q1622272", "Q36180", "Q1731155"], "desc_en": ["English orientalist and biblical scholar (1604\u20131691)"], "desc_fr": ["orientaliste anglais"], "libell\u00e9_en": ["Edward Pococke"], "libell\u00e9_fr": ["Edward Pococke"], "type": ["Q5"], "dn": ["1604-11-08T00:00:00Z"], "dd": ["1691-09-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q34217"], "ld": ["Q34217"]}, "Q315402": {"occupations": ["Q14467526", "Q11900058", "Q11063", "Q1734662", "Q36180", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["British scientist (*~1560 \u2013 \u20201621)"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien et astronome anglais"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Harriot"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Harriot"], "type": ["Q5"], "dn": ["1560-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1621-07-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q34217"], "ld": ["Q84"]}, "Q5941448": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien anglais"], "libell\u00e9_en": ["Humphrey Hody"], "libell\u00e9_fr": ["Humphrey Hody"], "type": ["Q5"], "dn": ["1659-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1707-01-20T00:00:00Z"]}, "Q7791987": {"occupations": ["Q170790"], "desc_en": ["English mathematician"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien anglais"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Lydiat"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Lydyat"], "type": ["Q5"], "dn": ["1572-04-06T00:00:00Z"], "dd": ["1646-04-03T00:00:00Z"]}, "Q268474": {"occupations": ["Q4504549", "Q82955", "Q1234713"], "desc_en": ["English theologian (1616-1683)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien"], "libell\u00e9_en": ["John Owen"], "libell\u00e9_fr": ["John Owen"], "type": ["Q5"], "dn": ["1616-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1683-08-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q1941960"], "ld": ["Q83726"]}}], ["Q13360", {"Q15711374": {"occupations": ["Q5697103", "Q201788", "Q2135469"], "desc_en": ["Italian jurist"], "desc_fr": ["juriconsulte et antiquaire italien"], "libell\u00e9_en": ["Guido Panciroli"], "libell\u00e9_fr": ["Guido Panciroli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1523-04-27T00:00:00Z"], "dd": ["1599-03-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q13360"], "ld": ["Q617"]}, "Q48900": {"occupations": ["Q49757", "Q214917"], "desc_en": ["Italian poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien de la Renaissance"], "libell\u00e9_en": ["Ludovico Ariosto"], "libell\u00e9_fr": ["L'Arioste"], "type": ["Q5"], "dn": ["1474-09-17T00:00:00Z"], "dd": ["1533-07-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q13360"], "ld": ["Q13362"]}}], ["Q8621", {"Q2161": {"occupations": ["Q67102720", "Q4964182", "Q49757", "Q185351", "Q82955", "Q47064", "Q864380", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Roman historian and senator (c. 56 \u2013 c. 120)"], "desc_fr": ["historien, homme politique et orateur romain"], "libell\u00e9_en": ["Tacitus"], "libell\u00e9_fr": ["Tacite"], "type": ["Q5"], "dn": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/229867d3e8f1979e0c4955dc5c66199f", "0054-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0120-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q26897"], "ld": ["Q2277"]}}], ["Q553907", {"Q163900": {"occupations": ["Q219477", "Q1469535", "Q11900058", "Q36180"], "desc_en": ["Spanish Catholic saint and missionary (1506\u20131552)"], "desc_fr": ["missionnaire j\u00e9suite navarrais, cofondateur de la Compagnie de J\u00e9sus avec Ignace de Loyola"], "libell\u00e9_en": ["Francis Xavier"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Xavier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1506-04-17T00:00:00Z"], "dd": ["1552-12-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q1773006"], "ld": ["Q1397551"]}}], ["Q12062", {"Q100685": {"occupations": ["Q1622272", "Q39631", "Q10872101"], "desc_en": ["German anatomist"], "libell\u00e9_en": ["Gregor Horst"], "libell\u00e9_fr": ["Gregor Horst"], "type": ["Q5"], "dn": ["1578-11-15T00:00:00Z"], "dd": ["1636-08-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q12062"], "ld": ["Q3012"]}, "Q3157551": {"occupations": ["Q27349", "Q39631"], "desc_en": ["16th-century physician"], "libell\u00e9_en": ["Jacob Horst"], "libell\u00e9_fr": ["Jacob Horst"], "type": ["Q5"], "dn": ["1537-05-11T00:00:00Z", "1537-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1600-01-01T00:00:00Z", "1600-05-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q12062"], "ld": ["Q486562"]}}], ["Q246693", {"Q1085772": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["German poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te allemand"], "libell\u00e9_en": ["Christoph Schilling"], "libell\u00e9_fr": ["Christoph Schilling"], "type": ["Q5"], "dn": ["1500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1583-10-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q246693"], "ld": ["Q41329"]}, "Q95721": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713", "Q432386"], "desc_en": ["German theologian (1549-1622)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["David Pareus"], "libell\u00e9_fr": ["David Pareus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1549-01-09T00:00:00Z"], "dd": ["1622-06-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q246693"], "ld": ["Q2966"]}, "Q110381": {"occupations": ["Q16267607", "Q1231865", "Q1622272"], "desc_en": ["German educationist"], "desc_fr": ["philologue allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johann Philipp Pareus"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Philipp Pareus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1576-05-24T00:00:00Z"], "dd": ["1648-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q81012"], "ld": ["Q3802"]}}], ["Q6905", {"Q247826": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Dutch Calvinist minister"], "desc_fr": ["professeur d'universit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Abraham Heidanus"], "libell\u00e9_fr": ["Abrahamus Heidanus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1597-08-10T00:00:00Z"], "dd": ["1678-09-29T00:00:00Z", "1678-10-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q6905"], "ld": ["Q43631"]}}], ["Q2742", {"Q121363": {"occupations": ["Q1236978", "Q18120029", "Q3243461"], "desc_en": ["German bibliophile (1591-1664)"], "libell\u00e9_en": ["Bernhard von Mallinckrodt"], "libell\u00e9_fr": ["Bernhard von Mallinckrodt"], "type": ["Q5"], "dn": ["1591-11-29T00:00:00Z", "1591-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1664-01-01T00:00:00Z", "1664-03-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q1132"]}}], ["Q1244778", {"Q7327487": {"occupations": ["Q3409375", "Q36180"], "desc_en": ["Welsh priest and writer"], "libell\u00e9_en": ["Richard Lucas"], "libell\u00e9_fr": ["Richard Lucas"], "type": ["Q5"], "dn": ["1648-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1715-06-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q2532363"]}}], ["Q157713", {"Q778125": {"occupations": ["Q188094"], "desc_en": ["French economist"], "desc_fr": ["\u00e9conomiste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean-Fran\u00e7ois Melon"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Fran\u00e7ois Melon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1675-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1738-01-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q157713"], "ld": ["Q90"]}, "Q59531961": {"occupations": ["Q1622272"], "desc_en": ["born:1605|died:1660-09-26|; Jarrige, Pierre"], "desc_fr": ["professeur d'universit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Jarrige"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Jarrigius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1605-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1670-09-26T00:00:00Z", "1660-09-26T00:00:00Z"]}, "Q289351": {"occupations": ["Q185351", "Q201788", "Q182436", "Q121594"], "desc_en": ["French scholar (1630-1718)"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["\u00c9tienne Baluze"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9tienne Baluze"], "type": ["Q5"], "dn": ["1630-01-01T00:00:00Z", "1630-11-24T00:00:00Z"], "dd": ["1718-07-28T00:00:00Z", "1718-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q157713"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q237516", {"Q559527": {"occupations": ["Q779280"], "desc_en": ["Founder of the Order of Saint John of Jerusalem"], "desc_fr": ["fondateur de l'ordre de Saint-Jean de J\u00e9rusalem"], "libell\u00e9_en": ["Blessed Gerard"], "libell\u00e9_fr": ["Fr\u00e8re G\u00e9rard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1047-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1120-09-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q81681", "Q80563"], "ld": ["Q1218"]}}], ["Q4011", {"Q75954": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Gnesio-Lutheran theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Tilemann Heshusius"], "libell\u00e9_fr": ["Tilemann Hesshus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1527-11-03T00:00:00Z"], "dd": ["1588-09-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q4011"], "ld": ["Q486562"]}}], ["Q3150", {"Q55072305": {"occupations": ["Q1622272", "Q39631", "Q3055126"], "desc_en": ["German physician"], "desc_fr": ["m\u00e9decin allemand"], "libell\u00e9_en": ["G\u00fcnther Christian Schelhammer"], "libell\u00e9_fr": ["G\u00fcnther Christoph Schelhammer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1649-03-13T00:00:00Z", "1649-03-19T00:00:00Z"], "dd": ["1716-01-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q3150"], "ld": ["Q1707"]}}], ["Q26175", {"Q931436": {"occupations": ["Q14467526", "Q4964182", "Q39631", "Q49757", "Q10527030", "Q201788", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["Hungarian humanist (1531\u20131584)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin, philologue, humaniste, historien, po\u00e8te, collectionneur d'\u0153uvres d'art, de manuscrits, bibliophile et m\u00e9c\u00e8ne hongrois"], "libell\u00e9_en": ["J\u00e1nos Zs\u00e1mboky"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Sambucus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1531-03-11T00:00:00Z"], "dd": ["1584-06-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q26175"], "ld": ["Q1741"]}}], ["Q213465", {"Q714925": {"occupations": ["Q42603", "Q49476", "Q333634", "Q24262584", "Q193391"], "desc_en": ["Archbishop of Canterbury"], "desc_fr": ["Archev\u00eaque de Canterbury"], "libell\u00e9_en": ["George Abbot"], "libell\u00e9_fr": ["George Abbot"], "type": ["Q5"], "dn": ["1562-10-19T00:00:00Z"], "dd": ["1633-08-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q213465"], "ld": ["Q2213391"]}, "Q476238": {"occupations": ["Q831474", "Q1234713", "Q1622272"], "desc_en": ["Anglican clergyman and academic, Master of Balliol College, Oxford and Bishop of Salisbury"], "libell\u00e9_en": ["Robert Abbot"], "libell\u00e9_fr": ["Robert Abbot"], "type": ["Q5"], "dn": ["1560-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1618-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q213465"], "ld": ["Q160642"]}}], ["Q20071", {"Q76579": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q13416354", "Q593644", "Q81096", "Q201788", "Q18576582"], "desc_en": ["German mineralogist (1494-1555)"], "desc_fr": ["savant allemand"], "libell\u00e9_en": ["Georgius Agricola"], "libell\u00e9_fr": ["Georgius Agricola"], "type": ["Q5"], "dn": ["1494-04-02T00:00:00Z"], "dd": ["1555-12-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q20071"], "ld": ["Q2795"]}}], ["Q717938", {"Q18616549": {"occupations": ["Q39631", "Q36180"], "libell\u00e9_en": ["Balthazar Timaeus von G\u00fcldenklee"], "libell\u00e9_fr": ["Balthazar Timaeus von G\u00fcldenklee"], "type": ["Q5"], "dn": ["1600-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1667-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q717938"]}, "Q110901": {"occupations": ["Q36180", "Q182436"], "desc_en": ["German librarian (1649-1706)"], "libell\u00e9_en": ["Christian Gryphius"], "libell\u00e9_fr": ["Christian Gryphius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1649-09-29T00:00:00Z"], "dd": ["1706-03-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q717938"], "ld": ["Q1799"]}}], ["Q42807", {"Q1054508": {"occupations": ["Q121594", "Q1234713"], "desc_en": ["French Patristic scholar and Catholic theologian"], "libell\u00e9_en": ["Jean-Baptiste Cotelier"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Baptiste Cotelier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1629-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1686-08-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q42807"], "ld": ["Q90"]}, "Q3471204": {"occupations": ["Q201788", "Q2468727"], "desc_en": ["scholar"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Samuel Petit"], "libell\u00e9_fr": ["Samuel Petit"], "type": ["Q5"], "dn": ["1594-12-25T00:00:00Z"], "dd": ["1653-12-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q375327"], "ld": ["Q42807"]}, "Q318368": {"occupations": ["Q39631", "Q13418253", "Q82955", "Q635734", "Q14972848", "Q193391"], "desc_en": ["French diplomat and scholar (1530-1605)"], "desc_fr": ["diplomate, litt\u00e9rateur, introducteur du tabac en France"], "libell\u00e9_en": ["Jean Nicot"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Nicot"], "type": ["Q5"], "dn": ["1530-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1605-05-04T00:00:00Z", "1604-05-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q42807"], "ld": ["Q90"]}, "Q1096553": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["French lawyer and preacher"], "desc_fr": ["avocat et religieux fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Claude Brousson"], "libell\u00e9_fr": ["Claude Brousson"], "type": ["Q5"], "dn": ["1647-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1698-11-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q42807"], "ld": ["Q6441"]}, "Q3159976": {"occupations": ["Q152002", "Q1234713"], "desc_en": ["French divine"], "desc_fr": ["pr\u00e9dicateur protestant"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Saurin"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Saurin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1677-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1730-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q42807"]}, "Q3158474": {"occupations": ["Q49757", "Q2468727", "Q182436"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Cassagne"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Cassagne"], "type": ["Q5"], "dn": ["1635-08-01T00:00:00Z", "1633-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1679-05-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q42807"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q184864", {"Q15445359": {"occupations": ["Q1281618"], "desc_en": ["Greek sculptor"], "desc_fr": ["sculpteur grec"], "libell\u00e9_en": ["Theokosmos"], "libell\u00e9_fr": ["Th\u00e9ocosmos"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0500-01-01T00:00:00Z"]}, "Q336115": {"occupations": ["Q49757", "Q16868675", "Q36180", "Q26237228"], "desc_en": ["Greek lyric poet active in approximately the sixth century BC"], "desc_fr": ["po\u00e8te gnomique \u00e9l\u00e9giaque grec"], "libell\u00e9_en": ["Theognis of Megara"], "libell\u00e9_fr": ["Th\u00e9ognis de M\u00e9gare"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0569-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0484-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q42307600"]}, "Q461007": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["4th-century BCE Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Eubulides"], "libell\u00e9_fr": ["Eubulide"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q169460"]}, "Q381048": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["Greek Megarian school philosopher (c.360\u2013c. 280 BC)"], "desc_fr": ["philosophe grec"], "libell\u00e9_en": ["Stilpo"], "libell\u00e9_fr": ["Stilpon de M\u00e9gare"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0358-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0278-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q184864"]}, "Q312682": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["Greek philosopher (c. 435 \u2013 c. 365 BC)"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Euclid of Megara"], "libell\u00e9_fr": ["Euclide de M\u00e9gare"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0436-01-01T00:00:00Z", "-0450-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0364-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q184864"]}}], ["Q2751", {"Q822924": {"occupations": ["Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Italian theologian"], "libell\u00e9_en": ["Bernardino Ochino"], "libell\u00e9_fr": ["Bernardino Ochino"], "type": ["Q5"], "dn": ["1487-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1564-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q193724"]}, "Q775194": {"occupations": ["Q42603", "Q36180", "Q2374149"], "desc_en": ["Italian botanist, scholar and priest (1584-1655)"], "desc_fr": ["botaniste italien"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Battista Ferrari"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Battista Ferrari"], "type": ["Q5"], "dn": ["1584-05-01T00:00:00Z"], "dd": ["1655-02-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q2751"]}, "Q435300": {"occupations": ["Q4964182", "Q49757", "Q333634", "Q175151", "Q18844224", "Q1424605", "Q1622272"], "desc_en": ["Venetian philosopher and scientist (1529-1597)"], "desc_fr": ["philosophe italien"], "libell\u00e9_en": ["Francesco Patrizi"], "libell\u00e9_fr": ["Francesco Patrizi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1529-05-05T00:00:00Z"], "dd": ["1597-02-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q13282"], "ld": ["Q220"]}, "Q16854245": {"occupations": ["Q185351"], "desc_en": ["Italian humanist"], "desc_fr": ["juriste et humaniste italien (1508-1541)"], "libell\u00e9_en": ["Alessandro Sozzini"], "libell\u00e9_fr": ["Alessandro Sozzini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1508-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1541-05-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q13135"]}, "Q41625474": {"occupations": ["Q185351", "Q1622272"], "desc_en": ["Italian jurist (1401-1467)"], "desc_fr": ["juriste italien (1401-1467)"], "libell\u00e9_en": ["Mariano Soccini the elder"], "libell\u00e9_fr": ["Mariano Socini l'Ancien"], "type": ["Q5"], "dn": ["1397-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1467-10-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q2751"]}, "Q160030": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["Pope from 22 September to 18 October 1503"], "desc_fr": ["pape de l\u2019\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Pius III"], "libell\u00e9_fr": ["Pie III"], "type": ["Q5"], "dn": ["1439-05-18T00:00:00Z"], "dd": ["1503-10-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q91447"], "ld": ["Q220"]}, "Q127254": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["pope from 1655 to 1667"], "desc_fr": ["237e pape de l'\u00c9glise catholique (1655-1667)"], "libell\u00e9_en": ["Alexander VII"], "libell\u00e9_fr": ["Alexandre VII"], "type": ["Q5"], "dn": ["1599-02-13T00:00:00Z"], "dd": ["1667-05-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q220"]}, "Q6762402": {"occupations": ["Q185351", "Q1622272"], "desc_en": ["Italian jurist (1482-1556)"], "desc_fr": ["juriste italien (1482-1556)"], "libell\u00e9_en": ["Mariano Sozzini"], "libell\u00e9_fr": ["Mariano Socini le Jeune"], "type": ["Q5"], "dn": ["1482-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1556-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q1891"]}, "Q960581": {"occupations": ["Q11569986", "Q1028181", "Q5322166", "Q1925963", "Q3391743"], "desc_en": ["Italian painter (1563-1610)"], "desc_fr": ["peintre italien"], "libell\u00e9_en": ["Francesco Vanni"], "libell\u00e9_fr": ["Francesco Vanni"], "type": ["Q5"], "dn": ["1563-01-01T00:00:00Z", "1564-01-15T00:00:00Z"], "dd": ["1610-10-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q2751"]}, "Q132711": {"occupations": ["Q611644", "Q1469535"], "desc_en": ["Pope from 1605 to 1621"], "desc_fr": ["233e pape de l'\u00c9glise catholique (1605-1621)"], "libell\u00e9_en": ["Paul V"], "libell\u00e9_fr": ["Paul V"], "type": ["Q5"], "dn": ["1552-09-27T00:00:00Z"], "dd": ["1621-01-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q220"], "ld": ["Q220"]}, "Q211562": {"occupations": ["Q1028181"], "desc_en": ["Italian painter (1290-1348)"], "desc_fr": ["peintre italien"], "libell\u00e9_en": ["Ambrogio Lorenzetti"], "libell\u00e9_fr": ["Ambrogio Lorenzetti"], "type": ["Q5"], "dn": ["1290-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1348-06-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q2751"]}, "Q3613818": {"occupations": ["Q40348", "Q1234713"], "desc_en": ["Italian theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien et archev\u00eaque catholique italien"], "libell\u00e9_en": ["Lancelotto Politi"], "libell\u00e9_fr": ["Lancelotto Politi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1487-01-01T00:00:00Z", "1483-01-01T00:00:00Z", "1484-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1553-11-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q2634"]}, "Q250089": {"occupations": ["Q250867", "Q4964182", "Q49757", "Q333634", "Q11063", "Q214917"], "desc_en": ["Italian writer and philosopher, titular archbishop of Patrae"], "libell\u00e9_en": ["Alessandro Piccolomini"], "libell\u00e9_fr": ["Alexandre Piccolomini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1508-06-23T00:00:00Z"], "dd": ["1579-03-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q2751"]}, "Q505037": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["Polish-Italian theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien italien et polonais"], "libell\u00e9_en": ["Fausto Sozzini"], "libell\u00e9_fr": ["Fausto Socin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1539-12-15T00:00:00Z"], "dd": ["1604-03-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q6705374"]}, "Q660137": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["Superior General of the Society of Jesus (1582-1651)"], "desc_fr": ["pr\u00eatre j\u00e9suite italien du XVIIe\u00a0si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Francesco Piccolomini"], "libell\u00e9_fr": ["Francesco Piccolomini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1582-10-12T00:00:00Z"], "dd": ["1651-06-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q220"]}, "Q41618267": {"occupations": ["Q185351", "Q1622272"], "desc_en": ["(1436-1507)"], "desc_fr": ["juriste italien"], "libell\u00e9_en": ["Bartolomeo Soccini"], "libell\u00e9_fr": ["Bartolomeo Socini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1436-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1507-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q2751"]}, "Q316295": {"occupations": ["Q432386", "Q36180", "Q2029179", "Q2566598", "Q352507", "Q2138822", "Q16827718", "Q1234713", "Q105200154"], "desc_en": ["Italian Franciscan missionary and saint"], "desc_fr": ["saint catholique"], "libell\u00e9_en": ["Bernardino of Siena"], "libell\u00e9_fr": ["Bernardin de Sienne"], "type": ["Q5"], "dn": ["1380-09-16T00:00:00Z"], "dd": ["1444-05-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q214725"], "ld": ["Q3476"]}, "Q3374640": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["Jewish-born convert to Christianity,  scholar and theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien et dominicain italien du XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Sixtus of Siena"], "libell\u00e9_fr": ["Sixte de Sienne"], "type": ["Q5"], "dn": ["1520-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1569-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q1449"]}, "Q160116": {"occupations": ["Q250867", "Q36180"], "desc_en": ["pope of the Catholic Church from 1159 to 1181"], "desc_fr": ["170e pape de l\u2019\u00c9glise catholique"], "libell\u00e9_en": ["Alexander III"], "libell\u00e9_fr": ["Alexandre III"], "type": ["Q5"], "dn": ["1100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1181-09-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q160954"]}, "Q177578": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["Italian theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien antitrinitaire italien"], "libell\u00e9_en": ["Lelio Sozzini"], "libell\u00e9_fr": ["Lelio Sozzini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1525-02-08T00:00:00Z"], "dd": ["1562-05-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q2751"], "ld": ["Q72"]}}], ["Q81076", {"Q3237230": {"occupations": ["Q250867", "Q551835", "Q155647", "Q36180"], "desc_en": ["Dutch writer (1505-1568)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Levinus Lemnius"], "libell\u00e9_fr": ["Levinus Lemnius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1505-05-30T00:00:00Z"], "dd": ["1568-07-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q81076"], "ld": ["Q81076"]}, "Q55835562": {"libell\u00e9_en": ["Reinier Telle"], "libell\u00e9_fr": ["Reinier Telle"], "type": ["Q5"], "dn": ["1558-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1618-01-01T00:00:00Z"]}, "Q55132779": {"libell\u00e9_en": ["Amandus Zierixensis"], "type": ["Q5"]}, "Q7179220": {"occupations": ["Q121594", "Q1622272", "Q185351"], "desc_en": ["Jurist and one of the first to write about international maritime law"], "libell\u00e9_en": ["Petrus Peckius the Elder"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Peck"], "type": ["Q5"], "dn": ["1529-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1589-07-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q81076"], "ld": ["Q162022"]}}], ["Q209810", {"Q3158256": {"occupations": ["Q201788", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["French theologian"], "desc_fr": ["professeur d'universit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Bernard"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Bernard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1658-09-01T00:00:00Z"], "dd": ["1718-04-27T00:00:00Z"]}}], ["Q182923", {"Q116381725": {"desc_en": ["woman who attempted to assassinate Queen Elizabeth and was pardoned"], "desc_fr": ["conspiratrice"], "libell\u00e9_en": ["Margaret Lambrun"], "libell\u00e9_fr": ["Margaret Lambrun"], "type": ["Q5"]}}], ["Q165763", {"Q110005": {"occupations": ["Q5758653", "Q13418253", "Q152002", "Q1234713"], "desc_en": ["Calvinist theologian from Germany"], "libell\u00e9_en": ["Matthias Martinius"], "libell\u00e9_fr": ["Matthias Martinius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1572-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1630-12-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q1454101"], "ld": ["Q506804"]}}], ["Q18998", {"Q1505573": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German theologian (1570-1637)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Georg Pasor"], "libell\u00e9_fr": ["Georg Pasor"], "type": ["Q5"], "dn": ["1570-08-01T00:00:00Z"], "dd": ["1637-10-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q1331722"], "ld": ["Q41974"]}, "Q18530350": {"occupations": ["Q14467526", "Q4964182", "Q1622272"], "desc_en": ["German linguist and philosopher (1599-1658)"], "libell\u00e9_en": ["Matthias Pasor"], "libell\u00e9_fr": ["Matthias Pasor"], "type": ["Q5"], "dn": ["1599-04-12T00:00:00Z"], "dd": ["1658-01-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q18998"]}}], ["Q757169", {"Q2330970": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["Persian poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te persan"], "libell\u00e9_en": ["Abu-al-Faraj Runi"], "libell\u00e9_fr": ["Abol-Faraj Runi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1039-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1099-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q131350"]}, "Q32842": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["Persian poet"], "libell\u00e9_en": ["Unsuri"], "libell\u00e9_fr": ["Onsori Balkhi"], "type": ["Q5"], "dn": ["0970-01-01T00:00:00Z", "0980-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1039-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q182159"], "ld": ["Q173731"]}}], ["Q1352", {"Q828583": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["French admiral and colonial governor (1699-1753)"], "desc_fr": ["officier de marine et administrateur colonial fran\u00e7ais (1699-1753)"], "libell\u00e9_en": ["Bertrand-Fran\u00e7ois Mah\u00e9 de La Bourdonnais"], "libell\u00e9_fr": ["Bertrand-Fran\u00e7ois Mah\u00e9 de La Bourdonnais"], "type": ["Q5"], "dn": ["1699-02-11T00:00:00Z"], "dd": ["1753-11-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q163108"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q950908", {"Q520917": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["Ancient Greek poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Aristeas"], "libell\u00e9_fr": ["Arist\u00e9e de Proconn\u00e8se"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0599-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/90f590e61b9d089c648743e8ea5d0b8b"], "ln": ["Q950908"]}}], ["Q23103", {"Q8005220": {"occupations": ["Q5697103", "Q2468727"], "desc_en": ["Welsh scholar"], "libell\u00e9_en": ["William Baxter"], "libell\u00e9_fr": ["William Baxter"], "type": ["Q5"], "dn": ["1650-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1723-05-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q13129655"]}, "Q5344161": {"occupations": ["Q40348", "Q16533", "Q82955"], "desc_en": ["Chief Justice of North Wales"], "libell\u00e9_en": ["Edward Littleton, 1st Baron Lyttelton"], "libell\u00e9_fr": ["Edward Littleton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1589-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1645-08-27T00:00:00Z"]}, "Q1436859": {"occupations": ["Q4964182", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["English theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien anglican anglais"], "libell\u00e9_en": ["Benjamin Whichcote"], "libell\u00e9_fr": ["Benjamin Whichcote"], "type": ["Q5"], "dn": ["1609-03-01T00:00:00Z"], "dd": ["1683-05-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q134902"], "ld": ["Q350"]}, "Q641882": {"occupations": ["Q333634", "Q11085831", "Q182436", "Q1731155", "Q37226"], "desc_en": ["British orientalist (1636-1703)"], "desc_fr": ["orientaliste et interpr\u00e8te britannique"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Hyde"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Hyde"], "type": ["Q5"], "dn": ["1636-06-29T00:00:00Z"], "dd": ["1703-02-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q23103"], "ld": ["Q34217"]}, "Q16859394": {"occupations": ["Q333634", "Q82955", "Q36180"], "desc_en": ["English politician and author; (1668-1712)"], "desc_fr": ["personnalit\u00e9 politique britannique"], "libell\u00e9_en": ["Arthur Maynwaring"], "libell\u00e9_fr": ["Arthur Maynwaring"], "type": ["Q5"], "dn": ["1668-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1712-01-01T00:00:00Z"]}, "Q7789958": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["English theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien et critique anglais (1574-1654)"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Gataker"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Gataker"], "type": ["Q5"], "dn": ["1574-09-14T00:00:00Z"], "dd": ["1654-07-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q84"], "ld": ["Q350"]}, "Q7342377": {"occupations": ["Q16533", "Q82955"], "desc_en": ["English judge and politician; (-1558)"], "desc_fr": ["juriste et homme politique anglais"], "libell\u00e9_en": ["Robert Broke"], "libell\u00e9_fr": ["Robert Broke"], "type": ["Q5"], "dd": ["1558-09-06T00:00:00Z"]}, "Q15994585": {"occupations": ["Q3409375", "Q333634", "Q14972848"], "desc_en": ["British cleric and lexicographer"], "libell\u00e9_en": ["Adam Littleton"], "libell\u00e9_fr": ["Adam Littleton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1627-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1694-01-01T00:00:00Z"]}, "Q978564": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["English dramatist of the Restoration period"], "desc_fr": ["auteur dramatique et po\u00e8te"], "libell\u00e9_en": ["William Wycherley"], "libell\u00e9_fr": ["William Wycherley"], "type": ["Q5"], "dn": ["1640-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1715-12-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q2254403"], "ld": ["Q84"]}, "Q680070": {"occupations": ["Q4964182", "Q49757", "Q152002", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["English Puritan church leader, poet, and hymn-writer"], "desc_fr": ["pasteur anglais"], "libell\u00e9_en": ["Richard Baxter"], "libell\u00e9_fr": ["Richard Baxter"], "type": ["Q5"], "dn": ["1615-11-12T00:00:00Z"], "dd": ["1691-12-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q3877545"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q12460", {"Q1969164": {"occupations": ["Q4964182", "Q1234713"], "desc_en": ["French biblical scholar"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien et ex\u00e9g\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Nicholas of Lyra"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas de Lyre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1270-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1349-10-23T00:00:00Z", "1349-10-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q774199"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q3942250", {"Q47130": {"occupations": ["Q99899510", "Q67102720", "Q49757", "Q214917", "Q36180"], "desc_en": ["Roman writer and poet (c. 239 \u2013 c. 169 BC)"], "desc_fr": ["po\u00e8te et dramaturge romain"], "libell\u00e9_en": ["Ennius"], "libell\u00e9_fr": ["Ennius"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0238-07-12T00:00:00Z"], "dd": ["-0168-10-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q3942250"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q1553052", {"Q200608": {"occupations": ["Q42603", "Q161944", "Q49757", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["4th century Syriac deacon, hymnographer and theologian"], "desc_fr": ["docteur de l'\u00e9glise, th\u00e9ologien et po\u00e8te syriaque"], "libell\u00e9_en": ["Ephrem the Syrian"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9phrem le Syriaque"], "type": ["Q5"], "dn": ["0306-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0373-06-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q1553052"], "ld": ["Q1190403"]}}], ["Q534927", {"Q313286": {"occupations": ["Q82955", "Q4964182", "Q182436"], "desc_en": ["Greek statesman and philosopher (c.350\u2013c.280 BC)"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Demetrius of Phalerum"], "libell\u00e9_fr": ["D\u00e9m\u00e9trios de Phal\u00e8re"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0349-01-01T00:00:00Z", "-0359-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0282-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q534927"], "ld": ["Q79"]}}], ["Q324551", {"Q1974876": {"occupations": ["Q2478141"], "desc_en": ["925-996"], "libell\u00e9_en": ["William II S\u00e1nchez of Gascony"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume Sanche de Gascogne"], "type": ["Q5"], "dn": ["0925-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0996-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q605051", {"Q2428109": {"occupations": ["Q189290", "Q49757", "Q333634", "Q214917", "Q36180"], "desc_en": ["French poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Honorat de Bueil, seigneur de Racan"], "libell\u00e9_fr": ["Honorat de Bueil de Racan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1589-02-05T00:00:00Z"], "dd": ["1670-01-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q3286162"], "ld": ["Q90"]}, "Q673168": {"occupations": ["Q14467526", "Q333634", "Q2468727", "Q10732476", "Q1792450"], "desc_en": ["French translator and churchman"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique, traducteur en fran\u00e7ais du Novum Testamentum d\u2019\u00c9rasme"], "libell\u00e9_en": ["Michel de Marolles"], "libell\u00e9_fr": ["Michel de Marolles"], "type": ["Q5"], "dn": ["1600-07-22T00:00:00Z"], "dd": ["1681-03-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q752916"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q271085", {"Q1771493": {"occupations": ["Q49757", "Q36834", "Q186370"], "desc_en": ["troubadour"], "desc_fr": ["troubadour"], "libell\u00e9_en": ["Albertet"], "libell\u00e9_fr": ["Albertet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1194-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1221-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q175081"], "ld": ["Q271085"]}}], ["Q5843680", {"Q26204": {"occupations": ["Q201788", "Q12859263", "Q36180"], "desc_en": ["1st-century BC Greek historian and teacher"], "desc_fr": ["historien grec"], "libell\u00e9_en": ["Dionysius of Halicarnassus"], "libell\u00e9_fr": ["Denys d'Halicarnasse"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0059-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0006-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q5843680"], "ld": ["Q220"]}, "Q26825": {"occupations": ["Q201788", "Q82955", "Q901402", "Q36180"], "desc_en": ["Greek historian and geographer (c.484\u2013c.425 BC)"], "desc_fr": ["historien et g\u00e9ographe grec de l'Antiquit\u00e9 (vers 484-vers 425 av. J.-C.)"], "libell\u00e9_en": ["Herodotus"], "libell\u00e9_fr": ["H\u00e9rodote"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0483-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0424-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q5843680", "Q45368"], "ld": ["Q602564"]}}], ["Q82960", {"Q115136348": {"desc_fr": ["ermite"], "libell\u00e9_en": ["S\u00e9bastien Sicler"], "libell\u00e9_fr": ["S\u00e9bastien Sicler"], "type": ["Q5"], "dd": ["1695-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q82960"]}, "Q834727": {"occupations": ["Q185351", "Q13418253", "Q1622272", "Q18916625"], "desc_en": ["German philologist"], "desc_fr": ["professeur \u00e9rudit et humaniste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Melchior Volmar"], "libell\u00e9_fr": ["Melchior Wolmar"], "type": ["Q5"], "dn": ["1497-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1560-08-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q82960"], "ld": ["Q513446"]}}], ["Q162022", {"Q372503": {"occupations": ["Q185351", "Q10527030"], "desc_en": ["French humanist"], "desc_fr": ["humaniste et juriste du XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Christophe de Longueil"], "libell\u00e9_fr": ["Christophe de Longueil"], "type": ["Q5"], "dn": ["1488-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1522-09-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q162022"], "ld": ["Q617"]}, "Q263193": {"occupations": ["Q1104153", "Q12027957", "Q1044528"], "desc_en": ["canon, canon law scholar"], "desc_fr": ["canoniste"], "libell\u00e9_en": ["Franciscus van der Zype"], "libell\u00e9_fr": ["Frans van den Zype"], "type": ["Q5"], "dn": ["1580-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1650-11-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q162022"], "ld": ["Q12892"]}, "Q437466": {"occupations": ["Q39631", "Q644687", "Q2374149", "Q1622272", "Q169470"], "desc_en": ["Flemish physician and botanist (1517\u20131585)"], "libell\u00e9_en": ["Rembert Dodoens"], "libell\u00e9_fr": ["Rembert Dodoens"], "type": ["Q5"], "dn": ["1517-07-09T00:00:00Z"], "dd": ["1585-03-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q162022"], "ld": ["Q43631"]}}], ["Q214956", {"Q57124": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["Monarch from the House of Luxemburg"], "desc_fr": ["empereur du Saint-Empire, roi de Boh\u00eame et roi de Hongrie"], "libell\u00e9_en": ["Sigismund"], "libell\u00e9_fr": ["Sigismond de Luxembourg"], "type": ["Q5"], "dn": ["1368-02-22T00:00:00Z"], "dd": ["1437-12-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q1085"], "ld": ["Q214956"]}}], ["Q213155", {"Q2094053": {"occupations": ["Q49757", "Q47064"], "desc_en": ["French poet and writer (1573-1635)"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Davity"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Davity"], "type": ["Q5"], "dn": ["1573-08-13T00:00:00Z"], "dd": ["1635-03-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q213155"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q654616", {"Q4796489": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["Greek scholar"], "libell\u00e9_en": ["Arsenius Apostolius"], "libell\u00e9_fr": ["Ars\u00e8ne Apostolios"], "type": ["Q5"], "dn": ["1465-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1535-04-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q160544"], "ld": ["Q641"]}}], ["Q498571", {"Q1697664": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Henich"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Henich"], "type": ["Q5"], "dn": ["1616-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1671-06-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q566292"], "ld": ["Q498571"]}}], ["Q348807", {"Q52154046": {"occupations": ["Q58968", "Q201788"], "libell\u00e9_en": ["Benjamin Priolo"], "libell\u00e9_fr": ["Benjamin Priolo"], "type": ["Q5"], "dn": ["1602-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1667-01-01T00:00:00Z"]}, "Q430973": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["French prince du Sang; Huguenot general, lived (1553-1588)"], "desc_fr": ["prince protestant (1552-1588)"], "libell\u00e9_en": ["Henri, Prince of Cond\u00e9"], "libell\u00e9_fr": ["Henri Ier de Bourbon-Cond\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1553-01-08T00:00:00Z"], "dd": ["1588-03-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q907721"], "ld": ["Q348807"]}}], ["Q129640", {"Q16211504": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["French minister"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien protestant fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Isaac Jacquelot"], "libell\u00e9_fr": ["Isaac Jaquelot"], "type": ["Q5"], "dn": ["1647-12-16T00:00:00Z"], "dd": ["1708-10-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q129640"], "ld": ["Q64"]}}], ["Q279", {"Q936665": {"occupations": ["Q13418253", "Q4263842"], "desc_en": ["Italian philosopher and literary theorist (c.1505\u20131556)"], "desc_fr": ["philologue et critique litt\u00e9raire italien"], "libell\u00e9_en": ["Lodovico Castelvetro"], "libell\u00e9_fr": ["Lodovico Castelvetro"], "type": ["Q5"], "dn": ["1505-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1571-03-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q279"], "ld": ["Q40131"]}, "Q1259728": {"occupations": ["Q1636680", "Q49757"], "desc_en": ["Italian poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Francesco Maria Molza"], "libell\u00e9_fr": ["Francesco Maria Molza"], "type": ["Q5"], "dn": ["1489-06-27T00:00:00Z"], "dd": ["1544-03-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q279"], "ld": ["Q279"]}, "Q177869": {"occupations": ["Q250867", "Q39631", "Q864503", "Q774306", "Q2374149", "Q10872101", "Q18805", "Q1622272"], "desc_en": ["Italian anatomist (1523-1562)"], "desc_fr": ["anatomiste et chirurgien"], "libell\u00e9_en": ["Gabriele Falloppio"], "libell\u00e9_fr": ["Gabriel Fallope"], "type": ["Q5"], "dn": ["1523-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1562-10-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q279"], "ld": ["Q617"]}, "Q475477": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q4263842"], "desc_en": ["Italian poet"], "desc_fr": ["\u00e9crivain italien"], "libell\u00e9_en": ["Alessandro Tassoni"], "libell\u00e9_fr": ["Alessandro Tassoni"], "type": ["Q5"], "dn": ["1565-10-08T00:00:00Z"], "dd": ["1635-04-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q279"], "ld": ["Q279"]}, "Q682478": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["Catholic cardinal"], "desc_fr": ["cardinal de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Jacopo Sadoleto"], "libell\u00e9_fr": ["Jacopo Sadoleto"], "type": ["Q5"], "dn": ["1477-07-21T00:00:00Z"], "dd": ["1547-10-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q279"], "ld": ["Q220"]}, "Q544176": {"occupations": ["Q201788", "Q1622272", "Q2468727"], "desc_en": ["historian from Italy"], "desc_fr": ["historien italien"], "libell\u00e9_en": ["Carolus Sigonius"], "libell\u00e9_fr": ["Sigonius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1520-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1584-08-27T00:00:00Z", "1584-08-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q279"], "ld": ["Q279"]}, "Q274484": {"occupations": ["Q36834", "Q639669", "Q49757", "Q177220", "Q18805", "Q36180"], "desc_en": ["Italian singer and composer"], "desc_fr": ["chanteuse italienne"], "libell\u00e9_en": ["Tarquinia Molza"], "libell\u00e9_fr": ["Tarquinia Molza"], "type": ["Q5"], "dn": ["1542-11-11T00:00:00Z"], "dd": ["1617-08-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q279"], "ld": ["Q279"]}}], ["Q25", {"Q713004": {"occupations": ["Q4991371", "Q4964182", "Q49757", "Q82955", "Q201788", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["English soldier and poet (1583\u20131648)"], "desc_fr": ["soldat anglais et po\u00e8te (1583-1648)"], "libell\u00e9_en": ["Edward Herbert, 1st Baron Herbert of Cherbury"], "libell\u00e9_fr": ["Edward Herbert Herbert of Cherbury"], "type": ["Q5"], "dn": ["1583-01-01T00:00:00Z", "1583-03-03T00:00:00Z"], "dd": ["1648-08-20T00:00:00Z", "1648-01-01T00:00:00Z", "1648-08-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q3811456"], "ld": ["Q84"]}, "Q1230607": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["Welsh epigrammatist"], "desc_fr": ["\u00e9crivain"], "libell\u00e9_en": ["John Owen"], "libell\u00e9_fr": ["John Owen"], "type": ["Q5"], "dn": ["1564-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1622-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q29497284"]}, "Q2624753": {"occupations": ["Q42603", "Q333634", "Q14467526", "Q24262584"], "desc_en": ["Bishop of Llandaff and of St Asaph, and translator of the Bible into Welsh"], "desc_fr": ["\u00c9v\u00eaque de Llandaff, n\u00e9 1545"], "libell\u00e9_en": ["William Morgan"], "libell\u00e9_fr": ["William Morgan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1547-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1604-09-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q14478006"], "ld": ["Q548248"]}}], ["Q322376", {"Q131463": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["pope of the Catholic Church from 1305 to 1314"], "desc_fr": ["195e pape de l\u2019\u00c9glise catholique"], "libell\u00e9_en": ["Clement V"], "libell\u00e9_fr": ["Cl\u00e9ment V"], "type": ["Q5"], "dn": ["1264-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1314-04-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q187654", "Q199160"], "ld": ["Q322376"]}}], ["Q1741", {"Q150494": {"occupations": ["Q36834", "Q116"], "desc_en": ["Holy Roman Emperor (1658-1705), King of Hungary and Croatia and King of Bohemia"], "desc_fr": ["empereur allemand"], "libell\u00e9_en": ["Leopold I, Holy Roman Emperor"], "libell\u00e9_fr": ["L\u00e9opold Ier du Saint-Empire"], "type": ["Q5"], "dn": ["1640-06-09T00:00:00Z"], "dd": ["1705-05-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q1741"], "ld": ["Q1741"]}, "Q982541": {"occupations": ["Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Hungarian jesuit"], "desc_fr": ["j\u00e9suite hongrois"], "libell\u00e9_en": ["Melchior Inchofer"], "libell\u00e9_fr": ["Melchior Inchofer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1585-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1648-09-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q613813", "Q1741"], "ld": ["Q490"]}, "Q960190": {"occupations": ["Q178197", "Q201788", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["Italian historian and writer"], "libell\u00e9_en": ["Galeazzo Gualdo Priorato"], "libell\u00e9_fr": ["Gualdo Priorato"], "type": ["Q5"], "dn": ["1606-07-23T00:00:00Z"], "dd": ["1678-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6537"], "ld": ["Q6537"]}}], ["Q271599", {"Q3261435": {"occupations": ["Q170790"], "desc_en": ["mathematician"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Louis Carr\u00e9"], "libell\u00e9_fr": ["Louis Carr\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1663-07-26T00:00:00Z"], "dd": ["1711-04-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q271599"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q13329", {"Q161740": {"occupations": ["Q250867", "Q36180"], "desc_en": ["Pope from 1271 to 1276"], "desc_fr": ["pape de l\u2019\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Gregory X"], "libell\u00e9_fr": ["Gr\u00e9goire X"], "type": ["Q5"], "dn": ["1210-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1276-01-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q13329"], "ld": ["Q13378"]}, "Q3743016": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["Italian writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain italien"], "libell\u00e9_en": ["Ferrante Pallavicino"], "libell\u00e9_fr": ["Ferrante Pallavicino"], "type": ["Q5"], "dn": ["1615-03-23T00:00:00Z"], "dd": ["1644-03-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q13329"], "ld": ["Q6397"]}, "Q214115": {"occupations": ["Q4964182", "Q13418253", "Q1469535", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["Italian Renaissance humanist (c. 1407\u20131457)"], "desc_fr": ["humaniste, philosophe et pol\u00e9miste italien"], "libell\u00e9_en": ["Lorenzo Valla"], "libell\u00e9_fr": ["Laurent Valla"], "type": ["Q5"], "dn": ["1407-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1457-08-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q220"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q953957", {"Q83476": {"occupations": ["Q82955", "Q116", "Q36180"], "desc_en": ["king of Wessex (r. 872\u2013901)"], "desc_fr": ["roi de Wessex puis des Anglo-Saxons (871-899)"], "libell\u00e9_en": ["Alfred the Great"], "libell\u00e9_fr": ["Alfred le Grand"], "type": ["Q5"], "dn": ["0849-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0899-10-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q953957"], "ld": ["Q172157"]}}], ["Q128105", {"Q177975": {"occupations": ["Q98103687", "Q1402561", "Q82955", "Q3409374", "Q97667506"], "desc_en": ["Roman general, statesman and military reformer (157-86 BC)"], "desc_fr": ["g\u00e9n\u00e9ral et homme politique romain"], "libell\u00e9_en": ["Gaius Marius"], "libell\u00e9_fr": ["Caius Marius"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0157-01-01T00:00:00Z", "-0156-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0085-01-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q116440"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q641", {"Q1378950": {"occupations": ["Q901402", "Q193391", "Q1734662", "Q36180", "Q201788"], "desc_en": ["Venetian geographer and writer"], "desc_fr": ["g\u00e9ographe et auteur italien (v\u00e9nitien)"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Battista Ramusio"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Battista Ramusio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1485-07-29T00:00:00Z"], "dd": ["1557-07-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q5475"], "ld": ["Q617"]}, "Q712032": {"occupations": ["Q4964182", "Q1636680", "Q333634", "Q82955", "Q193391"], "desc_en": ["Italian politician, diplomat, and humanist from Venice (1390\u20131454)"], "desc_fr": ["humaniste, homme politique et diplomate italien"], "libell\u00e9_en": ["Francesco Barbaro"], "libell\u00e9_fr": ["Francesco Barbaro"], "type": ["Q5"], "dn": ["1390-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1454-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q641"], "ld": ["Q641"]}, "Q3525710": {"occupations": ["Q39631", "Q155647"], "desc_en": ["Italian astrologer"], "libell\u00e9_en": ["Thomas de Pisan"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas de Pisan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1310-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1387-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1891"], "ld": ["Q90"]}, "Q941151": {"occupations": ["Q2516866", "Q1636680", "Q1229025", "Q175151", "Q36180"], "desc_en": ["Italian printer (1512-1574)"], "desc_fr": ["imprimeur et humaniste v\u00e9nitien du XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Paulus Manutius"], "libell\u00e9_fr": ["Paul Manuce"], "type": ["Q5"], "dn": ["1512-06-22T00:00:00Z"], "dd": ["1574-04-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q641"], "ld": ["Q220"]}, "Q234816": {"occupations": ["Q4964182", "Q3589292", "Q49757", "Q333634", "Q36180"], "desc_en": ["French poet and author (1364 \u2013 c. 1430)"], "desc_fr": ["philosophe et po\u00e9tesse fran\u00e7aise d\u2019origine italienne"], "libell\u00e9_en": ["Christine de Pizan"], "libell\u00e9_fr": ["Christine de Pizan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1364-09-19T00:00:00Z"], "dd": ["1431-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q641"], "ld": ["Q457"]}, "Q378870": {"occupations": ["Q333634", "Q250867", "Q193391", "Q170790"], "desc_en": ["Italian translator of, and commentator on, Vitruvius, cardinal (1513-1570)"], "desc_fr": ["cardinal de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Daniele Barbaro"], "libell\u00e9_fr": ["Daniel Barbaro"], "type": ["Q5"], "dn": ["1513-02-18T00:00:00Z"], "dd": ["1570-04-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q641"], "ld": ["Q641"]}, "Q102605": {"occupations": ["Q250867", "Q2004963"], "desc_en": ["pope of the Catholic Church from 1464 to 1471"], "desc_fr": ["pape catholique"], "libell\u00e9_en": ["Paul II"], "libell\u00e9_fr": ["Paul II"], "type": ["Q5"], "dn": ["1417-03-04T00:00:00Z"], "dd": ["1471-08-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q641"], "ld": ["Q220"]}, "Q101294": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["pope of the Catholic Church from 1689 to 1691"], "desc_fr": ["241e pape de l'\u00c9glise catholique (1689-1691)"], "libell\u00e9_en": ["Alexander VIII"], "libell\u00e9_fr": ["Alexandre VIII"], "type": ["Q5"], "dn": ["1610-04-22T00:00:00Z"], "dd": ["1691-02-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q641"], "ld": ["Q220"]}, "Q1236821": {"occupations": ["Q42603", "Q14467526", "Q4964182", "Q49757", "Q333634", "Q3055126", "Q2468727", "Q193391"], "desc_en": ["Italian diplomat (1453-1493)"], "desc_fr": ["diplomate italien"], "libell\u00e9_en": ["Ermolao Barbaro"], "libell\u00e9_fr": ["Hermolao Barbaro"], "type": ["Q5"], "dn": ["1453-05-30T00:00:00Z"], "dd": ["1493-06-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q641"], "ld": ["Q220"]}, "Q334188": {"occupations": ["Q611644", "Q11774202", "Q250867", "Q49757", "Q333634", "Q13418253", "Q20826540", "Q12144794", "Q182436", "Q10527030", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Catholic cardinal and poet (1470\u20131547)"], "desc_fr": ["cardinal de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Pietro Bembo"], "libell\u00e9_fr": ["Pietro Bembo"], "type": ["Q5"], "dn": ["1470-05-29T00:00:00Z"], "dd": ["1547-01-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q641"], "ld": ["Q220"]}, "Q213220": {"occupations": ["Q2516866", "Q901222", "Q354034", "Q1607826", "Q1229025", "Q175151"], "desc_en": ["Italian printer and humanist (1449-1515)"], "desc_fr": ["imprimeur et humaniste italien du XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Aldus Manutius"], "libell\u00e9_fr": ["Alde Manuce"], "type": ["Q5"], "dn": ["1450-01-01T00:00:00Z", "1449-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1515-02-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q128057"], "ld": ["Q641"]}, "Q41618530": {"occupations": ["Q4964182", "Q6673651"], "desc_en": ["Italian literary and philosopher (1652-1720)"], "libell\u00e9_en": ["Bernardo Trevisan"], "libell\u00e9_fr": ["Bernardo Trevisan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1652-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1720-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q641"], "ld": ["Q47224"]}, "Q503462": {"occupations": ["Q201788", "Q82955", "Q193391"], "desc_en": ["Italian historian (1540-1598)"], "desc_fr": ["historien et homme d'\u00c9tat italien"], "libell\u00e9_en": ["Paolo Paruta"], "libell\u00e9_fr": ["Paolo Paruta"], "type": ["Q5"], "dn": ["1540-05-24T00:00:00Z"], "dd": ["1598-12-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q641"], "ld": ["Q641"]}, "Q167561": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q4964182"], "desc_en": ["pope of the Catholic Church from 1431 to 1447"], "desc_fr": ["pape de l\u2019\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Eugene IV"], "libell\u00e9_fr": ["Eug\u00e8ne IV"], "type": ["Q5"], "dn": ["1383-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1447-03-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q641"], "ld": ["Q220"]}, "Q17302897": {"occupations": ["Q13418253", "Q2468727"], "desc_en": ["Italian humanist and classical scholar"], "libell\u00e9_en": ["Giambattista Egnazio"], "libell\u00e9_fr": ["Battista Egnazio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1478-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1553-07-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q641"], "ld": ["Q641"]}, "Q1349158": {"occupations": ["Q4504549", "Q4964182", "Q11063", "Q10872101", "Q201788", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Venetian patriot, scholar, scientist and church reformer"], "desc_fr": ["historien, \u00e9rudit, scientifique et patriote v\u00e9nitien"], "libell\u00e9_en": ["Paolo Sarpi"], "libell\u00e9_fr": ["Paolo Sarpi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1552-08-24T00:00:00Z"], "dd": ["1623-01-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q641"], "ld": ["Q641"]}, "Q2459068": {"occupations": ["Q1229025", "Q2516866", "Q10527030"], "desc_en": ["Italian printer (1547-1597)"], "desc_fr": ["humaniste et imprimeur v\u00e9nitien"], "libell\u00e9_en": ["Aldus Manutius the Younger"], "libell\u00e9_fr": ["Aldo Manuzio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1547-02-23T00:00:00Z"], "dd": ["1597-10-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q641"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q318532", {"Q117089676": {"desc_fr": ["facteur de violon"], "libell\u00e9_en": ["Martin Castelain"], "libell\u00e9_fr": ["Martin Castelain"], "type": ["Q5"], "dd": ["1640-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q318532"], "ld": ["Q12892"]}}], ["Q9920", {"Q983340": {"occupations": ["Q121594", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Dutch Reformed theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Hoornbeek"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Hoornbeeck"], "type": ["Q5"], "dn": ["1617-11-04T00:00:00Z"], "dd": ["1666-09-10T00:00:00Z", "1666-08-23T00:00:00Z", "1666-09-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q9920"], "ld": ["Q43631"]}, "Q1677772": {"occupations": ["Q13418253", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Dutch theologian and university teacher (1652-1705)"], "libell\u00e9_en": ["Jacobus Trigland"], "libell\u00e9_fr": ["Jacobus Trigland"], "type": ["Q5"], "dn": ["1652-05-08T00:00:00Z"], "dd": ["1705-09-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q9920"], "ld": ["Q43631"]}, "Q2063138": {"occupations": ["Q49757", "Q201788", "Q3391743", "Q36180"], "desc_en": ["Dutch writer, philologist and scholar on the history of Holland and Belgium, owner/creator of the album amicorum of Petrus Scriverius"], "libell\u00e9_en": ["Petrus Scriverius"], "libell\u00e9_fr": ["Scriverius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1576-01-22T00:00:00Z"], "dd": ["1660-04-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q727"], "ld": ["Q10051"]}}], ["Q326917", {"Q296367": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["1st emperor of the Qing Dynasty (1592-1643)"], "desc_fr": ["Empereur mandchou de la dynastie Qing."], "libell\u00e9_en": ["Hong Taiji"], "libell\u00e9_fr": ["Huang Taiji"], "type": ["Q5"], "dn": ["1592-11-28T00:00:00Z"], "dd": ["1643-09-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q842950"], "ld": ["Q81126"]}, "Q311189": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["Jurchen chieftain of Later Jin, founder of Qing Dynasty (1559 - 1626)"], "desc_fr": ["fondateur de la dynastie des Jin post\u00e9rieurs"], "libell\u00e9_en": ["Nurhaci"], "libell\u00e9_fr": ["Nurhachi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1559-01-01T00:00:00Z", "1559-02-21T00:00:00Z"], "dd": ["1626-09-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q842950"], "ld": ["Q1375638"]}}], ["Q22647", {"Q312431": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["King of Pergamon"], "desc_fr": ["roi de Pergame (220-138 av. J.-C.)"], "libell\u00e9_en": ["Attalus II Philadelphus"], "libell\u00e9_fr": ["Attale II"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0219-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0137-01-01T00:00:00Z"], "ld": ["Q18986"]}, "Q309804": {"occupations": ["Q2304859"], "desc_en": ["Attalid King of Pergamon"], "desc_fr": ["roi de Pergame"], "libell\u00e9_en": ["Attalus III"], "libell\u00e9_fr": ["Attale III"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0169-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0131-01-01T00:00:00Z", "-0132-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q18986"], "ld": ["Q18986"]}, "Q270678": {"occupations": ["Q1402561"], "desc_en": ["King of Pergamon from 197 to 159 BC"], "desc_fr": ["roi de Pergame"], "libell\u00e9_en": ["Eumenes II"], "libell\u00e9_fr": ["Eum\u00e8ne II"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0220-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0158-01-01T00:00:00Z"]}, "Q110745": {"desc_en": ["Greek dynast and king of Pergamon"], "desc_fr": ["roi de Pergame"], "libell\u00e9_en": ["Attalus I"], "libell\u00e9_fr": ["Attale Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0268-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0196-01-01T00:00:00Z"], "ld": ["Q18986"]}}], ["Q6616", {"Q3170878": {"occupations": ["Q49757", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["French poet and historian"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais du XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Jean Bouchet"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Bouchet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1476-01-31T00:00:00Z"], "dd": ["1557-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6616"]}, "Q2871626": {"occupations": ["Q49757", "Q4263842", "Q1930187", "Q214917"], "desc_en": ["French dramatist"], "desc_fr": ["abb\u00e9, po\u00e8te, critique litt\u00e9raire et dramaturge"], "libell\u00e9_en": ["Augustin Nadal"], "libell\u00e9_fr": ["Augustin Nadal"], "type": ["Q5"], "dn": ["1659-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1740-08-07T00:00:00Z", "1741-08-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q6616"], "ld": ["Q6616"]}, "Q684736": {"occupations": ["Q3068305", "Q36180", "Q49757"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["femme de lettres f\u00e9ministe fran\u00e7aise"], "libell\u00e9_en": ["Madeleine Des Roches"], "libell\u00e9_fr": ["Madeleine Des Roches"], "type": ["Q5"], "dn": ["1520-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1587-11-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6616"], "ld": ["Q6616"]}, "Q3164518": {"occupations": ["Q40348", "Q28319434", "Q1781198"], "desc_en": ["French agronomist and lawyer"], "desc_fr": ["avocat, jardinier et agronome fran\u00e7ais qui fut le cr\u00e9ateur du Potager du roi \u00e0 Versailles"], "libell\u00e9_en": ["Jean Baptiste de La Quintinie"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Baptiste de La Quintinie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1624-03-01T00:00:00Z"], "dd": ["1688-11-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q831000"], "ld": ["Q621"]}, "Q44344": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q4964182", "Q452189", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Bishop of Poitiers"], "desc_fr": ["premier \u00e9v\u00eaque de Poitiers r\u00e9ellement attest\u00e9 (vers 315-367)"], "libell\u00e9_en": ["Hilary of Poitiers"], "libell\u00e9_fr": ["Hilaire de Poitiers"], "type": ["Q5"], "dn": ["0315-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0367-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6616"], "ld": ["Q6616"]}, "Q2941890": {"occupations": ["Q3068305", "Q36180", "Q49757"], "desc_en": ["French poet (1542-1587)"], "desc_fr": ["femme de lettres f\u00e9ministe fran\u00e7aise"], "libell\u00e9_en": ["Catherine Des Roches"], "libell\u00e9_fr": ["Catherine Des Roches"], "type": ["Q5"], "dn": ["1542-12-01T00:00:00Z"], "dd": ["1587-11-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6616"], "ld": ["Q142"]}, "Q819023": {"occupations": ["Q452189", "Q36180"], "desc_en": ["French author"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Berengar of Poitiers"], "libell\u00e9_fr": ["Petrus Berengarius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1120-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/cc623aa8cb5c11b5b3a9395134828d50"]}, "Q112673185": {"desc_fr": ["Seigneur de Massouignes et de la Tour de Ris. - Avocat au Parlement de Paris, puis avocat g\u00e9n\u00e9ral du roi \u00e0 la Cour des aides."], "libell\u00e9_en": ["Guillaume Aubert"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume Aubert"], "type": ["Q5"], "dn": ["1534-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1597-01-01T00:00:00Z", "1597-12-07T00:00:00Z"]}, "Q3106230": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["French scholar"], "desc_fr": ["scientifique fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Filleau des Billettes"], "libell\u00e9_fr": ["Gilles Filleau des Billettes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1634-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1720-08-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q6616"], "ld": ["Q90"]}, "Q3379935": {"occupations": ["Q333634", "Q2393361", "Q1259917"], "desc_en": ["French translator"], "desc_fr": ["traducteur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Philippe Goibaut"], "libell\u00e9_fr": ["Philippe Goibaud-Dubois"], "type": ["Q5"], "dn": ["1626-06-03T00:00:00Z"], "dd": ["1694-07-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6616"]}}], ["Q1597833", {"Q2093375": {"occupations": ["Q16267607", "Q36834"], "desc_en": ["French classical philologist and composer"], "desc_fr": ["davant\u00e8s, Pierre (1526-1561)"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Antesignan"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Davant\u00e8s l'a\u00een\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1525-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1561-08-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q1597833"]}}], ["Q1757296", {"Q133337": {"occupations": ["Q4964182", "Q49757", "Q16868675", "Q4175034", "Q36180"], "desc_en": ["Athenian legislator"], "desc_fr": ["homme d\u2019\u00c9tat, l\u00e9gislateur et po\u00e8te ath\u00e9nien"], "libell\u00e9_en": ["Solon"], "libell\u00e9_fr": ["Solon"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0629-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0559-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q844930"], "ld": ["Q644636"]}}], ["Q282706", {"Q3086151": {"occupations": ["Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["French writer and diplomat (1645-1717)"], "desc_fr": ["diplomate et homme de lettres fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois de Calli\u00e8res"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois de Calli\u00e8res"], "type": ["Q5"], "dn": ["1645-05-14T00:00:00Z"], "dd": ["1717-05-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q282706"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q6730", {"Q172203": {"occupations": ["Q2304859"], "desc_en": ["king of France from 1270 to 1285"], "desc_fr": ["roi de France de 1270 \u00e0 1285"], "libell\u00e9_en": ["Philip III of France"], "libell\u00e9_fr": ["Philippe III de France"], "type": ["Q5"], "dn": ["1245-04-10T00:00:00Z"], "dd": ["1285-10-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q457"], "ld": ["Q6730"]}}], ["Q271659", {"Q34428": {"occupations": ["Q2304859", "Q36180"], "desc_en": ["King of France, and the first to be called by that title"], "desc_fr": ["roi de France de 1180 \u00e0 1223, inaugurateur du titre"], "libell\u00e9_en": ["Philip II of France"], "libell\u00e9_fr": ["Philippe II Auguste"], "type": ["Q5"], "dn": ["1165-08-28T00:00:00Z"], "dd": ["1223-07-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q207253"]}}], ["Q42462", {"Q7792576": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["Bishop of Durham"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Morton"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Morton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1564-03-20T00:00:00Z"], "dd": ["1659-09-22T00:00:00Z"], "ld": ["Q2559295"]}, "Q1283501": {"occupations": ["Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["English baronet, traveller, artist and historian (1606\u20131682)"], "libell\u00e9_en": ["Sir Thomas Herbert, 1st Baronet"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Herbert"], "type": ["Q5"], "dn": ["1606-11-02T00:00:00Z"], "dd": ["1682-03-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q163"], "ld": ["Q42462"]}, "Q6791090": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["English Nonconformist theologian and biblical commentator (1624\u20131679)"], "libell\u00e9_en": ["Matthew Poole"], "libell\u00e9_fr": ["Matthew Poole"], "type": ["Q5"], "dn": ["1624-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1679-10-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q42462"], "ld": ["Q727"]}, "Q365935": {"occupations": ["Q49757", "Q82955", "Q9334029", "Q36180"], "desc_en": ["English poet and politician (1621\u20131678)"], "desc_fr": ["personnalit\u00e9 politique et po\u00e8te britannique"], "libell\u00e9_en": ["Andrew Marvell"], "libell\u00e9_fr": ["Andrew Marvell"], "type": ["Q5"], "dn": ["1621-03-31T00:00:00Z"], "dd": ["1678-08-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q8024984"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q115476", {"Q982037": {"occupations": ["Q2490358", "Q49757", "Q8178443", "Q214917", "Q36180"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain et dramaturge fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Isaac de Benserade"], "libell\u00e9_fr": ["Isaac de Benserade"], "type": ["Q5"], "dn": ["1613-11-05T00:00:00Z"], "dd": ["1691-10-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q115476"], "ld": ["Q640102"]}}], ["Q1425353", {"Q503075": {"occupations": ["Q4964182", "Q182436"], "desc_en": ["ancient Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Crates of Mallus"], "libell\u00e9_fr": ["Crat\u00e8s de Mallos"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0144-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1425353"]}}], ["Q724638", {"Q1679450": {"occupations": ["Q1664338", "Q1234713"], "desc_en": ["Flemish Dominican theologian and controversialist"], "libell\u00e9_en": ["Jacob van Hoogstraten"], "libell\u00e9_fr": ["Jacob van Hoogstraten"], "type": ["Q5"], "dn": ["1460-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1527-02-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q724638"], "ld": ["Q365"]}}], ["Q553625", {"Q113425": {"occupations": ["Q201788", "Q11063", "Q36180"], "desc_en": ["Polish historian, astronomer"], "desc_fr": ["astronome"], "libell\u00e9_en": ["Stanis\u0142aw Lubieniecki"], "libell\u00e9_fr": ["Stanis\u0142aw Lubieniecki"], "type": ["Q5"], "dn": ["1623-08-23T00:00:00Z"], "dd": ["1675-05-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q1013344"], "ld": ["Q1630"]}}], ["Q181359", {"Q939889": {"occupations": ["Q188094", "Q1622272", "Q201788"], "desc_en": ["Spanish historian"], "desc_fr": ["historien espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Juan de Mariana"], "libell\u00e9_fr": ["Juan de Mariana"], "type": ["Q5"], "dn": ["1536-10-05T00:00:00Z"], "dd": ["1624-02-16T00:00:00Z", "1624-02-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q181359"], "ld": ["Q5836"]}}], ["Q23129", {"Q4444796": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["English author and translator"], "desc_fr": ["po\u00e8te anglais"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Stanley"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Stanley"], "type": ["Q5"], "dn": ["1625-09-01T00:00:00Z"], "dd": ["1678-04-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q1938551"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q45656", {"Q3140279": {"occupations": ["Q250867", "Q1642960", "Q1234713"], "desc_en": ["French Discalced Carmelite, philosopher, theologian, historian and polemicist"], "desc_fr": ["carme d\u00e9chauss\u00e9 fran\u00e7ais, philosophe, th\u00e9ologien, historien et pol\u00e9miste"], "libell\u00e9_en": ["Honoratus a Sancta Maria"], "libell\u00e9_fr": ["Honor\u00e9 de Sainte-Marie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1651-07-04T00:00:00Z"], "dd": ["1729-11-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q45656"], "ld": ["Q648"]}, "Q1278923": {"occupations": ["Q185351", "Q82955"], "desc_en": ["Chancellor of France (1668-1751)"], "desc_fr": ["homme politique fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Henri Fran\u00e7ois d'Aguesseau"], "libell\u00e9_fr": ["Henri Fran\u00e7ois d'Aguesseau"], "type": ["Q5"], "dn": ["1668-11-27T00:00:00Z"], "dd": ["1751-02-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q45656"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q321067", {"Q714015": {"occupations": ["Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["French cleric, author, theatre critic"], "desc_fr": ["litt\u00e9rateur, critique th\u00e9\u00e2tral et philosophe \u00e9rudit fran\u00e7ais, abb\u00e9 d\u2019Aubignac"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois H\u00e9delin, abb\u00e9 d'Aubignac"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois H\u00e9delin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1604-08-04T00:00:00Z"], "dd": ["1676-07-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q321067"]}}], ["Q680220", {"Q733922": {"occupations": ["Q42603", "Q8963721", "Q49757", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Irish Roman Catholic priest, poet and historian"], "desc_fr": ["po\u00e8te et historien irlandais"], "libell\u00e9_en": ["Geoffrey Keating"], "libell\u00e9_fr": ["Seathr\u00fan C\u00e9itinn"], "type": ["Q5"], "dn": ["1569-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1644-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q184618"]}}], ["Q170507", {"Q235863": {"desc_en": ["Patron saint of Paris"], "desc_fr": ["sainte fran\u00e7aise, patronne de la ville de Paris, du dioc\u00e8se de Nanterre et des gendarmes"], "libell\u00e9_en": ["Genevieve"], "libell\u00e9_fr": ["Genevi\u00e8ve de Paris"], "type": ["Q5"], "dn": ["0423-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0502-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q170507"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q13364", {"Q159798": {"occupations": ["Q82955", "Q2304859"], "desc_en": ["Roman emperor"], "desc_fr": ["empereur romain d'Occident de 393/395 \u00e0 423"], "libell\u00e9_en": ["Honorius"], "libell\u00e9_fr": ["Flavius Honorius"], "type": ["Q5"], "dn": ["0384-09-10T00:00:00Z"], "dd": ["0423-08-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q16869", "Q406"], "ld": ["Q13364"]}, "Q170026": {"occupations": ["Q82955", "Q116"], "desc_en": ["emperor of the Western Roman Empire (419-455)"], "desc_fr": ["empereur romain d'Occident de 425 \u00e0 455"], "libell\u00e9_en": ["Valentinian III"], "libell\u00e9_fr": ["Valentinien III"], "type": ["Q5"], "dn": ["0419-07-03T00:00:00Z"], "dd": ["0455-03-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q13364"], "ld": ["Q220"]}, "Q159369": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["Roman Emperor from 395\u2013408 (377-408)"], "desc_fr": ["empereur romain d'Orient de 395 \u00e0 408"], "libell\u00e9_en": ["Arcadius"], "libell\u00e9_fr": ["Flavius Arcadius"], "type": ["Q5"], "dn": ["0377-01-02T00:00:00Z"], "dd": ["0408-05-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q186513"], "ld": ["Q16869"]}, "Q258369": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q4964182", "Q193391"], "desc_en": ["eleventh-century Benedictine monk"], "desc_fr": ["cardinal de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Peter Damian"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Damien"], "type": ["Q5"], "dn": ["1007-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1072-02-27T00:00:00Z", "1072-02-01T00:00:00Z", "1072-03-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q13364"], "ld": ["Q52981"]}}], ["Q489147", {"Q62674": {"occupations": ["Q1231865", "Q13418253", "Q2468727", "Q201788", "Q1622272", "Q1731155"], "desc_en": ["German classical scholar"], "libell\u00e9_en": ["Christoph Cellarius"], "libell\u00e9_fr": ["Christoph Cellarius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1638-11-22T00:00:00Z"], "dd": ["1707-06-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q489147"], "ld": ["Q2814"]}}], ["Q84125", {"Q719162": {"occupations": ["Q16271428", "Q170790", "Q864503", "Q205375", "Q11063", "Q1622272", "Q169470", "Q2341443"], "desc_en": ["Dutch mathematician and physicist (1656-1725)"], "desc_fr": ["biologiste et physicien n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Nicolaas Hartsoeker"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Hartsoeker"], "type": ["Q5"], "dn": ["1656-03-26T00:00:00Z"], "dd": ["1725-12-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q84125"], "ld": ["Q803", "Q39297398"]}, "Q2707820": {"occupations": ["Q214917", "Q37226"], "desc_en": ["Dutch educator and playwright"], "desc_fr": ["professeur et dramaturge n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Cornelius Schonaeus"], "libell\u00e9_fr": ["Cornelius Schonaeus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1540-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1611-11-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q84125"], "ld": ["Q9920"]}}], ["Q898563", {"Q793631": {"occupations": ["Q49757", "Q611644", "Q36180"], "desc_en": ["poet"], "libell\u00e9_en": ["Bernardo de Balbuena"], "libell\u00e9_fr": ["Bernardo de Balbuena"], "type": ["Q5"], "dn": ["1568-11-30T00:00:00Z"], "dd": ["1627-10-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q898563"], "ld": ["Q41211"]}}], ["Q556312", {"Q61631": {"occupations": ["Q201788", "Q182436"], "desc_en": ["German historian and humanist (1516 - 1580)"], "desc_fr": ["historien, biblioth\u00e9caire et humaniste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Hieronymus Wolf"], "libell\u00e9_fr": ["Hieronymus Wolf"], "type": ["Q5"], "dn": ["1516-08-23T00:00:00Z"], "dd": ["1580-10-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q556312"], "ld": ["Q2749"]}}], ["Q9783", {"Q1362671": {"occupations": ["Q1231865", "Q49757", "Q333634", "Q5758653", "Q10527030", "Q36180"], "desc_en": ["Dutch writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Murmellius"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Murmellius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1480-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1517-01-01T00:00:00Z", "1517-10-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q9783"], "ld": ["Q10001"]}}], ["Q191759", {"Q3616827": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["Italian writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain italien"], "libell\u00e9_en": ["Angelico Aprosio"], "libell\u00e9_fr": ["Angelico Aprosio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1607-10-29T00:00:00Z"], "dd": ["1681-02-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q191759"], "ld": ["Q191759"]}}], ["Q817418", {"Q712264": {"occupations": ["Q2478141", "Q250867", "Q611644", "Q193391"], "desc_en": ["French Catholic cardinal of the House of Guise (1524-1574)"], "desc_fr": ["cardinal fran\u00e7ais de la maison des Guise (1524-1574)"], "libell\u00e9_en": ["Charles, Cardinal of Lorraine"], "libell\u00e9_fr": ["Charles de Lorraine"], "type": ["Q5"], "dn": ["1524-02-27T00:00:00Z"], "dd": ["1575-01-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q817418"], "ld": ["Q6397"]}}], ["Q1462894", {"Q170164": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["first wife of Roman emperor Constantius Chlorus, and mother of Emperor Constantine the Great (250-330)"], "desc_fr": ["imp\u00e9ratrice romaine, m\u00e8re de Constantin Ier"], "libell\u00e9_en": ["Helena Augusta"], "libell\u00e9_fr": ["H\u00e9l\u00e8ne de Constantinople"], "type": ["Q5"], "dn": ["0250-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0330-08-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q1462894"], "ld": ["Q16869", "Q209349"]}}], ["Q2832670", {"Q313398": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["Roman legate, consul and governor of Syria (c.51 BC-AD 21)"], "desc_fr": ["consul romain en 12 av. J.-C."], "libell\u00e9_en": ["Publius Sulpicius Quirinius"], "libell\u00e9_fr": ["Publius Sulpicius Quirinius"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0044-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0021-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2832670"]}, "Q1429": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["Roman emperor (86-161) (r. 138\u2013161)"], "desc_fr": ["empereur romain de 138 \u00e0 161"], "libell\u00e9_en": ["Antoninus Pius"], "libell\u00e9_fr": ["Antonin le Pieux"], "type": ["Q5"], "dn": ["0086-09-17T00:00:00Z"], "dd": ["0161-03-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q2832670"], "ld": ["Q1444690"]}}], ["Q658776", {"Q544959": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["French scholar and poet from Lorris"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais du Moyen \u00c2ge"], "libell\u00e9_en": ["Guillaume de Lorris"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume de Lorris"], "type": ["Q5"], "dn": ["1200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1238-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1168135"]}, "Q544925": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q6625963"], "desc_en": ["French author (1240\u20131305)"], "desc_fr": ["po\u00e8te et traducteur fran\u00e7ais du XIIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Jean de Meun"], "libell\u00e9_fr": ["Jean de Meung"], "type": ["Q5"], "dn": ["1240-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1304-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q658776"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q454435", {"Q314905": {"occupations": ["Q102083", "Q47064"], "desc_en": ["Constable of France"], "desc_fr": ["chevalier, conn\u00e9table de France et de Castille"], "libell\u00e9_en": ["Bertrand du Guesclin"], "libell\u00e9_fr": ["Bertrand du Guesclin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1320-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1380-07-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q214396"], "ld": ["Q454435"]}}], ["Q793", {"Q3134189": {"occupations": ["Q14467526"], "libell\u00e9_en": ["Hermannus Torrentinus"], "libell\u00e9_fr": ["Hermannus Torrentinus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1450-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1520-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q13139", {"Q1108288": {"occupations": ["Q250867"], "desc_en": ["Catholic cardinal and archbishop from Italy"], "desc_fr": ["cardinal de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Filippo Antonio Gualterio"], "libell\u00e9_fr": ["Philippe-Antoine Gualterio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1660-03-24T00:00:00Z"], "dd": ["1728-04-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q13139"], "ld": ["Q220"]}, "Q110214981": {"occupations": ["Q1423891", "Q6673651"], "desc_en": ["Italian Jesuit (1626-1706)"], "desc_fr": ["J\u00e9suite Italien (1626-1706)"], "libell\u00e9_en": ["Annibale Adami"], "libell\u00e9_fr": ["Annibale Adami"], "type": ["Q5"], "dn": ["1626-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1706-07-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q13139"], "ld": ["Q220"]}, "Q209102": {"occupations": ["Q619553", "Q36180", "Q361809"], "desc_en": ["Roman Christian author (c. 250 - c. 325)"], "desc_fr": ["apologiste chr\u00e9tien"], "libell\u00e9_en": ["Lactantius"], "libell\u00e9_fr": ["Lactance"], "type": ["Q5"], "dn": ["0240-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0320-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q111740735"], "ld": ["Q3138"]}}], ["Q2790", {"Q1129216": {"occupations": ["Q4964182", "Q432386"], "desc_fr": ["philosophe et pr\u00e9dicateur italien"], "libell\u00e9_en": ["Leonardo di Udine"], "libell\u00e9_fr": ["L\u00e9onard d'Udine"], "type": ["Q5"], "dn": ["1405-01-01T00:00:00Z", "1400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1470-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2790"]}, "Q1751281": {"occupations": ["Q1636680", "Q333634", "Q1607826", "Q1622272"], "desc_en": ["Italian humanist (1516-1567)"], "desc_fr": ["philologue et un humaniste de la Renaissance italienne"], "libell\u00e9_en": ["Francis Robortello"], "libell\u00e9_fr": ["Francesco Robortello"], "type": ["Q5"], "dn": ["1516-09-19T00:00:00Z"], "dd": ["1567-03-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q2790"], "ld": ["Q617"]}, "Q3940905": {"occupations": ["Q185351", "Q13418253", "Q1636680", "Q10527030", "Q37226"], "desc_en": ["Italian renaissance humanist"], "desc_fr": ["humaniste italien"], "libell\u00e9_en": ["Romolo Amaseo"], "libell\u00e9_fr": ["Romolo Quirino Amaseo"], "type": ["Q5"], "dn": ["1489-06-24T00:00:00Z"], "dd": ["1552-06-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q2790"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q1514777", {"Q345647": {"occupations": ["Q2304859"], "desc_en": ["son of Herod the Great and ruler of the northeast part of his father's kingdom (r. 4 BCE-34 CE)"], "desc_fr": ["fils d'H\u00e9rode le Grand"], "libell\u00e9_en": ["Philip the Tetrarch"], "libell\u00e9_fr": ["Philippe le T\u00e9trarque"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0019-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0034-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q1733", {"Q97853": {"occupations": ["Q16533", "Q1622272"], "desc_en": ["German judge (1619-1692)"], "desc_fr": ["juriste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Georg Adam Struve"], "libell\u00e9_fr": ["Georg Adam Struve"], "type": ["Q5"], "dn": ["1619-09-27T00:00:00Z"], "dd": ["1692-12-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q1733"], "ld": ["Q3150"]}, "Q60095": {"occupations": ["Q901", "Q185351", "Q82955", "Q205375", "Q81096", "Q169470", "Q2341443"], "desc_en": ["German scientist, inventor, and politician (1602-1686)"], "desc_fr": ["inventeur, scientifique et homme politique allemand"], "libell\u00e9_en": ["Otto von Guericke"], "libell\u00e9_fr": ["Otto von Guericke"], "type": ["Q5"], "dn": ["1602-11-30T00:00:00Z"], "dd": ["1686-05-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q1733"], "ld": ["Q1055"]}}], ["Q20494", {"Q44265": {"occupations": ["Q2566598", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["founder of Christian monasticism, founder of the Benedictine order"], "desc_fr": ["fondateur du monachisme chr\u00e9tien et de l'ordre b\u00e9n\u00e9dictin, saint des \u00c9glises catholique et orthodoxe"], "libell\u00e9_en": ["Benedict of Nursia"], "libell\u00e9_fr": ["Beno\u00eet de Nursie"], "type": ["Q5"], "dn": ["0480-03-04T00:00:00Z"], "dd": ["0547-03-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q20494"], "ld": ["Q334051"]}, "Q296238": {"occupations": ["Q97667506", "Q98103687"], "desc_en": ["Roman rebel leader (Sertorian War)"], "desc_fr": ["homme politique romain"], "libell\u00e9_en": ["Quintus Sertorius"], "libell\u00e9_fr": ["Quintus Sertorius"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0122-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/cf0eaa02d0ddbe0bb84542e0ce3779d3"], "ln": ["Q20494"], "ld": ["Q100707898"]}}], ["Q472888", {"Q22826147": {"occupations": ["Q1360697", "Q774306", "Q10872101"], "desc_en": ["French surgeon and anatomist"], "desc_fr": ["chirurgien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean Mery"], "libell\u00e9_fr": ["Jean M\u00e9ry"], "type": ["Q5"], "dn": ["1645-01-06T00:00:00Z"], "dd": ["1722-11-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q472888"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q272968", {"Q132157": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["Greek philosopher (c. 495 \u2013 c. 430 BC)"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Zeno of Elea"], "libell\u00e9_fr": ["Z\u00e9non d'\u00c9l\u00e9e"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0489-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0424-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q272968"], "ld": ["Q272968"]}}], ["Q663673", {"Q174964": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["King of France from 1322 to 1328"], "desc_fr": ["roi de France et de Navarre de 1322 \u00e0 1328"], "libell\u00e9_en": ["Charles IV of France"], "libell\u00e9_fr": ["Charles IV de France"], "type": ["Q5"], "dn": ["1294-05-25T00:00:00Z"], "dd": ["1328-02-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q331087"], "ld": ["Q193819"]}, "Q134309": {"occupations": ["Q2304859"], "desc_en": ["King of France"], "desc_fr": ["roi de France de 1560 \u00e0 1574"], "libell\u00e9_en": ["Charles IX of France"], "libell\u00e9_fr": ["Charles IX"], "type": ["Q5"], "dn": ["1550-07-07T00:00:00Z"], "dd": ["1574-06-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q185075"], "ld": ["Q193819"]}, "Q166056": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q82955", "Q10732476", "Q193391"], "desc_en": ["French cardinal and statesman"], "desc_fr": ["cardinal catholique, diplomate et principal ministre d'\u00c9tat"], "libell\u00e9_en": ["Cardinal Mazarin"], "libell\u00e9_fr": ["Jules Mazarin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1602-07-14T00:00:00Z"], "dd": ["1661-03-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q50122"], "ld": ["Q193819"]}, "Q167782": {"occupations": ["Q82955", "Q116"], "desc_en": ["King of France from 1364 to 1380"], "desc_fr": ["roi de France de 1364 \u00e0 1380"], "libell\u00e9_en": ["Charles V of France"], "libell\u00e9_fr": ["Charles V de France"], "type": ["Q5"], "dn": ["1338-01-29T00:00:00Z"], "dd": ["1380-09-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q193819"], "ld": ["Q90"]}, "Q8384": {"occupations": ["Q1097498"], "desc_en": ["King of France from 1314 to 1316"], "desc_fr": ["roi de France (1314-1316) et de Navarre (1305-1316)"], "libell\u00e9_en": ["Louis X of France"], "libell\u00e9_fr": ["Louis X de France"], "type": ["Q5"], "dn": ["1289-10-11T00:00:00Z"], "dd": ["1316-06-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q193819"]}}], ["Q8848", {"Q59587798": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["born 1613; died 1662"], "libell\u00e9_en": ["Pierre-Juste Sautel"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre-Juste Sautel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1613-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1662-01-01T00:00:00Z"]}, "Q723967": {"occupations": ["Q333634", "Q1622272", "Q774306", "Q39631"], "desc_en": ["French physician"], "desc_fr": ["m\u00e9decin fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Laurent Joubert"], "libell\u00e9_fr": ["Laurent Joubert"], "type": ["Q5"], "dn": ["1529-12-16T00:00:00Z"], "dd": ["1583-10-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q8848"], "ld": ["Q731032"]}, "Q2881598": {"occupations": ["Q49757", "Q214917"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Balthazar Baro"], "libell\u00e9_fr": ["Balthazar Baro"], "type": ["Q5"], "dn": ["1596-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1650-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q8848"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q37", {"Q54049": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["King of Poland and Grand Duke of Lithuania"], "desc_fr": ["grand-duc de Lituanie (1377-1392) puis roi de Pologne (1386-1434)"], "libell\u00e9_en": ["W\u0142adys\u0142aw II Jagie\u0142\u0142o"], "libell\u00e9_fr": ["Ladislas II Jagellon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1362-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1434-06-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q216"], "ld": ["Q122296804"]}, "Q53459": {"occupations": ["Q2304859"], "desc_en": ["King of Poland and Grand Duke of Lithuania"], "desc_fr": ["grand-duc de Lituanie (1440-1492) et roi de Pologne (1447-1492)"], "libell\u00e9_en": ["Casimir IV Jagiellon"], "libell\u00e9_fr": ["Casimir IV Jagellon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1427-11-30T00:00:00Z"], "dd": ["1492-06-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q31487"], "ld": ["Q181376"]}}], ["Q13386", {"Q600041": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["Italian historian (1531-1601)"], "desc_fr": ["historien italien"], "libell\u00e9_en": ["Scipione Ammirato"], "libell\u00e9_fr": ["Scipione Ammirato"], "type": ["Q5"], "dn": ["1531-10-17T00:00:00Z"], "dd": ["1601-01-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q13386"], "ld": ["Q2044"]}, "Q2821863": {"occupations": ["Q39631", "Q333634", "Q15991187", "Q133485", "Q1622272"], "desc_en": ["Italian physician and translator"], "libell\u00e9_en": ["Abraham de Balmes"], "libell\u00e9_fr": ["Abraham de Balmes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1440-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1523-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q13386"], "ld": ["Q617"]}}], ["Q1136118", {"Q126188": {"occupations": ["Q82955", "Q2304859", "Q116", "Q17769800"], "desc_en": ["King of England, Scotland, and Ireland (1633\u20131701)"], "desc_fr": ["roi d'Angleterre et d'\u00c9cosse de 1685 \u00e0 1688"], "libell\u00e9_en": ["James II of England"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques II d'Angleterre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1633-10-24T00:00:00Z"], "dd": ["1701-09-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q84"], "ld": ["Q185075"]}}], ["Q1541723", {"Q3266090": {"occupations": ["Q16267607", "Q2468727", "Q18916625"], "desc_en": ["German scholar (1670-1716)"], "libell\u00e9_en": ["Ludolph K\u00fcster"], "libell\u00e9_fr": ["Ludolf K\u00fcster"], "type": ["Q5"], "dn": ["1670-02-01T00:00:00Z"], "dd": ["1716-10-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q168646"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q1019173", {"Q6171126": {"occupations": ["Q19829990"], "desc_en": ["French scholar"], "desc_fr": ["bibliste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean Martianay"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Martianay"], "type": ["Q5"], "dn": ["1647-12-30T00:00:00Z"], "dd": ["1717-06-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q1019173"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q214600", {"Q2977910": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["17th Century French theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Claude Pajon"], "libell\u00e9_fr": ["Claude Pajon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1626-02-17T00:00:00Z"], "dd": ["1685-09-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q214600"], "ld": ["Q71487671"]}, "Q28043496": {"desc_en": ["16th-century French demoniac"], "libell\u00e9_en": ["Martha Broissier"], "libell\u00e9_fr": ["Martha Broissier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1556-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q214600"]}}], ["Q1617059", {"Q41617345": {"occupations": ["Q40348", "Q2664701"], "desc_en": ["French jurist-consult (c. 1402-1487)"], "desc_fr": ["jurisconsulte fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Guy Pape"], "libell\u00e9_fr": ["Gui Pape"], "type": ["Q5"], "dn": ["1402-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1487-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1617059"]}}], ["Q283368", {"Q11079": {"occupations": ["Q11063", "Q170790"], "desc_en": ["islamic astronomer and mathematician (died 929)"], "desc_fr": ["astronome kurde"], "libell\u00e9_en": ["Al-Battani"], "libell\u00e9_fr": ["Al-Battani"], "type": ["Q5"], "dn": ["0858-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0929-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q199547"], "ld": ["Q170047"]}}], ["Q1309687", {"Q34074": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["Roman Emperor from 363 to 364 (331-364)"], "desc_fr": ["empereur romain de 363 \u00e0 364"], "libell\u00e9_en": ["Jovian"], "libell\u00e9_fr": ["Jovien"], "type": ["Q5"], "dn": ["0331-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0364-02-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q1309687"], "ld": ["Q85755497"]}}], ["Q134287", {"Q211411": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["Greek Stoic philosopher (c.279\u2013c.206 BC)"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Chrysippus of Soli"], "libell\u00e9_fr": ["Chrysippe de Soles"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0280-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0207-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q656954"], "ld": ["Q1524"]}, "Q738027": {"occupations": ["Q361809"], "desc_en": ["2nd century Greek rhetorician"], "desc_fr": ["rh\u00e9teur antique"], "libell\u00e9_en": ["Hermogenes of Tarsus"], "libell\u00e9_fr": ["Hermog\u00e8ne de Tarse"], "type": ["Q5"], "dn": ["0200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0300-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q134287"]}, "Q280432": {"occupations": ["Q201788", "Q4964182"], "desc_en": ["Greek Stoic philosopher (c.74 BC - 7 AD)"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Athenodoros Cananites"], "libell\u00e9_fr": ["Ath\u00e9nodore le Cananite"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0100-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q134287"]}, "Q1560559": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["archbishop of Constantinople from 381 to 397"], "desc_fr": ["archev\u00eaque de Constantinople"], "libell\u00e9_en": ["Nectarius of Constantinople"], "libell\u00e9_fr": ["Nectaire de Constantinople"], "type": ["Q5"], "dn": ["0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0397-09-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q134287"], "ld": ["Q16869"]}}], ["Q82846", {"Q5557935": {"occupations": ["Q333634", "Q36180"], "desc_en": ["Italian scholar and humanist (c. 1360 \u2013 1411)"], "desc_fr": ["humaniste italien"], "libell\u00e9_en": ["Giacomo da Scarperia"], "libell\u00e9_fr": ["Jacopo d'Angelo"], "type": ["Q5"], "dn": ["1360-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1410-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q82846"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q236579", {"Q605328": {"occupations": ["Q13418253", "Q121594", "Q1553123", "Q16267607", "Q2468727", "Q10527030", "Q1622272", "Q1234713", "Q1731155"], "desc_en": ["French classical scholar, writer and professor in Leiden (1588-1653)"], "desc_fr": ["humaniste et philologue fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Claudius Salmasius"], "libell\u00e9_fr": ["Claude Saumaise"], "type": ["Q5"], "dn": ["1588-04-15T00:00:00Z"], "dd": ["1653-09-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q236579"], "ld": ["Q21763303"]}, "Q2959060": {"occupations": ["Q185351"], "desc_en": ["French jurist"], "desc_fr": ["juriste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Charles Fevret"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Fevret"], "type": ["Q5"], "dn": ["1583-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1661-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q236579"], "ld": ["Q7003"]}}], ["Q844779", {"Q1425": {"occupations": ["Q82955", "Q372436", "Q189290"], "desc_en": ["\u0435mperor of Ancient Rome (98-117 AD)"], "desc_fr": ["empereur romain de 98 \u00e0 117"], "libell\u00e9_en": ["Trajan"], "libell\u00e9_fr": ["Trajan"], "type": ["Q5"], "dn": ["0053-09-16T00:00:00Z"], "dd": ["0117-08-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q658893"], "ld": ["Q1424724"]}}], ["Q50159", {"Q2270844": {"occupations": ["Q11063", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["Italian mathematician and astronomer"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien italien"], "libell\u00e9_en": ["Andrea Argoli"], "libell\u00e9_fr": ["Andrea Argoli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1570-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1657-09-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q50159"], "ld": ["Q617"]}}], ["Q1423615", {"Q297040": {"occupations": ["Q4964182", "Q170790"], "desc_en": ["1st century AD Greek Neopythagorean philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Apollonius of Tyana"], "libell\u00e9_fr": ["Apollonios de Tyane"], "type": ["Q5"], "dn": ["0015-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0100-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1423615"], "ld": ["Q47611"]}}], ["Q216966", {"Q114735542": {"occupations": ["Q152002"], "desc_fr": ["pasteur \u00e0 Uz\u00e8s"], "libell\u00e9_en": ["Jean de Croy"], "libell\u00e9_fr": ["Jean de Cro\u00ff"], "type": ["Q5"], "dn": ["1586-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1659-01-01T00:00:00Z"]}, "Q6171180": {"occupations": ["Q185351", "Q333634", "Q14467526"], "desc_en": ["French Hebraist"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien protestant"], "libell\u00e9_en": ["Jean Mercier"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Mercier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1510-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1570-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q216966"], "ld": ["Q216966"]}, "Q21544247": {"occupations": ["Q13418253", "Q212238"], "desc_en": ["French philologist"], "desc_fr": ["seigneur des Bordes, de Grigny, et de la Norville, philologue fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Josias Mercier"], "libell\u00e9_fr": ["Josias Mercier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1572-01-01T00:00:00Z", "1560-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1626-12-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q216966"], "ld": ["Q90"]}, "Q3327030": {"occupations": ["Q16271064", "Q105186"], "desc_en": ["French pharmacist (1619-1698)"], "desc_fr": ["apothicaire fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Moyse Charas"], "libell\u00e9_fr": ["Moyse Charas"], "type": ["Q5"], "dn": ["1619-04-02T00:00:00Z"], "dd": ["1698-01-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q216966"], "ld": ["Q90"]}, "Q52154099": {"occupations": ["Q42603", "Q201788"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Marsollier"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Marsollier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1647-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1724-08-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"]}}], ["Q240286", {"Q1451253": {"occupations": ["Q1402561", "Q36180"], "desc_en": ["French soldier and author (1531-91)"], "desc_fr": ["capitaine calviniste"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois de La Noue"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois de La Noue"], "type": ["Q5"], "dn": ["1531-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1591-08-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q106622197", "Q2971243"], "ld": ["Q274148"]}}], ["Q2918480", {"Q669419": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["Archbishop of Constantinople"], "desc_fr": ["arch\u00e9v\u00eaque de Constantinople"], "libell\u00e9_en": ["Archbishop Atticus of Constantinople"], "libell\u00e9_fr": ["Attique de Constantinople"], "type": ["Q5"], "dn": ["0370-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0425-10-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q107401"], "ld": ["Q16869"]}}], ["Q209349", {"Q31845": {"occupations": ["Q4964182", "Q82955", "Q47064", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["2nd century Greek historian, official and philosopher"], "desc_fr": ["historien et \u00e9crivain grec du IIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Arrian"], "libell\u00e9_fr": ["Arrien"], "type": ["Q5"], "dn": ["0089-01-01T00:00:00Z", "0095-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0175-01-01T00:00:00Z", "0180-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q209349"], "ld": ["Q1524"]}}], ["Q2833", {"Q21544013": {"occupations": ["Q185351", "Q13418253", "Q4964182"], "desc_en": ["German jurist and philologist"], "desc_fr": ["philosophe allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Thomas Freig"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Thomas Freig"], "type": ["Q5"], "dn": ["1543-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1583-01-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q2833"], "ld": ["Q78"]}}], ["Q220684", {"Q1930810": {"occupations": ["Q333634", "Q82955"], "desc_en": ["French translator (1643-1719)"], "desc_fr": ["j\u00e9suite fran\u00e7ais, confesseur de Louis XIV"], "libell\u00e9_en": ["Michel Le Tellier"], "libell\u00e9_fr": ["Michel Le Tellier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1643-12-16T00:00:00Z"], "dd": ["1719-09-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q160199"], "ld": ["Q343"]}, "Q3184843": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["French writer (1603-1687)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Joseph Desmares"], "libell\u00e9_fr": ["Joseph Desmares"], "type": ["Q5"], "dn": ["1603-02-17T00:00:00Z"], "dd": ["1687-01-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q220684"]}, "Q331054": {"occupations": ["Q4964182", "Q2374149", "Q121594", "Q10872101", "Q1234713", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["French philosopher"], "desc_fr": ["pr\u00eatre et naturaliste fran\u00e7ais du XVIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Jean-Baptiste du Hamel"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Baptiste Du Hamel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1624-06-11T00:00:00Z"], "dd": ["1706-08-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q220684"], "ld": ["Q90"]}, "Q18003187": {"occupations": ["Q11063", "Q182436", "Q170790"], "desc_en": ["French mathematician, astronomer and librarian"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien et astronome fran\u00e7ais, conservateur de la biblioth\u00e8que du Roi"], "libell\u00e9_en": ["Jean Gosselin"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Gosselin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1510-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1604-11-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q220684"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q48090", {"Q538065": {"occupations": ["Q39631", "Q2374149", "Q3055126"], "desc_en": ["Venetian physician and botanist (1553-1616)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin et botaniste v\u00e9nitien"], "libell\u00e9_en": ["Prospero Alpini"], "libell\u00e9_fr": ["Prospero Alpini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1553-12-03T00:00:00Z"], "dd": ["1616-11-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q48090"], "ld": ["Q617"]}}], ["Q14325", {"Q12049595": {"occupations": ["Q250867", "Q4964182", "Q1234713"], "desc_en": ["Spanish philosopher, jesuit, theologian"], "desc_fr": ["J\u00e9suite et philosophe espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Rodrigo de Arriaga"], "libell\u00e9_fr": ["Rodrigo Arriaga"], "type": ["Q5"], "dn": ["1592-01-17T00:00:00Z"], "dd": ["1667-06-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q14325"], "ld": ["Q1085"]}}], ["Q60847808", {"Q134309": {"occupations": ["Q2304859"], "desc_en": ["King of France"], "desc_fr": ["roi de France de 1560 \u00e0 1574"], "libell\u00e9_en": ["Charles IX of France"], "libell\u00e9_fr": ["Charles IX"], "type": ["Q5"], "dn": ["1550-07-07T00:00:00Z"], "dd": ["1574-06-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q185075"], "ld": ["Q193819"]}, "Q132545": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["1519\u20131559, monarch of the House of Valois"], "desc_fr": ["roi de France de 1547 \u00e0 1559"], "libell\u00e9_en": ["Henry II of France"], "libell\u00e9_fr": ["Henri II"], "type": ["Q5"], "dn": ["1519-03-31T00:00:00Z"], "dd": ["1559-07-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q185075"], "ld": ["Q1476769"]}, "Q235835": {"occupations": ["Q2478141"], "desc_en": ["daughter of King Francis I of France"], "desc_fr": ["duchesse de Savoie"], "libell\u00e9_en": ["Margaret of France, Duchess of Berry"], "libell\u00e9_fr": ["Marguerite de France"], "type": ["Q5"], "dn": ["1523-06-15T00:00:00Z"], "dd": ["1574-09-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q185075"], "ld": ["Q495"]}, "Q7742": {"occupations": ["Q372436", "Q116", "Q33999", "Q82955", "Q10732476"], "desc_en": ["King of France and Navarra, from 1643 to 1715"], "desc_fr": ["roi de France et de Navarre de 1643 \u00e0 1715"], "libell\u00e9_en": ["Louis XIV of France"], "libell\u00e9_fr": ["Louis XIV"], "type": ["Q5"], "dn": ["1638-09-05T00:00:00Z"], "dd": ["1715-09-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1520841"], "ld": ["Q2946"]}}], ["Q50195", {"Q603325": {"occupations": ["Q39631", "Q10872101"], "desc_en": ["Italian physician"], "desc_fr": ["m\u00e9decin italien"], "libell\u00e9_en": ["Antonio Maria Valsalva"], "libell\u00e9_fr": ["Antonio Maria Valsalva"], "type": ["Q5"], "dn": ["1666-06-17T00:00:00Z"], "dd": ["1723-02-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q50195"], "ld": ["Q1891"]}, "Q4720482": {"occupations": ["Q185351"], "desc_en": ["Italian jurist (1424-1477)"], "desc_fr": ["juriste italien"], "libell\u00e9_en": ["Alexander de Tartagnis"], "libell\u00e9_fr": ["Alessandro Tartagni"], "type": ["Q5"], "dn": ["1427-01-01T00:00:00Z", "1424-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1477-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q50195"]}, "Q351485": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["Italian humanist"], "libell\u00e9_en": ["Marcantonio Flaminio"], "libell\u00e9_fr": ["Marcantonio Flaminio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1498-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1550-02-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q1961631"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q9938", {"Q1567581": {"occupations": ["Q14972848", "Q39631", "Q1056391", "Q13418253", "Q333634", "Q1225716", "Q2374149", "Q201788", "Q1622272"], "desc_en": ["Dutch physician and naturalist (1511-1575)"], "desc_fr": ["professeur d'universit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Hadrianus Junius"], "libell\u00e9_fr": ["Hadrianus Junius (De Jonghe)"], "type": ["Q5"], "dn": ["1511-07-01T00:00:00Z", "1511-07-11T00:00:00Z"], "dd": ["1575-06-16T00:00:00Z", "1575-06-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q9938"], "ld": ["Q52101"]}}], ["Q82185", {"Q7149918": {"occupations": ["Q201788", "Q4964182", "Q182436"], "desc_en": ["French librarian"], "desc_fr": ["historien et biblioth\u00e9caire fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Paul Colomi\u00e8s"], "libell\u00e9_fr": ["Paul Colomi\u00e8s"], "type": ["Q5"], "dn": ["1638-12-02T00:00:00Z"], "dd": ["1692-01-13T00:00:00Z", "1692-01-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q82185"], "ld": ["Q84"]}, "Q115283176": {"occupations": ["Q40348"], "desc_en": ["French lawyer (1522- )"], "desc_fr": ["avocat fran\u00e7ais (1522- )"], "libell\u00e9_en": ["Jean Imbert"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Imbert"], "type": ["Q5"], "dn": ["1522-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q82185"]}, "Q3085889": {"occupations": ["Q333634", "Q250867"], "desc_en": ["French translator"], "desc_fr": ["traducteur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Tallemant the Elder"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Tallemant l'A\u00een\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1620-09-23T00:00:00Z"], "dd": ["1693-05-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q82185"], "ld": ["Q90"]}, "Q450607": {"occupations": ["Q250867", "Q36180"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["abb\u00e9, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"], "libell\u00e9_en": ["Paul Tallement the Younger"], "libell\u00e9_fr": ["Paul Tallemant le Jeune"], "type": ["Q5"], "dn": ["1642-06-18T00:00:00Z"], "dd": ["1712-07-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q13664", {"Q2262516": {"occupations": ["Q11063", "Q1622272", "Q4964182", "Q170790"], "desc_en": ["Italian scientist"], "desc_fr": ["scientifique italien"], "libell\u00e9_en": ["Michelangelo Fardella"], "libell\u00e9_fr": ["Michelangelo Fardella"], "type": ["Q5"], "dn": ["1650-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1718-01-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q13664"], "ld": ["Q2634"]}}], ["Q373927", {"Q25918160": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["born 1579; died 1640"], "libell\u00e9_en": ["Louis Savot"], "libell\u00e9_fr": ["Louis Savot"], "type": ["Q5"], "dn": ["1570-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1640-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q373927"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q9679", {"Q46830": {"occupations": ["Q42973", "Q4964182", "Q864503", "Q205375", "Q11063", "Q18939491", "Q1622272", "Q169470", "Q18805"], "desc_en": ["English natural philosopher, architect and polymath (1635 \u2014 1703)"], "desc_fr": ["scientifique polymathe anglais (1635-1703)"], "libell\u00e9_en": ["Robert Hooke"], "libell\u00e9_fr": ["Robert Hooke"], "type": ["Q5"], "dn": ["1635-07-28T00:00:00Z"], "dd": ["1703-03-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q2428909"], "ld": ["Q84"]}, "Q7791198": {"occupations": ["Q333634", "Q182436"], "desc_en": ["English librarian"], "desc_fr": ["biblioth\u00e9caire de la Boldeian Library, Controversiste"], "libell\u00e9_en": ["Thomas James"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas James"], "type": ["Q5"], "dn": ["1573-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1629-08-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q985594"], "ld": ["Q34217"]}}], ["Q2942", {"Q72072": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713", "Q4964182"], "desc_en": ["German philosopher (1622-1665)"], "desc_fr": ["philosophe allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Clauberg"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Clauberg"], "type": ["Q5"], "dn": ["1622-02-24T00:00:00Z"], "dd": ["1665-01-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q2942"], "ld": ["Q2100"]}}], ["Q898417", {"Q2253": {"occupations": ["Q97667506", "Q98103687"], "desc_en": ["Roman general and politician (236/235\u2013183 BC)"], "desc_fr": ["g\u00e9n\u00e9ral et homme d'\u00c9tat romain"], "libell\u00e9_en": ["Scipio Africanus"], "libell\u00e9_fr": ["Scipion l'Africain"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0234-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0182-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1747689"], "ld": ["Q898417"]}}], ["Q828682", {"Q3340134": {"occupations": ["Q121594", "Q49757"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Nicholas Bourbon"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Bourbon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1574-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1644-08-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q828682"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q503640", {"Q435547": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713", "Q170790"], "desc_en": ["German Protestant reformer, 1498-1552"], "libell\u00e9_en": ["Andreas Osiander"], "libell\u00e9_fr": ["Andreas Osiander"], "type": ["Q5"], "dn": ["1499-01-06T00:00:00Z"], "dd": ["1552-10-17T00:00:00Z", "1552-11-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q503640"], "ld": ["Q4120832"]}}], ["Q149059", {"Q4185571": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q82955", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Polish bishop"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque catholique"], "libell\u00e9_en": ["Andrzej Chryzostom Za\u0142uski"], "libell\u00e9_fr": ["Andrzej Chryzostom Za\u0142uski"], "type": ["Q5"], "dn": ["1648-01-28T00:00:00Z", "1650-01-28T00:00:00Z"], "dd": ["1711-05-01T00:00:00Z"], "ld": ["Q1505099"]}, "Q515615": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q82955", "Q182436"], "desc_en": ["Polish bishop (1695-1758)"], "libell\u00e9_en": ["Andrzej Stanis\u0142aw Za\u0142uski"], "libell\u00e9_fr": ["Andrzej Stanis\u0142aw Za\u0142uski"], "type": ["Q5"], "dn": ["1695-12-02T00:00:00Z"], "dd": ["1758-12-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q7550"], "ld": ["Q31487", "Q102317"]}, "Q1374745": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q82955", "Q182436", "Q201788", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["Polish bishop (1702-1774)"], "libell\u00e9_en": ["J\u00f3zef Andrzej Za\u0142uski"], "libell\u00e9_fr": ["J\u00f3zef Andrzej Za\u0142uski"], "type": ["Q5"], "dn": ["1702-01-12T00:00:00Z", "1702-08-12T00:00:00Z"], "dd": ["1774-01-07T00:00:00Z", "1774-01-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q7550"], "ld": ["Q2837"]}}], ["Q11945118", {"Q774066": {"occupations": ["Q97667506", "Q98103687"], "desc_en": ["Roman consul in 495 BC"], "desc_fr": ["consul romain en 495 av. J.-C."], "libell\u00e9_en": ["Appius Claudius Sabinus Inregillensis"], "libell\u00e9_fr": ["Appius Claudius Sabinus"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0539-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0479-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q11945118"], "ld": ["Q1747689"]}}], ["Q1443132", {"Q117253": {"occupations": ["Q82955", "Q12859263", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["classical Athenian statesman and orator (384\u2013322 BC)"], "desc_fr": ["homme d'\u00e9tat et orateur ath\u00e9nien"], "libell\u00e9_en": ["Demosthenes"], "libell\u00e9_fr": ["D\u00e9mosth\u00e8ne"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0383-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0321-10-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q3411612"], "ld": ["Q724394"]}}], ["Q14819", {"Q1408608": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["German theologian"], "libell\u00e9_en": ["Hieronymus Weller"], "libell\u00e9_fr": ["Hieronymus Weller"], "type": ["Q5"], "dn": ["1499-09-05T00:00:00Z"], "dd": ["1572-03-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q14819"], "ld": ["Q14819"]}, "Q55126242": {"libell\u00e9_en": ["Jakob Questenberg"], "type": ["Q5"]}, "Q1047905": {"occupations": ["Q185351", "Q16533", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["German judge"], "libell\u00e9_en": ["Caspar Heinrich Horn"], "libell\u00e9_fr": ["Caspar Heinrich Horn"], "type": ["Q5"], "dn": ["1657-02-05T00:00:00Z"], "dd": ["1718-02-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q14819"], "ld": ["Q6837"]}}], ["Q522804", {"Q44248": {"occupations": ["Q619553", "Q192499", "Q2259532", "Q19829990", "Q49757", "Q333634", "Q24262584", "Q1146843", "Q201788", "Q182603", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Catholic and Eastern Orthodox saint and Doctor of the Church"], "desc_fr": ["moine, traducteur de la Bible, docteur de l\u2019\u00c9glise et l\u2019un des quatre p\u00e8res de l\u2019\u00c9glise latine"], "libell\u00e9_en": ["Jerome"], "libell\u00e9_fr": ["J\u00e9r\u00f4me de Stridon"], "type": ["Q5"], "dn": ["0345-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0419-01-01T00:00:00Z", "0420-10-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q522804", "Q528042"], "ld": ["Q5776"]}}], ["Q13137", {"Q3805915": {"occupations": ["Q42603", "Q611644", "Q1104153", "Q36180"], "desc_en": ["Italian archbishop"], "desc_fr": ["archev\u00e8que catholique italien"], "libell\u00e9_en": ["Jacobus de Teramo"], "libell\u00e9_fr": ["Jacopo Paladini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1349-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1417-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q13137"]}}], ["Q2634", {"Q332489": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["Italian poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Giambattista Marino"], "libell\u00e9_fr": ["Giambattista Marino"], "type": ["Q5"], "dn": ["1569-10-24T00:00:00Z"], "dd": ["1625-03-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q2634"], "ld": ["Q2634"]}, "Q185312": {"occupations": ["Q765778", "Q36834"], "desc_en": ["Italian composer, violinist and organist (1710\u20131736)"], "desc_fr": ["compositeur italien"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Battista Pergolesi"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Battista Pergolesi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1710-01-04T00:00:00Z"], "dd": ["1736-03-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q13144"], "ld": ["Q72425"]}, "Q316098": {"occupations": ["Q201788", "Q36180", "Q47064"], "desc_en": ["Roman historian, soldier and senator (c.19 BC - c. AD 31)"], "desc_fr": ["historien romain"], "libell\u00e9_en": ["Marcus Velleius Paterculus"], "libell\u00e9_fr": ["Velleius Paterculus"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0018-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0031-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q55054"]}, "Q510621": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["Italian writer"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Jacopo Sannazaro"], "libell\u00e9_fr": ["Jacopo Sannazaro"], "type": ["Q5"], "dn": ["1457-08-06T00:00:00Z"], "dd": ["1530-05-07T00:00:00Z", "1530-05-04T00:00:00Z", "1530-08-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q2634"], "ld": ["Q2634"]}, "Q243203": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["1st century AD Roman poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te romain d'expression latine"], "libell\u00e9_en": ["Publius Papinius Statius"], "libell\u00e9_fr": ["Stace"], "type": ["Q5"], "dn": ["0045-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0096-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2634"], "ld": ["Q2634"]}, "Q359421": {"occupations": ["Q11569986", "Q1028181", "Q2259451", "Q639669", "Q49757", "Q1925963", "Q15296811", "Q3391743", "Q36180"], "desc_en": ["Italian painter, poet and printmaker (1615 \u20131673)"], "desc_fr": ["peintre, dessinateur et graveur italien (1615 - 1673)"], "libell\u00e9_en": ["Salvator Rosa"], "libell\u00e9_fr": ["Salvator Rosa"], "type": ["Q5"], "dn": ["1615-06-20T00:00:00Z"], "dd": ["1673-03-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q2634"], "ld": ["Q220"]}, "Q727363": {"occupations": ["Q185351", "Q4964182", "Q4263842", "Q49757"], "desc_en": ["Italian writer and jurist (1664-1718)"], "desc_fr": ["baron de Ramione, homme de lettres et juriste"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Vincenzo Gravina"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Vincenzo Gravina"], "type": ["Q5"], "dn": ["1664-01-20T00:00:00Z"], "dd": ["1718-01-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q13619"], "ld": ["Q220"]}, "Q11924294": {"occupations": ["Q14467526"], "desc_en": ["Italian humanist"], "desc_fr": ["humaniste italien"], "libell\u00e9_en": ["Giuniano Maio"], "libell\u00e9_fr": ["Giuniano Maio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1430-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1493-01-01T00:00:00Z"]}, "Q160538": {"occupations": ["Q14623005", "Q42973", "Q1028181", "Q483501", "Q5322166", "Q1281618"], "desc_en": ["Italian sculptor and architect (1598\u20131680)"], "desc_fr": ["sculpteur, architecte et peintre italien du XVI si\u00e8cle (1598\u20131680)"], "libell\u00e9_en": ["Gian Lorenzo Bernini"], "libell\u00e9_fr": ["Le Bernin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1598-12-07T00:00:00Z"], "dd": ["1680-11-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q2634"], "ld": ["Q220"]}, "Q311814": {"occupations": ["Q205375", "Q39631", "Q17486330", "Q170790"], "desc_en": ["Italian physicist (*1608 \u2013 \u20201679)"], "desc_fr": ["physicien italien"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Alfonso Borelli"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Alfonso Borelli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1608-01-28T00:00:00Z"], "dd": ["1679-12-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q2634"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q144880", {"Q170267": {"occupations": ["Q39631", "Q864503", "Q774306", "Q10872101", "Q1622272", "Q36180", "Q2055046"], "desc_en": ["Flemish anatomist, physician and author (1514\u20131564)"], "desc_fr": ["anatomiste flamand, pr\u00e9curseur des planches anatomiques d\u00e9taill\u00e9es"], "libell\u00e9_en": ["Andreas Vesalius"], "libell\u00e9_fr": ["Andr\u00e9 V\u00e9sale"], "type": ["Q5"], "dn": ["1515-01-10T00:00:00Z"], "dd": ["1564-10-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q1864473"], "ld": ["Q144880"]}}], ["Q3033", {"Q96188": {"occupations": ["Q185351", "Q82955", "Q4964182", "Q1622272"], "desc_en": ["German jurist and politician (1533-1613)"], "desc_fr": ["politicien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Caselius"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Caselius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1533-05-18T00:00:00Z"], "dd": ["1613-04-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q3033"], "ld": ["Q486562"]}}], ["Q3085", {"Q77376": {"occupations": ["Q998550", "Q175151"], "desc_en": ["German-French bookseller-printer (1493-1556)"], "desc_fr": ["imprimeur franco-allemand"], "libell\u00e9_en": ["Sebastian Gryphius"], "libell\u00e9_fr": ["S\u00e9bastien Gryphe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1493-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1556-09-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q3085"], "ld": ["Q456"]}, "Q59531623": {"occupations": ["Q175151"], "desc_en": ["French printer (1527-1599)"], "libell\u00e9_en": ["Antonius Gryphius"], "libell\u00e9_fr": ["Gryphius Antonius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1527-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1599-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q4591828", {"Q715169": {"occupations": ["Q14467526", "Q4964182", "Q49757", "Q333634", "Q499143", "Q214917", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Scottish historian and humanist scholar; (1506-1582)"], "desc_fr": ["humaniste, historien, po\u00e8te latinisant et dramaturge \u00e9cossais"], "libell\u00e9_en": ["George Buchanan"], "libell\u00e9_fr": ["George Buchanan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1506-02-11T00:00:00Z"], "dd": ["1582-10-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q1010543"], "ld": ["Q23436"]}}], ["Q640876", {"Q4775521": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["French historian (1624-1699)"], "desc_fr": ["historien et religieux fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Antoine Pagi"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine Pagi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1624-03-31T00:00:00Z"], "dd": ["1699-06-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q640876"], "ld": ["Q47465"]}}], ["Q335676", {"Q261992": {"occupations": ["Q42603", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["4th century Christian theologian and priest"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque d'Afrique du Nord"], "libell\u00e9_en": ["Optatus"], "libell\u00e9_fr": ["Optat de Mil\u00e8ve"], "type": ["Q5"], "dn": ["0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0397-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q335676"]}}], ["Q385026", {"Q598174": {"occupations": ["Q1636680", "Q13418253", "Q15991187", "Q2468727"], "desc_en": ["Flemish humanist"], "desc_fr": ["grammairien flamand de langue latine"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Despauterius"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Despaut\u00e8re"], "type": ["Q5"], "dn": ["1460-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1520-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q385026"], "ld": ["Q626537"]}}], ["Q7072", {"Q109365": {"occupations": ["Q4964182", "Q1622272"], "desc_en": ["German philosopher"], "desc_fr": ["philosophe allemand"], "libell\u00e9_en": ["Henning Arnisaeus"], "libell\u00e9_fr": ["Henning Arnisaeus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1570-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1636-11-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2210023"], "ld": ["Q1748"]}}], ["Q2978", {"Q157107": {"occupations": ["Q273108", "Q47064", "Q189290", "Q193391"], "desc_en": ["Spanish noble and general"], "desc_fr": ["prince espagnol ayant v\u00e9cu au XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["John of Austria"], "libell\u00e9_fr": ["Juan d'Autriche"], "type": ["Q5"], "dn": ["1547-03-06T00:00:00Z"], "dd": ["1578-10-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q2978"], "ld": ["Q134121"]}, "Q111738": {"occupations": ["Q39631"], "desc_en": ["German alchemist"], "libell\u00e9_en": ["Martin Ruland the Younger"], "libell\u00e9_fr": ["Martin Ruland"], "type": ["Q5"], "dn": ["1569-11-21T00:00:00Z"], "dd": ["1611-04-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q572921"], "ld": ["Q1085"]}, "Q1544912": {"occupations": ["Q82955", "Q36180", "Q1209498"], "desc_en": ["German politician (1637-1690)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johann Ludwig Prasch"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Ludwig Prasch"], "type": ["Q5"], "dn": ["1637-04-04T00:00:00Z"], "dd": ["1690-06-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q2978"], "ld": ["Q2978"]}, "Q470428": {"occupations": ["Q11569986", "Q644687", "Q11063", "Q15296811", "Q1622272", "Q170790"], "desc_en": ["engraver"], "desc_fr": ["dessinateur et graveur allemand (1628-1705)"], "libell\u00e9_en": ["Georg Christoph Eimmart"], "libell\u00e9_fr": ["Georg Christoph Eimmart"], "type": ["Q5"], "dn": ["1638-08-22T00:00:00Z"], "dd": ["1705-01-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q2978"], "ld": ["Q2090"]}}], ["Q1324444", {"Q8018": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q4964182", "Q16031530", "Q432386", "Q49757", "Q18814623", "Q201788", "Q1234713", "Q36180", "Q948657"], "desc_en": ["Christian theologian, philosopher, and saint (354\u2013430)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien, philosophe chr\u00e9tien et \u00e9v\u00eaque d\u2019Afrique du Nord, saint et docteur de l\u2019\u00c9glise catholique"], "libell\u00e9_en": ["Augustine of Hippo"], "libell\u00e9_fr": ["Saint Augustin"], "type": ["Q5"], "dn": ["0354-11-14T00:00:00Z"], "dd": ["0430-08-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q1324444"], "ld": ["Q858024"]}, "Q2840668": {"occupations": ["Q250867"], "desc_en": ["Bishop of Thagaste"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque de Thagaste"], "libell\u00e9_en": ["Alypius of Thagaste"], "libell\u00e9_fr": ["Alypius de Thagaste"], "type": ["Q5"], "dn": ["0360-01-01T00:00:00Z", "0350-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0430-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1324444"]}}], ["Q779310", {"Q241132": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["ancient Greek poet whose lifetime is unclear and controversial"], "desc_fr": ["po\u00e9tesse grecque de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Corinna"], "libell\u00e9_fr": ["Corinne"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q779310"]}}], ["Q28420030", {"Q354563": {"occupations": ["Q201788", "Q1234713", "Q36180", "Q635734"], "desc_en": ["French Benedictine monk, medievist, paleographer, diplomatics and theologian (1632-1707)"], "desc_fr": ["moine, m\u00e9di\u00e9viste, pal\u00e9ographe, diplomate et th\u00e9ologien fran\u00e7ais (1632-1707)"], "libell\u00e9_en": ["Jean Mabillon"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Mabillon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1632-11-23T00:00:00Z"], "dd": ["1707-12-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q609054"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q188033", {"Q725245": {"occupations": ["Q47064"], "desc_en": ["French noble"], "desc_fr": ["militaire fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Dominique de Gourgue"], "libell\u00e9_fr": ["Dominique de Gourgues"], "type": ["Q5"], "dn": ["1530-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1582-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q188033"], "ld": ["Q288"]}}], ["Q12992", {"Q2243667": {"occupations": ["Q201788", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Flemish Protestant clergyman and scholar"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien protestant n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Johannes van den Driesche"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes van den Driesche"], "type": ["Q5"], "dn": ["1550-07-08T00:00:00Z", "1550-06-28T00:00:00Z"], "dd": ["1616-02-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q12992"], "ld": ["Q41974"]}}], ["Q170062", {"Q1830": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["Roman Emperor (201-251)"], "desc_fr": ["empereur romain de 249 \u00e0 251"], "libell\u00e9_en": ["Decius"], "libell\u00e9_fr": ["D\u00e8ce"], "type": ["Q5"], "dn": ["0201-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0251-07-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q946685"], "ld": ["Q331488"]}, "Q34074": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["Roman Emperor from 363 to 364 (331-364)"], "desc_fr": ["empereur romain de 363 \u00e0 364"], "libell\u00e9_en": ["Jovian"], "libell\u00e9_fr": ["Jovien"], "type": ["Q5"], "dn": ["0331-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0364-02-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q1309687"], "ld": ["Q85755497"]}, "Q187068": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["3rd-century Roman Emperor (232-282)"], "desc_fr": ["empereur romain de 276 \u00e0 282"], "libell\u00e9_en": ["Probus"], "libell\u00e9_fr": ["Probus"], "type": ["Q5"], "dn": ["0232-08-09T00:00:00Z"], "dd": ["0282-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q833060"], "ld": ["Q833060"]}, "Q46720": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["Roman emperor from 364 to 375"], "desc_fr": ["empereur romain de 364 \u00e0 375"], "libell\u00e9_en": ["Valentinian I"], "libell\u00e9_fr": ["Valentinien Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["0321-07-04T00:00:00Z"], "dd": ["0375-11-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q2604816"], "ld": ["Q383902"]}}], ["Q958603", {"Q2423409": {"occupations": ["Q49757"], "desc_en": ["French poet"], "desc_fr": ["avocat et po\u00e8te satirique fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Du Lorens"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Du Lorens"], "type": ["Q5"], "dn": ["1580-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1655-05-16T00:00:00Z"]}}], ["Q1022", {"Q86358": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German Protestant theologian and reformer"], "libell\u00e9_en": ["Martin Cellarius"], "libell\u00e9_fr": ["Martin Borrhaus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1499-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1564-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1022"], "ld": ["Q78"]}, "Q1696686": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German theologian"], "libell\u00e9_en": ["Johann Wolfgang J\u00e4ger"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Wolfgang J\u00e4ger"], "type": ["Q5"], "dn": ["1647-03-17T00:00:00Z"], "dd": ["1720-04-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q1022"], "ld": ["Q3806"]}}], ["Q52209", {"Q553128": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q18805", "Q36180", "Q155647"], "desc_en": ["Italian philosopher"], "desc_fr": ["philosophe italien"], "libell\u00e9_en": ["Giulio Cesare Vanini"], "libell\u00e9_fr": ["Giulio Cesare Vanini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1585-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1619-02-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q52209"], "ld": ["Q7880"]}}], ["Q9974", {"Q2799264": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Dutch theologian"], "libell\u00e9_en": ["Salomon van Til"], "libell\u00e9_fr": ["Salomon Til"], "type": ["Q5"], "dn": ["1643-12-28T00:00:00Z"], "dd": ["1713-10-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q9974"], "ld": ["Q43631"]}}], ["Q178582", {"Q156949": {"occupations": ["Q2478141", "Q47064"], "desc_en": ["Austrian warrior"], "desc_fr": ["duc de Lorraine"], "libell\u00e9_en": ["Charles V, Duke of Lorraine"], "libell\u00e9_fr": ["Charles V de Lorraine"], "type": ["Q5"], "dn": ["1643-04-03T00:00:00Z"], "dd": ["1690-01-01T00:00:00Z", "1690-04-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q1741"], "ld": ["Q178582"]}}], ["Q214069", {"Q117410": {"occupations": ["Q838811"], "desc_en": ["legendary founding father of Switzerland"], "libell\u00e9_en": ["Arnold von Melchtal"], "libell\u00e9_fr": ["Arnold de Melchtal"], "type": ["Q5"], "dn": ["1250-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q1083", {"Q983263": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["Italian writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain italien"], "libell\u00e9_en": ["Masuccio Salernitano"], "libell\u00e9_fr": ["Masuccio Salernitano"], "type": ["Q5"], "dn": ["1410-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1475-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1083"], "ld": ["Q1083"]}, "Q133063": {"occupations": ["Q97722145", "Q250867", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["Pope of the Catholic Church from 1073 to 1085"], "desc_fr": ["pape et r\u00e9formateur de l'\u00e9glise catholique de 1073 \u00e0 1085"], "libell\u00e9_en": ["Gregory VII"], "libell\u00e9_fr": ["Gr\u00e9goire VII"], "type": ["Q5"], "dn": ["1020-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1085-05-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q1231483"], "ld": ["Q1083"]}}], ["Q1165033", {"Q3085667": {"occupations": ["Q13418253", "Q40881196", "Q1622272"], "desc_en": ["Flemish orientalist, text editor, printer, professor"], "desc_fr": ["orientaliste, \u00e9diteur de texte, imprimeur, professeur acad\u00e9mique"], "libell\u00e9_en": ["Franciscus Raphelengius"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Ravlenghien"], "type": ["Q5"], "dn": ["1539-02-06T00:00:00Z"], "dd": ["1597-07-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q1165033"], "ld": ["Q43631"]}}], ["Q3603214", {"Q1541": {"occupations": ["Q4964182", "Q12859263", "Q15994177", "Q98103687", "Q36180", "Q49757", "Q185351", "Q82955", "Q97667506", "Q40348", "Q3409374"], "desc_en": ["Roman statesman, lawyer, orator, and philosopher (106\u201343 BC)"], "desc_fr": ["orateur, homme politique et philosophe romain"], "libell\u00e9_en": ["Cicero"], "libell\u00e9_fr": ["Cic\u00e9ron"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0106-12-31T00:00:00Z"], "dd": ["-0042-12-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q116440"], "ld": ["Q128086"]}}], ["Q17586", {"Q213484": {"occupations": ["Q49757", "Q609016", "Q36180", "Q26237228"], "desc_en": ["Ancient Greek lyric poet, notable for his drinking songs and hymns"], "desc_fr": ["po\u00e8te lyrique grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Anacreon"], "libell\u00e9_fr": ["Anacr\u00e9on"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0569-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0484-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q17586"], "ld": ["Q17586"]}}], ["Q1816468", {"Q270227": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["14th-century noblewoman; (1310-1348)"], "desc_fr": ["aristocrate comtadine du XIVe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Laura de Noves"], "libell\u00e9_fr": ["Laure de Sade"], "type": ["Q5"], "dn": ["1310-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1348-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6397"], "ld": ["Q6397"]}, "Q1401": {"occupations": ["Q822146", "Q4964182", "Q49757", "Q333634", "Q13418253", "Q18814623", "Q105200214", "Q9149093", "Q10527030", "Q36180"], "desc_en": ["Italian scholar and poet (1304-1374)"], "desc_fr": ["po\u00e8te et humaniste florentin"], "libell\u00e9_en": ["Petrarch"], "libell\u00e9_fr": ["P\u00e9trarque"], "type": ["Q5"], "dn": ["1304-07-28T00:00:00Z"], "dd": ["1374-07-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q13378"], "ld": ["Q34638"]}}], ["Q1018668", {"Q206384": {"occupations": ["Q11774202", "Q49757", "Q1607826", "Q82955", "Q8178443", "Q1930187", "Q214917", "Q3589290", "Q36180"], "desc_en": ["English essayist, poet, playwright and politician (1672\u20131719)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain, po\u00e8te et homme d\u2019\u00c9tat anglais"], "libell\u00e9_en": ["Joseph Addison"], "libell\u00e9_fr": ["Joseph Addison"], "type": ["Q5"], "dn": ["1672-05-01T00:00:00Z"], "dd": ["1719-06-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q2251926"], "ld": ["Q288781"]}}], ["Q578194", {"Q18736524": {"occupations": ["Q1234713", "Q182436"], "desc_en": ["French theologist (1695-1741)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Henri-Michel Guedier de Saint-Aubin"], "libell\u00e9_fr": ["Henri-Michel Guedier de Saint-Aubin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1695-06-17T00:00:00Z"], "dd": ["1741-09-25T00:00:00Z", "1742-09-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q578194"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q23008", {"Q105385": {"occupations": ["Q185351", "Q1622272", "Q49757"], "desc_en": ["German university teacher and writer (1529-1583)"], "desc_fr": ["humaniste, \u00e9rudit, jurisconsulte et professeur de l'universit\u00e9 d'Heidelberg"], "libell\u00e9_en": ["Nicolaus Cisnerus"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolaus Cisner"], "type": ["Q5"], "dn": ["1529-03-24T00:00:00Z"], "dd": ["1583-03-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q23008"], "ld": ["Q2966"]}}], ["Q388575", {"Q318943": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Bishop and theologian (1585-1638)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien"], "libell\u00e9_en": ["Cornelius Jansen"], "libell\u00e9_fr": ["Cornelius Jansen"], "type": ["Q5"], "dn": ["1585-10-28T00:00:00Z"], "dd": ["1638-05-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q2404083"], "ld": ["Q102728"]}}], ["Q199952", {"Q367298": {"occupations": ["Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Greek historian (died c. 260 BC)"], "desc_fr": ["historien antique"], "libell\u00e9_en": ["Timaeus"], "libell\u00e9_fr": ["Tim\u00e9e de Taurom\u00e9nion"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0344-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0249-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q199952"], "ld": ["Q4420718"]}}], ["Q8378", {"Q116780548": {"desc_fr": ["jurisconsulte espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Jos\u00e9 Vela"], "libell\u00e9_fr": ["Jos\u00e9 Vela"], "type": ["Q5"], "dn": ["1588-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1643-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q20559", {"Q8827": {"occupations": ["Q49757", "Q16868675", "Q36180"], "desc_en": ["1st century BC Roman elegiac poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te latin"], "libell\u00e9_en": ["Propertius"], "libell\u00e9_fr": ["Properce"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0046-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0015-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q20103"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q106281", {"Q970324": {"occupations": ["Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["Polish noble"], "desc_fr": ["homme politique et magnat polonais"], "libell\u00e9_en": ["Jan Tarnowski"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Tarnowski"], "type": ["Q5"], "dn": ["1488-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1561-05-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q106281"], "ld": ["Q7999433"]}}], ["Q1412043", {"Q3525911": {"occupations": ["Q639669"], "desc_en": ["5th century BC musician"], "desc_fr": ["musicien antique"], "libell\u00e9_en": ["Thrasyllus of Phlius"], "libell\u00e9_fr": ["Thrasylle de Phlionte"], "type": ["Q5"]}}], ["Q1258998", {"Q43107": {"occupations": ["Q82955", "Q116"], "desc_en": ["Augustus of the Eastern Roman Empire (244-311)"], "desc_fr": ["empereur romain de 284 \u00e0 305"], "libell\u00e9_en": ["Diocletian"], "libell\u00e9_fr": ["Diocl\u00e9tien"], "type": ["Q5"], "dn": ["0240-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0316-12-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q252273"], "ld": ["Q1258998"]}}], ["Q983735", {"Q193232": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["Russian tsar"], "desc_fr": ["tsar de Russie de 1606 \u00e0 1610"], "libell\u00e9_en": ["Vasili IV of Russia"], "libell\u00e9_fr": ["Vassili IV Chouiski"], "type": ["Q5"], "dn": ["1552-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1612-09-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q891"], "ld": ["Q983735"]}}], ["Q188743", {"Q1392887": {"occupations": ["Q121594", "Q333634", "Q39631"], "desc_en": ["French professor"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Vattier"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Vattier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1623-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1667-04-07T00:00:00Z"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q456", {"Q2273795": {"occupations": ["Q4504549", "Q14467526", "Q333634", "Q121594", "Q36180"], "desc_en": ["French priest and author (1670-1750)"], "desc_fr": ["homme d'\u00e9glise, math\u00e9maticien et philosophe fran\u00e7ais (1670-1750)"], "libell\u00e9_en": ["Jean Terrasson"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Terrasson"], "type": ["Q5"], "dn": ["1670-01-31T00:00:00Z"], "dd": ["1750-09-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q456"], "ld": ["Q90"]}, "Q3084673": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q14467526"], "desc_en": ["French writer (1667-1725)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais (1667-1725)"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Gacon"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Gacon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1667-02-16T00:00:00Z"], "dd": ["1725-11-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q456"], "ld": ["Q1161131"]}, "Q687932": {"occupations": ["Q516463", "Q16031530", "Q20198542", "Q2490358"], "desc_en": ["French heraldist, Jesuit, courtier (1631-1705)"], "desc_fr": ["historien et h\u00e9raldiste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Claude-Fran\u00e7ois M\u00e9nestrier"], "libell\u00e9_fr": ["Claude-Fran\u00e7ois M\u00e9nestrier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1631-03-09T00:00:00Z"], "dd": ["1705-01-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q456"], "ld": ["Q90"]}, "Q1411": {"occupations": ["Q201788", "Q82955", "Q36180", "Q215909"], "desc_en": ["Roman emperor (10 BC-AD 54) (r. AD 41\u201354)"], "desc_fr": ["quatri\u00e8me empereur romain de 41 \u00e0 54"], "libell\u00e9_en": ["Claudius"], "libell\u00e9_fr": ["Claude"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0009-07-30T00:00:00Z"], "dd": ["0054-10-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q665"], "ld": ["Q220"]}, "Q1320032": {"occupations": ["Q39631", "Q4773904", "Q1792450", "Q3621491"], "desc_en": ["French archaeologist (1647-1685)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin, voyageur, antiquaire"], "libell\u00e9_en": ["Jacob Spon"], "libell\u00e9_fr": ["Jacob Spon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1647-01-07T00:00:00Z"], "dd": ["1685-12-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q456"], "ld": ["Q68160"]}, "Q302936": {"occupations": ["Q49757", "Q250867", "Q82955", "Q36180"], "desc_en": ["Gaulish poet, aristocrat and bishop (430-489)"], "desc_fr": ["homme politique, \u00e9v\u00eaque et \u00e9crivain gallo-romain"], "libell\u00e9_en": ["Sidonius Apollinaris"], "libell\u00e9_fr": ["Sidoine Apollinaire"], "type": ["Q5"], "dn": ["0430-11-06T00:00:00Z"], "dd": ["0489-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q665"], "ld": ["Q2866053"]}, "Q605799": {"occupations": ["Q11569986", "Q1028181", "Q10862983", "Q5322166", "Q10732476", "Q3391743"], "desc_en": ["French Baroque painter (1596-1657)"], "desc_fr": ["peintre et graveur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Stella"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Stella"], "type": ["Q5"], "dn": ["1596-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1657-04-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q456"], "ld": ["Q90"]}, "Q505134": {"occupations": ["Q1281618"], "desc_en": ["sculptor from France"], "desc_fr": ["sculpteur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Antoine Coysevox"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine Coysevox"], "type": ["Q5"], "dn": ["1640-09-29T00:00:00Z"], "dd": ["1720-10-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q456"], "ld": ["Q90"]}, "Q1410935": {"occupations": ["Q42973", "Q1229025", "Q81096", "Q5322166", "Q170790"], "desc_en": ["French Dominican priest, inventor, and scientist (1657\u20131729)"], "desc_fr": ["carme fran\u00e7ais, inventeur et scientifique"], "libell\u00e9_en": ["S\u00e9bastien Truchet"], "libell\u00e9_fr": ["S\u00e9bastien Truchet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1657-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1729-02-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q456"], "ld": ["Q90"]}, "Q375783": {"occupations": ["Q1028181", "Q5322166"], "desc_en": ["French painter, portraitist and pastelist (1657-1734)"], "desc_fr": ["Peintre fran\u00e7ais, portraitiste et pastelliste (1657-1734)"], "libell\u00e9_en": ["Joseph Vivien"], "libell\u00e9_fr": ["Joseph Vivien"], "type": ["Q5"], "dn": ["1657-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1734-12-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q456"], "ld": ["Q586"]}, "Q15504853": {"occupations": ["Q1734662", "Q10295465"], "desc_en": ["French hydrographer (1657-1710)"], "desc_fr": ["cartographe, g\u00e9ographe et astronome associ\u00e9 \u00e0 l'Acad\u00e9mie des sciences"], "libell\u00e9_en": ["Jean Mathieu de Chazelles"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Mathieu de Chazelles"], "type": ["Q5"], "dn": ["1657-07-24T00:00:00Z"], "dd": ["1710-01-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q1066107"], "ld": ["Q23482"]}, "Q2977512": {"occupations": ["Q2004963"], "desc_en": ["French numismatist (1680-1753)"], "desc_fr": ["\u00e9rudit et numismate fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Claude Gros de Boze"], "libell\u00e9_fr": ["Claude Gros de Boze"], "type": ["Q5"], "dn": ["1680-01-28T00:00:00Z"], "dd": ["1753-09-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q456"], "ld": ["Q90"]}, "Q17516066": {"occupations": ["Q170790"], "desc_en": ["French mathematician"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Fantet de Lagny"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Fantet de Lagny"], "type": ["Q5"], "dn": ["1660-11-07T00:00:00Z"], "dd": ["1734-04-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q456"], "ld": ["Q90"]}, "Q3160158": {"occupations": ["Q49757", "Q3064032"], "desc_en": ["French poet and fabulist"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Vergier"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Vergier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1655-01-03T00:00:00Z"], "dd": ["1720-08-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q456"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q645854", {"Q106002": {"occupations": ["Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["German travel writer (1616-1644)"], "libell\u00e9_en": ["Johan Albrecht de Mandelslo"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Albrecht von Mandelslo"], "type": ["Q5"], "dn": ["1616-05-15T00:00:00Z"], "dd": ["1644-05-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q645854"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q3134986", {"Q2064260": {"occupations": ["Q482980", "Q1622272", "Q4964182", "Q2248623"], "desc_en": ["Dutch professor, writer, philosopher and law scholar (1619-1667)"], "libell\u00e9_en": ["Paulus Voet"], "libell\u00e9_fr": ["Paul Voet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1619-06-07T00:00:00Z"], "dd": ["1667-08-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q9845"], "ld": ["Q803", "Q39297398"]}, "Q983347": {"occupations": ["Q121594", "Q1622272", "Q1234713", "Q432386"], "desc_en": ["Dutch theologian (1589-1676)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Gisbertus Voetius"], "libell\u00e9_fr": ["Gisbertus Voetius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1589-03-03T00:00:00Z"], "dd": ["1676-11-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q9845"], "ld": ["Q39297398"]}}], ["Q159548", {"Q61073": {"occupations": ["Q2516866", "Q4988856", "Q333634", "Q901402", "Q763779", "Q11063", "Q1734662", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180", "Q11744022", "Q170790"], "desc_en": ["German cartographer, cosmographer, and Hebrew scholar"], "desc_fr": ["g\u00e9ographe et math\u00e9maticien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Sebastian M\u00fcnster"], "libell\u00e9_fr": ["Sebastian M\u00fcnster"], "type": ["Q5"], "dn": ["1488-01-29T00:00:00Z"], "dd": ["1552-06-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q1648323"], "ld": ["Q78"]}}], ["Q212352", {"Q235098": {"occupations": ["Q12328016", "Q18814623", "Q36180", "Q4964182"], "desc_en": ["French Roman Catholic mystic"], "desc_fr": ["mystique fran\u00e7aise"], "libell\u00e9_en": ["Jeanne-Marie Bouvier de La Motte Guyon"], "libell\u00e9_fr": ["Madame Guyon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1648-04-13T00:00:00Z"], "dd": ["1717-06-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q212352"], "ld": ["Q160927"]}}], ["Q53952", {"Q227963": {"occupations": ["Q250867"], "desc_en": ["pope"], "desc_fr": ["140e pape de l\u2019\u00c9glise catholique (1003)"], "libell\u00e9_en": ["John XVII"], "libell\u00e9_fr": ["Jean XVII"], "type": ["Q5"], "dn": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/e3c6d0fb20259cb2a85f6ca320fe1a30"], "dd": ["1003-12-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q59285"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q220860", {"Q1226865": {"occupations": ["Q82955", "Q4964182"], "desc_en": ["French philosopher (1596-1667)"], "desc_fr": ["conseiller d'\u00c9tat, membre de l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise"], "libell\u00e9_en": ["Jean de Silhon"], "libell\u00e9_fr": ["Jean de Silhon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1596-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1667-02-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q220860"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q182394", {"Q4520456": {"occupations": ["Q49757", "Q201788", "Q864380"], "desc_en": ["historian"], "libell\u00e9_en": ["Sharaf ad-Din Ali Yazdi"], "libell\u00e9_fr": ["Sharaf ad-Din Ali Yazdi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1454-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q182394"], "ld": ["Q182394"]}}], ["Q709175", {"Q192124": {"occupations": ["Q4964182", "Q49757", "Q1999841", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Iranian scholar, historian and commentator on the Qur'an (839-923)"], "desc_fr": ["historien et ex\u00e9g\u00e8te perse du Coran"], "libell\u00e9_en": ["Muhammad ibn Jarir al-Tabari"], "libell\u00e9_fr": ["Tabari"], "type": ["Q5"], "dn": ["0839-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0923-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q331078"], "ld": ["Q1530"]}}], ["Q782278", {"Q157107": {"occupations": ["Q273108", "Q47064", "Q189290", "Q193391"], "desc_en": ["Spanish noble and general"], "desc_fr": ["prince espagnol ayant v\u00e9cu au XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["John of Austria"], "libell\u00e9_fr": ["Juan d'Autriche"], "type": ["Q5"], "dn": ["1547-03-06T00:00:00Z"], "dd": ["1578-10-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q2978"], "ld": ["Q134121"]}}], ["Q15695", {"Q2363751": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["Catholic cardinal (1630-1699)"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique"], "libell\u00e9_en": ["Jos\u00e9 Saenz d'Aguirre"], "libell\u00e9_fr": ["Jos\u00e9 S\u00e1enz de Aguirre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1630-03-24T00:00:00Z"], "dd": ["1699-08-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q14325"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q501900", {"Q6171081": {"occupations": ["Q214917"], "desc_en": ["17th century French playwright"], "desc_fr": ["auteur dramatique et po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean Magnon"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Magnon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1620-10-01T00:00:00Z", "1620-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1662-04-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q501900"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q29888", {"Q535060": {"occupations": ["Q451286", "Q14467526", "Q36180"], "desc_en": ["2nd-century Roman linguist, grammarian and writer"], "desc_fr": ["grammairien romain"], "libell\u00e9_en": ["Terentianus"], "libell\u00e9_fr": ["Terentianus"], "type": ["Q5"], "dn": ["0150-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/78208368ecbc251f5b1d950816239e10"]}}], ["Q111705", {"Q1433261": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["Italian humanist and historian"], "libell\u00e9_en": ["Jacopo Bonfadio"], "libell\u00e9_fr": ["Jacopo Bonfadio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1508-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1550-07-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q111644"], "ld": ["Q1449"]}}], ["Q322361", {"Q2525149": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q49757", "Q16533", "Q593644", "Q2374149", "Q36180", "Q3055126"], "desc_en": ["Danish scientist (1626-1690)"], "desc_fr": ["chimiste danois"], "libell\u00e9_en": ["Ole Borch"], "libell\u00e9_fr": ["Ole Borch"], "type": ["Q5"], "dn": ["1626-04-07T00:00:00Z"], "dd": ["1690-10-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q2295263"], "ld": ["Q1748"]}, "Q5780827": {"occupations": ["Q66495020", "Q82955"], "desc_en": ["Danish politician"], "desc_fr": ["homme politique danois"], "libell\u00e9_en": ["Mogens G\u00f8ye"], "libell\u00e9_fr": ["Mogens G\u00f8ye"], "type": ["Q5"], "dn": ["1470-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1544-04-16T00:00:00Z"], "ld": ["Q503379"]}, "Q4237397": {"occupations": ["Q201788", "Q13418253", "Q193391"], "desc_en": ["Danish philologist, historian and diplomat"], "libell\u00e9_en": ["Niels Krag"], "libell\u00e9_fr": ["Niels Krag"], "type": ["Q5"], "dn": ["1568-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1602-05-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q322361"]}}], ["Q167152", {"Q524562": {"occupations": ["Q2478141", "Q1402561", "Q47064"], "desc_en": ["French noble (1554-1611)"], "desc_fr": ["duc de Mayenne"], "libell\u00e9_en": ["Charles of Lorraine, duke of Mayenne"], "libell\u00e9_fr": ["Charles de Lorraine"], "type": ["Q5"], "dn": ["1554-04-05T00:00:00Z"], "dd": ["1611-10-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q181269"], "ld": ["Q167152"]}, "Q110136617": {"occupations": ["Q49757"], "desc_en": ["French poet (1512?-1550?)"], "libell\u00e9_en": ["Hubert Sussanneau"], "libell\u00e9_fr": ["Hubert Sussanneau"], "type": ["Q5"], "dn": ["1512-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1550-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q167152"]}, "Q654858": {"occupations": ["Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["French monk"], "desc_fr": ["saint catholique"], "libell\u00e9_en": ["Paschasius Radbertus"], "libell\u00e9_fr": ["Paschase Radbert"], "type": ["Q5"], "dn": ["0792-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0865-04-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q167152"], "ld": ["Q71469"]}, "Q18609054": {"occupations": ["Q40348", "Q1930187"], "desc_en": ["French lawyer and journalist"], "desc_fr": ["journaliste et avocat fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Louis de H\u00e9ricourt"], "libell\u00e9_fr": ["Louis d'H\u00e9ricourt"], "type": ["Q5"], "dn": ["1687-08-20T00:00:00Z"], "dd": ["1752-11-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q167152"], "ld": ["Q316452"]}, "Q6120832": {"occupations": ["Q81096", "Q901402"], "desc_en": ["French engineer, geographer and playwright who wrote under the pseudonym Barquebois"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Robbe"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Robbe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1643-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1721-01-01T00:00:00Z"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q243521", {"Q708493": {"occupations": ["Q201788", "Q182436"], "desc_en": ["Italian historian"], "desc_fr": ["historien italien"], "libell\u00e9_en": ["Marcus Antonius Coccius Sabellicus"], "libell\u00e9_fr": ["Marcus Antonius Coccius Sabellicus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1436-01-10T00:00:00Z"], "dd": ["1506-04-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q243521"], "ld": ["Q641"]}}], ["Q208770", {"Q931359": {"occupations": ["Q39631", "Q121594", "Q11063", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["French astronomer"], "desc_fr": ["astronome et math\u00e9maticien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean-Baptiste Morin"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Baptiste Morin de Villefranche"], "type": ["Q5"], "dn": ["1583-02-23T00:00:00Z"], "dd": ["1656-11-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q208770"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q30974", {"Q1225958": {"occupations": ["Q201788", "Q1234713", "Q2259532"], "desc_en": ["Protestant divine, preacher, linguist, writer and man of affairs"], "desc_fr": ["pasteur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Basnage"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Basnage de Beauval"], "type": ["Q5"], "dn": ["1653-08-08T00:00:00Z"], "dd": ["1723-09-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q36600"]}, "Q115620548": {"desc_fr": ["juriste"], "libell\u00e9_en": ["Jean du Bosc"], "libell\u00e9_fr": ["Jean du Bosc"], "type": ["Q5"], "dd": ["1562-01-01T00:00:00Z"]}, "Q3340704": {"occupations": ["Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["French playwright"], "desc_fr": ["dramaturge fran\u00e7ais du XVIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Pradon"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Pradon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1632-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1698-01-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q90"]}, "Q23893405": {"occupations": ["Q36180"], "desc_fr": ["\u00e9diteur, \u00e9crivain, liturgiste proche de Port-Royal"], "libell\u00e9_en": ["Jean-Baptiste Le Brun des Marettes"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Baptiste Le Brun des Marettes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1651-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1731-03-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q6548"]}, "Q1165462": {"occupations": ["Q201788", "Q1234713"], "desc_en": ["French theologian (1639\u20131724)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien, historien et eccl\u00e9siastique fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["No\u00ebl Alexandre"], "libell\u00e9_fr": ["No\u00ebl Alexandre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1639-01-19T00:00:00Z"], "dd": ["1724-08-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q90"]}, "Q55018249": {"occupations": ["Q152002", "Q4964182", "Q1234713"], "desc_en": ["French Protestant theologian"], "libell\u00e9_en": ["Samuel Bochart"], "libell\u00e9_fr": ["Samuel Bochart"], "type": ["Q5"], "dn": ["1599-05-10T00:00:00Z"], "dd": ["1667-05-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q41185"]}, "Q2093251": {"occupations": ["Q4504549", "Q1930187", "Q214917"], "desc_en": ["French Jesuit, 1658\u20131742"], "desc_fr": ["homme de lettres, journaliste et j\u00e9suite fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Brumoy"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Brumoy"], "type": ["Q5"], "dn": ["1688-08-26T00:00:00Z"], "dd": ["1742-04-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q90"]}, "Q3340531": {"occupations": ["Q250867", "Q1234713"], "desc_en": ["French preacher (1640-1686)"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas Letourneux"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Letourneux"], "type": ["Q5"], "dn": ["1640-04-30T00:00:00Z"], "dd": ["1686-11-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q90"]}, "Q1382542": {"occupations": ["Q15143191", "Q333634", "Q4263842", "Q1930187", "Q36180"], "desc_en": ["French writer (1685-1745)"], "desc_fr": ["j\u00e9suite, journaliste, critique, professeur de rh\u00e9torique, traducteur, directeur de revue et vulgarisateur historique fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Desfontaines"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre-Fran\u00e7ois Guyot Desfontaines"], "type": ["Q5"], "dn": ["1685-06-29T00:00:00Z"], "dd": ["1745-12-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q90"]}, "Q704515": {"occupations": ["Q105186", "Q39631", "Q593644"], "desc_en": ["French chemist"], "desc_fr": ["apothicaire, membre de l'Acad\u00e9mie des sciences"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas Lemery"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas L\u00e9mery"], "type": ["Q5"], "dn": ["1645-11-17T00:00:00Z"], "dd": ["1715-06-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q90"]}, "Q23462484": {"occupations": ["Q201788", "Q250867"], "desc_en": ["French catholic priest and historian (1605-1675)"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Farin"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Farin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1605-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1675-09-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q30974"]}, "Q3345754": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q17598791", "Q37226"], "desc_en": ["French poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["No\u00ebl-\u00c9tienne Sanadon"], "libell\u00e9_fr": ["No\u00ebl-\u00c9tienne Sanadon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1676-02-10T00:00:00Z"], "dd": ["1733-10-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"]}, "Q1238681": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q47064", "Q193391"], "desc_en": ["French poet (1594-1661)"], "desc_fr": ["po\u00e8te libertin, militaire et diplomate fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Antoine Girard de Saint-Amant"], "libell\u00e9_fr": ["Marc-Antoine Girard de Saint-Amant"], "type": ["Q5"], "dn": ["1594-09-30T00:00:00Z"], "dd": ["1661-12-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q655572"], "ld": ["Q90"]}, "Q551787": {"occupations": ["Q14467526", "Q901", "Q185351", "Q333634", "Q49757", "Q8178443", "Q214917", "Q14972848", "Q36180"], "desc_en": ["French dramatist (1625-1709)"], "desc_fr": ["po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais (1625-1709)"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Corneille"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Corneille"], "type": ["Q5"], "dn": ["1625-08-20T00:00:00Z"], "dd": ["1709-12-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q209770"]}, "Q970490": {"occupations": ["Q11774156", "Q864380", "Q36180", "Q201788"], "desc_en": ["French historian (1644-1724)"], "desc_fr": ["religieux et homme de lettres fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois-Timol\u00e9on de Choisy"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois-Timol\u00e9on de Choisy"], "type": ["Q5"], "dn": ["1644-08-16T00:00:00Z"], "dd": ["1724-10-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q90"]}, "Q3130625": {"occupations": ["Q40348", "Q17342450", "Q14972848"], "desc_en": ["Lawyer editorialist lexicographer controversist"], "desc_fr": ["avocat r\u00e9dacteur de p\u00e9riodique lexicographe controversiste"], "libell\u00e9_en": ["Henri Basnage de Beauval"], "libell\u00e9_fr": ["Henri Basnage de Beauval"], "type": ["Q5"], "dn": ["1656-08-07T00:00:00Z"], "dd": ["1710-04-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q36600"]}, "Q2959042": {"occupations": ["Q49757"], "desc_en": ["French poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais et pr\u00e9sident du Parlement de Rouen"], "libell\u00e9_en": ["Charles Faucon de Ris"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Faucon de Ris"], "type": ["Q5"], "dn": ["1612-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1693-03-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q15878"], "ld": ["Q90"]}, "Q2411054": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["French historian (1625-1693)"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Louis Bulteau"], "libell\u00e9_fr": ["Louis Bulteau"], "type": ["Q5"], "dn": ["1625-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1693-04-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q90"]}, "Q56006766": {"occupations": ["Q432386"], "libell\u00e9_en": ["Samuel Basnage"], "type": ["Q5"], "dn": ["1638-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1721-01-01T00:00:00Z"]}, "Q6687648": {"occupations": ["Q201788", "Q38566130"], "desc_en": ["French historian"], "desc_fr": ["abb\u00e9 et historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Louis Le Gendre"], "libell\u00e9_fr": ["Louis Le Gendre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1655-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1733-02-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q90"]}, "Q3085638": {"occupations": ["Q42603", "Q864380", "Q14915627", "Q1792450", "Q36180", "Q201788"], "desc_en": ["French historian and musicologist"], "desc_fr": ["\u00e9crivain, historien"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Raguenet"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Raguenet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1660-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1722-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q90"]}, "Q747": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q214917", "Q36180", "Q1209498"], "desc_en": ["French tragedian (1606\u20131684)"], "desc_fr": ["dramaturge et po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Corneille"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Corneille"], "type": ["Q5"], "dn": ["1606-06-06T00:00:00Z"], "dd": ["1684-10-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q90"]}, "Q3345887": {"occupations": ["Q733786", "Q201788", "Q864380", "Q1234713"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["religieux, th\u00e9ologien et biographe fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["No\u00ebl Taillepied"], "libell\u00e9_fr": ["No\u00ebl Taillepied"], "type": ["Q5"], "dn": ["1540-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1589-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q104420195", "Q30974"], "ld": ["Q38380"]}, "Q3093719": {"occupations": ["Q201788", "Q182436"], "desc_en": ["French historian"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Gabriel Daniel"], "libell\u00e9_fr": ["Gabriel Daniel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1649-02-08T00:00:00Z"], "dd": ["1728-06-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q90"]}, "Q310309": {"occupations": ["Q4964182", "Q49757", "Q8178443", "Q11063", "Q19829980", "Q214917", "Q40348", "Q9334029", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["French writer and philosopher of the enlightenment (1657\u20131757)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain et philosophe fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Bernard Le Bovier de Fontenelle"], "libell\u00e9_fr": ["Bernard Le Bouyer de Fontenelle"], "type": ["Q5"], "dn": ["1657-02-11T00:00:00Z"], "dd": ["1757-01-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q90"]}, "Q532297": {"occupations": ["Q49757", "Q6625963", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["romanci\u00e8re et dramaturge fran\u00e7aise"], "libell\u00e9_en": ["Catherine Bernard"], "libell\u00e9_fr": ["Catherine Bernard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1663-08-24T00:00:00Z"], "dd": ["1712-09-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q30974"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q242191", {"Q298901": {"desc_en": ["Duke of Burgundy"], "desc_fr": ["duc de Bourgogne (1371-1419), comte de Flandre, comte d'Artois, comte palatin de Bourgogne"], "libell\u00e9_en": ["John the Fearless"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Ier de Bourgogne"], "type": ["Q5"], "dn": ["1371-06-05T00:00:00Z"], "dd": ["1419-09-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q7003"], "ld": ["Q242191"]}}], ["Q189059", {"Q212872": {"occupations": ["Q49757", "Q82955", "Q36180"], "desc_en": ["Greek lyric poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te grec de l\u2019\u00e9poque archa\u00efque"], "libell\u00e9_en": ["Alcaeus of Mytilene"], "libell\u00e9_fr": ["Alc\u00e9e de Mytil\u00e8ne"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0630-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/e57ed4d0962608d807f1216b4cab9425", "-0559-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q189059"], "ld": ["Q128087"]}, "Q16190855": {"occupations": ["Q361809"], "desc_en": ["ancient Greek rhetorician"], "desc_fr": ["orateur antique"], "libell\u00e9_en": ["Diophanes of Mytilene"], "libell\u00e9_fr": ["Diophan\u00e8s de Mytil\u00e8ne"], "type": ["Q5"], "ln": ["Q189059"]}, "Q17892": {"occupations": ["Q49757", "Q482980", "Q36834", "Q36180"], "desc_en": ["Ancient Greek poet from Lesbos (c. 630-c. 570\u00a0BC)"], "desc_fr": ["po\u00e9tesse lyrique grecque de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Sappho"], "libell\u00e9_fr": ["Sappho"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0650-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0569-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q128087"], "ld": ["Q190138"]}, "Q311835": {"occupations": ["Q82955", "Q4964182", "Q47064"], "desc_en": ["ancient Greek philosopher and politician"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Pittacus of Mytilene"], "libell\u00e9_fr": ["Pittacos de Mytil\u00e8ne"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0650-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0570-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q189059"], "ld": ["Q1058770"]}, "Q1379677": {"occupations": ["Q201788", "Q82955"], "desc_en": ["1st century BC Greek historian and friend of Pompey"], "desc_fr": ["historien grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Theophanes of Mytilene"], "libell\u00e9_fr": ["Th\u00e9ophane de Mytil\u00e8ne"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0099-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0043-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q189059"]}}], ["Q188511", {"Q1100290": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["French historian (1624-1696)"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Antoine Varillas"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine Varillas"], "type": ["Q5"], "dn": ["1624-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1696-06-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q188511"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q6506", {"Q131394": {"occupations": ["Q1097498"], "desc_en": ["6th Sultan of the Ottoman Empire (r. 1421\u20131444, 1446\u20131451)"], "desc_fr": ["sultan ottoman de 1421 \u00e0 1444 et de 1446 \u00e0 1451"], "libell\u00e9_en": ["Murad II"], "libell\u00e9_fr": ["Mourad II"], "type": ["Q5"], "dn": ["1404-06-01T00:00:00Z"], "dd": ["1451-02-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q170532"], "ld": ["Q43387"]}}], ["Q6986", {"Q3525509": {"occupations": ["Q13418253", "Q82955", "Q1622272", "Q39631"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Reinesius"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Reinesius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1587-12-13T00:00:00Z"], "dd": ["1667-02-13T00:00:00Z", "1667-01-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q6986"], "ld": ["Q6986"]}, "Q1047911": {"occupations": ["Q1622272", "Q39631"], "desc_en": ["German physician"], "desc_fr": ["m\u00e9decin allemand"], "libell\u00e9_en": ["Caspar Hofmann"], "libell\u00e9_fr": ["Caspar Hofmann"], "type": ["Q5"], "dn": ["1572-11-19T00:00:00Z"], "dd": ["1648-11-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q6986"], "ld": ["Q435295"]}}], ["Q212150", {"Q606409": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["late 1st/early 2nd century Greco-Roman senator and consul"], "desc_fr": ["consul suffect romain en 133"], "libell\u00e9_en": ["Tiberius Claudius Atticus Herodes"], "libell\u00e9_fr": ["Tiberius Claudius Atticus Herodes"], "type": ["Q5"], "dn": ["0065-01-01T00:00:00Z", "0100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0137-01-01T00:00:00Z"]}, "Q311879": {"occupations": ["Q82955", "Q4964182", "Q47064", "Q361809"], "desc_en": ["Greek sophist and Roman senator (101\u2013177)"], "desc_fr": ["rh\u00e9teur grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Herodes Atticus"], "libell\u00e9_fr": ["H\u00e9rode Atticus"], "type": ["Q5"], "dn": ["0102-01-01T00:00:00Z", "0101-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0177-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q212150"], "ld": ["Q212150"]}}], ["Q3562959", {"Q120015": {"occupations": ["Q82955", "Q692343", "Q47064"], "desc_en": ["confidant of the Roman Emperor Tiberius and prefect of the Roman imperial Praetorian Guard (20 BC - AD 31)"], "desc_fr": ["pr\u00e9fet de la garde pr\u00e9torienne sous l'empereur Tib\u00e8re"], "libell\u00e9_en": ["Sejanus"], "libell\u00e9_fr": ["S\u00e9jan"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0019-06-01T00:00:00Z"], "dd": ["0031-10-16T00:00:00Z", "0031-10-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q1398480"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q1762242", {"Q675493": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["King of England, from 1485 to 1509"], "desc_fr": ["roi d'Angleterre, de 1485 \u00e0 1509"], "libell\u00e9_en": ["Henry VII of England"], "libell\u00e9_fr": ["Henri VII"], "type": ["Q5"], "dn": ["1457-02-06T00:00:00Z"], "dd": ["1509-05-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1422235"], "ld": ["Q1059945"]}}], ["Q1231483", {"Q133063": {"occupations": ["Q97722145", "Q250867", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["Pope of the Catholic Church from 1073 to 1085"], "desc_fr": ["pape et r\u00e9formateur de l'\u00e9glise catholique de 1073 \u00e0 1085"], "libell\u00e9_en": ["Gregory VII"], "libell\u00e9_fr": ["Gr\u00e9goire VII"], "type": ["Q5"], "dn": ["1020-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1085-05-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q1231483"], "ld": ["Q1083"]}}], ["Q193256", {"Q3386576": {"occupations": ["Q81096", "Q11063", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["French astronomer, military engineer, and physicist"], "desc_fr": ["physicien, math\u00e9maticien, ing\u00e9nieur militaire fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Petit"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Petit"], "type": ["Q5"], "dn": ["1594-12-08T00:00:00Z"], "dd": ["1677-08-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q193256"], "ld": ["Q9155"]}}], ["Q128206", {"Q3382686": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q3621491"], "desc_en": ["Italian archaeologist"], "desc_fr": ["cardinal de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Pier Marcellino Corradini"], "libell\u00e9_fr": ["Pier Marcellino Corradini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1658-06-02T00:00:00Z"], "dd": ["1743-02-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q128206"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q2227805", {"Q1243170": {"occupations": ["Q3409375", "Q182436"], "desc_en": ["English writer (1664-1695)"], "libell\u00e9_en": ["Henry Wharton"], "libell\u00e9_fr": ["Henry Wharton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1664-11-09T00:00:00Z"], "dd": ["1695-03-05T00:00:00Z"]}}], ["Q304189", {"Q329313": {"occupations": ["Q42603", "Q432386", "Q42857", "Q215536", "Q36180"], "desc_en": ["Czech religion writer (1588-1671)"], "libell\u00e9_en": ["Nicolaus Drabicius"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolaus Drabicius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1588-12-05T00:00:00Z"], "dd": ["1671-07-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q304189"], "ld": ["Q1780"]}}], ["Q18389", {"Q147676": {"occupations": ["Q11900058"], "desc_en": ["Florentine explorer of North America for France"], "desc_fr": ["navigateur et explorateur italien"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni da Verrazzano"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni da Verrazzano"], "type": ["Q5"], "dn": ["1485-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1528-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q82707"], "ld": ["Q17012"]}}], ["Q112738", {"Q163900": {"occupations": ["Q219477", "Q1469535", "Q11900058", "Q36180"], "desc_en": ["Spanish Catholic saint and missionary (1506\u20131552)"], "desc_fr": ["missionnaire j\u00e9suite navarrais, cofondateur de la Compagnie de J\u00e9sus avec Ignace de Loyola"], "libell\u00e9_en": ["Francis Xavier"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Xavier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1506-04-17T00:00:00Z"], "dd": ["1552-12-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q1773006"], "ld": ["Q1397551"]}, "Q3191088": {"occupations": ["Q219477", "Q250867", "Q36180"], "desc_en": ["Spanish jesuit missionery"], "desc_fr": ["missionnaire j\u00e9suite espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Jerome Xavier"], "libell\u00e9_fr": ["J\u00e9r\u00f4me Xavier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1549-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1617-06-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q814864"], "ld": ["Q553907"]}}], ["Q3403554", {"Q65356": {"occupations": ["Q16031530", "Q36834", "Q158852", "Q11063", "Q14915627", "Q1076502", "Q170790"], "desc_en": ["German music theorist, composer, chronologer, astronomer, and teacher"], "libell\u00e9_en": ["Sethus Calvisius"], "libell\u00e9_fr": ["Sethus Calvisius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1556-03-02T00:00:00Z"], "dd": ["1615-11-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q660007"], "ld": ["Q2079"]}}], ["Q23115", {"Q381039": {"occupations": ["Q42603", "Q4964182", "Q901", "Q15442776", "Q1206912", "Q11063", "Q852389", "Q18805", "Q1234713", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["Secretary of the Royal Society and Bishop of Chester"], "desc_fr": ["Secr\u00e9taire de la Royal Society et \u00e9v\u00eaque de Chester"], "libell\u00e9_en": ["John Wilkins"], "libell\u00e9_fr": ["John Wilkins"], "type": ["Q5"], "dn": ["1614-02-14T00:00:00Z"], "dd": ["1672-11-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q2519886"], "ld": ["Q84"]}, "Q1700133": {"occupations": ["Q82955", "Q39631", "Q593644"], "desc_en": ["British doctor (1675-1728)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin et chimiste anglais, ainsi qu'homme politique britannique"], "libell\u00e9_en": ["John Freind"], "libell\u00e9_fr": ["John Freind"], "type": ["Q5"], "dn": ["1675-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1728-07-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q4543500"]}, "Q5219086": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["British theologian"], "libell\u00e9_en": ["Daniel Whitby"], "libell\u00e9_fr": ["Daniel Whitby"], "type": ["Q5"], "dn": ["1638-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1726-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1987237"]}}], ["Q83485", {"Q102317612": {"occupations": ["Q13418253", "Q170790"], "desc_fr": ["philologue"], "libell\u00e9_en": ["Joseph Lang"], "libell\u00e9_fr": ["Joseph Lang"], "type": ["Q5"], "dn": ["1570-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1630-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q83485"], "ld": ["Q2833"]}}], ["Q13362", {"Q448191": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q24387326"], "desc_en": ["Italian poet"], "desc_fr": ["humaniste italien"], "libell\u00e9_en": ["Giglio Gregorio Giraldi"], "libell\u00e9_fr": ["Lilio Gregorio Giraldi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1479-01-01T00:00:00Z", "1479-06-22T00:00:00Z"], "dd": ["1552-02-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q13362"], "ld": ["Q13362"]}, "Q196472": {"occupations": ["Q17276298", "Q4964182", "Q11063", "Q1734662", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["16th century Italian theologian and astronomer"], "desc_fr": ["astronome et h\u00e9ologien italien"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Battista Riccioli"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Battista Riccioli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1598-04-17T00:00:00Z"], "dd": ["1671-06-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q13362"], "ld": ["Q1891"]}, "Q542039": {"occupations": ["Q49757", "Q214917", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["Italian poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Battista Guarini"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Battista Guarini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1538-01-01T00:00:00Z", "1538-12-20T00:00:00Z"], "dd": ["1612-10-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q13362"], "ld": ["Q641"]}, "Q1364155": {"occupations": ["Q49757", "Q250867", "Q36180"], "desc_en": ["Italian cardinal and diplomat (1579\u20131644)"], "desc_fr": ["cardinal de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Guido Bentivoglio"], "libell\u00e9_fr": ["Guido Bentivoglio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1577-10-14T00:00:00Z", "1579-10-14T00:00:00Z"], "dd": ["1644-09-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q13362"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q100065", {"Q182128": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180"], "desc_en": ["Italian Renaissance philosopher (1463\u20131494)"], "desc_fr": ["philosophe et th\u00e9ologien humaniste italien"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Pico della Mirandola"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Pic de la Mirandole"], "type": ["Q5"], "dn": ["1463-03-05T00:00:00Z"], "dd": ["1494-11-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q100065"], "ld": ["Q2044"]}}], ["Q4120832", {"Q2966057": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["Arian writer"], "libell\u00e9_en": ["Christopher Sandius"], "libell\u00e9_fr": ["Christoph Sand"], "type": ["Q5"], "dn": ["1644-10-12T00:00:00Z"], "dd": ["1680-11-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q4120832"], "ld": ["Q727"]}, "Q96965": {"occupations": ["Q39631", "Q2374149"], "desc_en": ["Prussian physician and botanist (1519-1589)"], "desc_fr": ["physicien et botaniste allemand (1519-1589)"], "libell\u00e9_en": ["Melchior Wieland"], "libell\u00e9_fr": ["Melchior Guilandinus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1519-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1589-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q4120832"], "ld": ["Q617"]}, "Q76442": {"occupations": ["Q4964182", "Q49757", "Q333634", "Q4263842", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["German philosopher (1700\u20131766)"], "desc_fr": ["Philosophe allemand (1700-1766)"], "libell\u00e9_en": ["Johann Christoph Gottsched"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Christoph Gottsched"], "type": ["Q5"], "dn": ["1700-02-02T00:00:00Z"], "dd": ["1766-12-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q4120832"], "ld": ["Q2079"]}, "Q65863": {"occupations": ["Q11774202", "Q49757", "Q333634", "Q214917", "Q36180"], "desc_en": ["German poet, playwright, essayist and translator"], "desc_fr": ["\u00e9crivaine allemande"], "libell\u00e9_en": ["Luise Gottsched"], "libell\u00e9_fr": ["Luise Gottsched"], "type": ["Q5"], "dn": ["1713-04-11T00:00:00Z"], "dd": ["1762-06-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q1792"], "ld": ["Q2079"]}, "Q109798": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["German divine"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand de confession anglicane"], "libell\u00e9_en": ["John Ernest Grabe"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Ernst Grabe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1666-07-10T00:00:00Z"], "dd": ["1711-11-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q4120832"], "ld": ["Q34217"]}}], ["Q6829", {"Q60808": {"occupations": ["Q188094", "Q1622272", "Q39631", "Q593644"], "desc_en": ["German chemist"], "desc_fr": ["alchimiste, m\u00e9decin, \u00e9conomiste"], "libell\u00e9_en": ["Johann Joachim Becher"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Joachim Becher"], "type": ["Q5"], "dn": ["1635-05-06T00:00:00Z"], "dd": ["1682-01-01T00:00:00Z", "1682-10-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6829"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q23070", {"Q98121054": {"libell\u00e9_en": ["Petrus Baardt"], "libell\u00e9_fr": ["Petrus Baardt"], "type": ["Q5"]}, "Q2416580": {"occupations": ["Q185351", "Q1622272"], "desc_en": ["Dutch jurist and university professor (1523-1576)"], "libell\u00e9_en": ["Joachim Hoppers"], "libell\u00e9_fr": ["Joachim Hoppers"], "type": ["Q5"], "dn": ["1523-11-11T00:00:00Z"], "dd": ["1576-12-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q23070"], "ld": ["Q2807"]}}], ["Q493670", {"Q493670": {"occupations": ["Q185351", "Q201788", "Q250867", "Q611644"], "desc_en": ["French historian (1568-1643)"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique"], "libell\u00e9_en": ["Henri Spondanus"], "libell\u00e9_fr": ["Henri de Sponde"], "type": ["Q5"], "dn": ["1568-01-16T00:00:00Z"], "dd": ["1643-05-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q236528"], "ld": ["Q7880"]}}], ["Q2028", {"Q163079": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["lyric Latin poet of the Roman Republic"], "desc_fr": ["po\u00e8te lyrique latin de la R\u00e9publique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Catullus"], "libell\u00e9_fr": ["Catulle"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0083-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0053-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2028"], "ld": ["Q220"]}, "Q1440942": {"occupations": ["Q4964182", "Q11063", "Q3621491", "Q201788", "Q1792450"], "desc_en": ["Italian philosopher, astronomer and archaeologist (1662-1729)"], "desc_fr": ["philosophe, astronome et arch\u00e9ologe italien"], "libell\u00e9_en": ["Francesco Bianchini"], "libell\u00e9_fr": ["Francesco Bianchini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1662-12-13T00:00:00Z"], "dd": ["1729-03-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q2028"], "ld": ["Q220"]}, "Q318593": {"occupations": ["Q12765408", "Q1569495", "Q49757", "Q901402", "Q11063", "Q551835", "Q170790"], "desc_en": ["Italian physician"], "desc_fr": ["m\u00e9decin italien"], "libell\u00e9_en": ["Girolamo Fracastoro"], "libell\u00e9_fr": ["Girolamo Fracastoro"], "type": ["Q5"], "dn": ["1478-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1553-08-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q2028"], "ld": ["Q46642"]}, "Q15162692": {"occupations": ["Q831474"], "desc_en": ["Italian presbyter"], "libell\u00e9_en": ["Matteo Bosso"], "libell\u00e9_fr": ["Matteo Bosso"], "type": ["Q5"], "dn": ["1427-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1502-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2028"], "ld": ["Q617"]}, "Q3054644": {"occupations": ["Q201788", "Q1469535", "Q182436"], "desc_en": ["historian and cardinal from Italy"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique"], "libell\u00e9_en": ["Henry Noris"], "libell\u00e9_fr": ["Enrico Noris"], "type": ["Q5"], "dn": ["1631-08-29T00:00:00Z"], "dd": ["1704-02-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q2028"], "ld": ["Q220"]}, "Q15630918": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["Italian poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Fratta"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Fratta"], "type": ["Q5"], "dn": ["1600-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1627-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2028"]}, "Q1771889": {"occupations": ["Q1743122", "Q182436", "Q3621491"], "desc_en": ["Italian historian and antiquary (1529-1568)"], "desc_fr": ["historien italien, sp\u00e9cialiste de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Onofrio Panvinio"], "libell\u00e9_fr": ["Onofrio Panvinio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1530-03-05T00:00:00Z"], "dd": ["1568-04-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q2028"], "ld": ["Q2656"]}, "Q539577": {"occupations": ["Q916292", "Q4964182", "Q49757", "Q333634", "Q10527030", "Q1622272"], "desc_en": ["Italian humanist"], "desc_fr": ["philosophe et un humaniste italien du xve si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Guarino da Verona"], "libell\u00e9_fr": ["Guarino de V\u00e9rone"], "type": ["Q5"], "dn": ["1374-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1460-12-13T00:00:00Z", "1460-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2028"], "ld": ["Q13362"]}, "Q441066": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q36180", "Q2468727"], "desc_en": ["Italian scholar, physician and philosopher (1484-1558)"], "desc_fr": ["philosophe italien"], "libell\u00e9_en": ["Julius Caesar Scaliger"], "libell\u00e9_fr": ["Jules C\u00e9sar Scaliger"], "type": ["Q5"], "dn": ["1484-05-02T00:00:00Z"], "dd": ["1558-10-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q194136"], "ld": ["Q6625"]}, "Q47163": {"occupations": ["Q42973", "Q36180"], "desc_en": ["Roman architect and engineer"], "desc_fr": ["architecte et \u00e9crivain romain"], "libell\u00e9_en": ["Vitruvius"], "libell\u00e9_fr": ["Vitruve"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0079-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0014-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q17167"]}, "Q3894002": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["Italian historian"], "desc_fr": ["historien italien"], "libell\u00e9_en": ["Paolo Emili"], "libell\u00e9_fr": ["Paolo Emilio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1460-01-01T00:00:00Z", "1455-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1529-05-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q2028"], "ld": ["Q90"]}, "Q8797": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["Roman poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te romain"], "libell\u00e9_en": ["Aemilius Macer"], "libell\u00e9_fr": ["Aemilius Macer"], "type": ["Q5"], "dn": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/42feb541ed97156abba749622d33f2d9"], "dd": ["-0015-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2028"], "ld": ["Q220"]}, "Q82778": {"occupations": ["Q4964182", "Q49757", "Q11545923", "Q47064", "Q212238", "Q201788", "Q18805", "Q1792450", "Q36180"], "desc_en": ["1st-century Roman military commander and writer"], "desc_fr": ["homme politique, naturaliste et philosophe romain du Ier si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Pliny the Elder"], "libell\u00e9_fr": ["Pline l'Ancien"], "type": ["Q5"], "dn": ["0020-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0079-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q50711037"], "ld": ["Q547910"]}}], ["Q1987237", {"Q5219086": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["British theologian"], "libell\u00e9_en": ["Daniel Whitby"], "libell\u00e9_fr": ["Daniel Whitby"], "type": ["Q5"], "dn": ["1638-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1726-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1987237"]}}], ["Q192574", {"Q1381729": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q432386", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["French Catholic bishop and famous preacher"], "desc_fr": ["homme d'\u00c9glise fran\u00e7ais, \u00e9v\u00eaque de Clermont en Auvergne"], "libell\u00e9_en": ["Jean-Baptiste Massillon"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Baptiste Massillon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1663-06-24T00:00:00Z"], "dd": ["1742-09-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q192574"], "ld": ["Q1048059"]}}], ["Q1663", {"Q1393093": {"occupations": ["Q42603", "Q49476", "Q169470", "Q4964182", "Q170790", "Q1234713", "Q36180", "Q37226"], "desc_en": ["Croatian cleric and scientist"], "desc_fr": ["eccl\u00e9siastique et homme de sciences croate"], "libell\u00e9_en": ["Marco Antonio de Dominis"], "libell\u00e9_fr": ["Marco Antonio de Dominis"], "type": ["Q5"], "dn": ["1566-01-01T00:00:00Z", "1560-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1624-09-09T00:00:00Z", "1624-09-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q13279"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q466759", {"Q872513": {"occupations": ["Q1402561"], "desc_en": ["Dutch mercenary"], "desc_fr": ["mercenaire n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Maarten Schenck van Nydeggen"], "libell\u00e9_fr": ["Martin Schenk von Nideggen"], "type": ["Q5"], "dn": ["1540-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1589-08-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q16006"], "ld": ["Q47887"]}}], ["Q3556444", {"Q2351798": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q1234713"], "desc_en": ["Catholic bishop"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Louis Abelly"], "libell\u00e9_fr": ["Louis Abelly"], "type": ["Q5"], "dn": ["1604-06-01T00:00:00Z"], "dd": ["1691-10-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q90"]}, "Q972524": {"occupations": ["Q2478141"], "desc_en": ["877 - 926"], "libell\u00e9_en": ["Raoul I of Vexin"], "libell\u00e9_fr": ["Raoul Ier de Vexin"], "type": ["Q5"], "dn": ["0900-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0926-01-01T00:00:00Z"]}, "Q3384862": {"occupations": ["Q1381391", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["French minister"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien protestant"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Du Moulin"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Dumoulin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1568-10-26T00:00:00Z", "1700-01-01T00:00:00Z", "1568-10-16T00:00:00Z"], "dd": ["1658-03-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q830755"], "ld": ["Q184371"]}, "Q7177908": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["French-English theologian (1601-1684)"], "libell\u00e9_en": ["Peter du Moulin"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Du Moulin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1601-04-01T00:00:00Z"], "dd": ["1684-10-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q29303"]}}], ["Q163", {"Q965811": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["English scholar and didactic writer (1515-1568)"], "libell\u00e9_en": ["Roger Ascham"], "libell\u00e9_fr": ["Roger Ascham"], "type": ["Q5"], "dn": ["1515-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1568-01-01T00:00:00Z", "1569-01-09T00:00:00Z", "1569-01-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q4676888"], "ld": ["Q84"]}, "Q2424128": {"occupations": ["Q24387326", "Q16267607", "Q3409375", "Q201788", "Q1622272"], "desc_en": ["British antiquarian; (1635-1702)"], "desc_fr": ["philologue britannique"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Gale"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Gale"], "type": ["Q5"], "dn": ["1636-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1702-04-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q2144982"], "ld": ["Q42462"]}, "Q676049": {"occupations": ["Q42603", "Q36180"], "desc_en": ["Archbishop of Canterbury"], "desc_fr": ["archev\u00eaque de Canterbury, auteur de sermons"], "libell\u00e9_en": ["John Tillotson"], "libell\u00e9_fr": ["John Tillotson"], "type": ["Q5"], "dn": ["1630-10-10T00:00:00Z"], "dd": ["1694-11-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q7571869"], "ld": ["Q84"]}, "Q913203": {"occupations": ["Q42603", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["British bishop"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque de Chester et \u00e9diteur de la Bible Polyglotte dite de Londres"], "libell\u00e9_en": ["Brian Walton"], "libell\u00e9_fr": ["Brian Walton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1600-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1661-11-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q2767197"], "ld": ["Q84"]}, "Q711589": {"occupations": ["Q333634", "Q82955", "Q24262584", "Q170790"], "desc_en": ["English bible translator (1549-1622)"], "libell\u00e9_en": ["Sir Henry Savile"], "libell\u00e9_fr": ["Henry Savile"], "type": ["Q5"], "dn": ["1549-12-10T00:00:00Z"], "dd": ["1622-02-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q163"], "ld": ["Q617407"]}, "Q2499418": {"occupations": ["Q10872101"], "desc_en": ["English anatomist (1614\u20131673)"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Wharton"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Wharton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1614-08-31T00:00:00Z"], "dd": ["1673-11-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q2532075"], "ld": ["Q84"]}, "Q365133": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["English writer and poet (c.1330\u20131408)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain britannique"], "libell\u00e9_en": ["John Gower"], "libell\u00e9_fr": ["John Gower"], "type": ["Q5"], "dn": ["1330-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1408-10-01T00:00:00Z", "1408-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q23298"], "ld": ["Q84"]}, "Q3182454": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["Archbishop of York"], "desc_fr": ["archev\u00eaque d'York"], "libell\u00e9_en": ["John Sharp"], "libell\u00e9_fr": ["John Sharp"], "type": ["Q5"], "dn": ["1645-02-16T00:00:00Z", "1644-02-16T00:00:00Z", "1645-02-26T00:00:00Z"], "dd": ["1714-02-02T00:00:00Z", "1714-02-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q22905"], "ld": ["Q22889"]}, "Q3946620": {"occupations": ["Q49757", "Q39631", "Q36180"], "desc_en": ["British writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain britannique"], "libell\u00e9_en": ["Samuel Garth"], "libell\u00e9_fr": ["Samuel Garth"], "type": ["Q5"], "dn": ["1661-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1719-01-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q4938900"], "ld": ["Q23306"]}, "Q173893": {"occupations": ["Q4964182", "Q333634", "Q24262584", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["English theologian and early dissident in the Roman Catholic Church"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien r\u00e9formateur anglais"], "libell\u00e9_en": ["John Wycliffe"], "libell\u00e9_fr": ["John Wyclif"], "type": ["Q5"], "dn": ["1320-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1385-01-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q2649783"], "ld": ["Q2333774"]}, "Q5540582": {"occupations": ["Q3409375", "Q5697103"], "desc_en": ["English priest"], "desc_fr": ["pr\u00eatre anglais"], "libell\u00e9_en": ["George Hickes"], "libell\u00e9_fr": ["George Hickes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1642-06-30T00:00:00Z", "1642-06-20T00:00:00Z"], "dd": ["1715-12-15T00:00:00Z", "1715-12-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q4676888"], "ld": ["Q179351"]}, "Q7349562": {"occupations": ["Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["English Anglican theologian and casuist (1587-1663)"], "libell\u00e9_en": ["Robert Sanderson"], "libell\u00e9_fr": ["Robert Sanderson"], "type": ["Q5"], "dn": ["1587-09-19T00:00:00Z"], "dd": ["1663-01-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q42448"]}, "Q335086": {"occupations": ["Q1622272", "Q170790"], "desc_en": ["British mathematician (*1561 \u2013 \u20201630)"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien britannique"], "libell\u00e9_en": ["Henry Briggs"], "libell\u00e9_fr": ["Henry Briggs"], "type": ["Q5"], "dn": ["1561-02-11T00:00:00Z"], "dd": ["1630-01-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q7969498"], "ld": ["Q34217"]}}], ["Q569766", {"Q8462": {"occupations": ["Q1250916"], "desc_en": ["The founder of the Timurid Empire (1370\u20131405)"], "desc_fr": ["dirigeant et conqu\u00e9rant turco-mongol, XIVe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Timur"], "libell\u00e9_fr": ["Tamerlan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1336-04-17T00:00:00Z"], "dd": ["1405-02-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q569766"], "ld": ["Q956911"]}}], ["Q342", {"Q926243": {"occupations": ["Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["French Jesuit and writer (1690-1743)"], "desc_fr": ["pr\u00eatre j\u00e9suite fran\u00e7ais, \u00e9crivain et dramaturge"], "libell\u00e9_en": ["Guillaume-Hyacinthe Bougeant"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume Hyacinthe Bougeant"], "type": ["Q5"], "dn": ["1690-11-04T00:00:00Z"], "dd": ["1743-01-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q342"], "ld": ["Q90"]}, "Q941481": {"occupations": ["Q4964182", "Q2004963", "Q2468727", "Q182436", "Q201788"], "desc_en": ["French classical scholar (1646-1729)"], "desc_fr": ["j\u00e9suite fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean Hardouin"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Hardouin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1646-12-23T00:00:00Z"], "dd": ["1729-09-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q342"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q2843", {"Q121850": {"occupations": ["Q17166634", "Q4964182", "Q733786", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["German hagiographer"], "desc_fr": ["chartreux, Hagiographe"], "libell\u00e9_en": ["Laurentius Surius"], "libell\u00e9_fr": ["Laurentius Surius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1522-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1578-06-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q2843"], "ld": ["Q365"]}, "Q114053": {"occupations": ["Q1622272", "Q36180", "Q182436"], "desc_en": ["German librarian and writer (1575-1643)"], "desc_fr": ["philologue allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johann Kirchmann"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Kirchmann"], "type": ["Q5"], "dn": ["1575-01-28T00:00:00Z"], "dd": ["1643-03-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q2843"], "ld": ["Q2843"]}, "Q67375": {"occupations": ["Q1231865", "Q39631", "Q49757", "Q10872101", "Q1622272"], "desc_en": ["German physician and scholar"], "desc_fr": ["fils du savant m\u00e9decin allemand Meibomius"], "libell\u00e9_en": ["Heinrich Meibom"], "libell\u00e9_fr": ["Heinrich Meibom"], "type": ["Q5"], "dn": ["1638-06-29T00:00:00Z"], "dd": ["1700-03-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q2843"], "ld": ["Q486562"]}, "Q69725": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713", "Q13424456"], "desc_en": ["German Lutheran theologian and hymn author"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien Luth\u00e9rien allemand et auteur de chants religieux"], "libell\u00e9_en": ["Heinrich M\u00fcller"], "libell\u00e9_fr": ["Heinrich M\u00fcller"], "type": ["Q5"], "dn": ["1631-10-28T00:00:00Z"], "dd": ["1675-09-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q2843"], "ld": ["Q2861"]}}], ["Q688539", {"Q110212166": {"libell\u00e9_en": ["Conrad Wolfgang Platz"], "libell\u00e9_fr": ["Conrad Wolfgang Platz"], "type": ["Q5"], "dn": ["1531-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1596-01-01T00:00:00Z"]}, "Q311231": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["German lutheran theologian, founder of pietism (1635-1705)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien et pasteur luth\u00e9rien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Philipp Jakob Spener"], "libell\u00e9_fr": ["Philipp Jacob Spener"], "type": ["Q5"], "dn": ["1635-01-13T00:00:00Z"], "dd": ["1705-02-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q148483"], "ld": ["Q64"]}}], ["Q4475748", {"Q676560": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["17th century English theologian and scholar"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien et homme d'\u00e9glise britannique"], "libell\u00e9_en": ["John Pearson"], "libell\u00e9_fr": ["John Pearson"], "type": ["Q5"], "dn": ["1613-03-10T00:00:00Z"], "dd": ["1686-07-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q4475748"], "ld": ["Q170263"]}}], ["Q2148345", {"Q185126": {"occupations": ["Q1402561"], "desc_en": ["ruler of the Kingdom of Pontus from 120 to 63 BC"], "desc_fr": ["roi du Pont"], "libell\u00e9_en": ["Mithridates VI of Pontus"], "libell\u00e9_fr": ["Mithridate VI"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0131-01-01T00:00:00Z", "-0133-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0062-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q599416"], "ld": ["Q321371"]}}], ["Q461413", {"Q1699269": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q4263842"], "desc_en": ["Scottish writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain catholique fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["John Barclay"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Barclay"], "type": ["Q5"], "dn": ["1582-01-28T00:00:00Z", "1582-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1621-08-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q461413"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q41139", {"Q178918": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["king of the Franks from 996 to 1031"], "desc_fr": ["roi des Francs de 996 \u00e0 1031"], "libell\u00e9_en": ["Robert II of France"], "libell\u00e9_fr": ["Robert II de France"], "type": ["Q5"], "dn": ["0972-04-01T00:00:00Z"], "dd": ["1031-07-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q6548"], "ld": ["Q41139"]}, "Q462371": {"occupations": ["Q333634", "Q250867", "Q36180", "Q611644"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque et traducteur des classiques"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Amyot"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Amyot"], "type": ["Q5"], "dn": ["1513-11-09T00:00:00Z"], "dd": ["1593-02-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q110397463"], "ld": ["Q167600"]}, "Q58907": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["king of the Franks from 1060 to 1108"], "desc_fr": ["roi des Francs de 1060 \u00e0 1108"], "libell\u00e9_en": ["Philip I of France"], "libell\u00e9_fr": ["Philippe Ier de France"], "type": ["Q5"], "dn": ["1052-05-29T00:00:00Z"], "dd": ["1108-08-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q1011912"], "ld": ["Q41139"]}}], ["Q184775", {"Q206512": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q372436", "Q16533", "Q82955"], "desc_en": ["English political figure, archbishop of York and cardinal-priest of Santa Cecilia (1473-1530)"], "desc_fr": ["cardinal de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Wolsey"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Wolsey"], "type": ["Q5"], "dn": ["1473-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1530-12-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q184775"], "ld": ["Q83065"]}}], ["Q6837", {"Q73396": {"occupations": ["Q1622272", "Q10872101"], "desc_en": ["German anatomist"], "libell\u00e9_en": ["Abraham Vater"], "libell\u00e9_fr": ["Abraham Vater"], "type": ["Q5"], "dn": ["1684-12-09T00:00:00Z"], "dd": ["1751-11-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q6837"], "ld": ["Q6837"]}, "Q1505499": {"occupations": ["Q1622272", "Q39631", "Q2055046"], "desc_en": ["German university teacher (1592-1638)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin allemand"], "libell\u00e9_en": ["Gregor Nymman"], "libell\u00e9_fr": ["Gregor Nymman"], "type": ["Q5"], "dn": ["1594-01-14T00:00:00Z"], "dd": ["1638-10-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q6837"], "ld": ["Q6837"]}}], ["Q91217", {"Q298664": {"occupations": ["Q611644", "Q13418253", "Q1469535", "Q182436", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180", "Q4988856"], "desc_en": ["Catholic cardinal, saint, and Doctor of the Church"], "desc_fr": ["saint catholique, docteur de l\u2019\u00c9glise, cardinal et j\u00e9suite"], "libell\u00e9_en": ["Robert Bellarmine"], "libell\u00e9_fr": ["Robert Bellarmine"], "type": ["Q5"], "dn": ["1542-10-14T00:00:00Z"], "dd": ["1621-09-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q91217"], "ld": ["Q220"]}, "Q250414": {"occupations": ["Q49757", "Q13418253", "Q10527030", "Q214917", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["Italian classical scholar and poet (1454-1494)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain italien"], "libell\u00e9_en": ["Poliziano"], "libell\u00e9_fr": ["Ange Politien"], "type": ["Q5"], "dn": ["1454-07-23T00:00:00Z"], "dd": ["1494-10-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q91217"], "ld": ["Q2044"]}}], ["Q15684", {"Q953184": {"occupations": ["Q17166634"], "desc_en": ["Spanish theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien espagnol de l'ordre des j\u00e9suites"], "libell\u00e9_en": ["Francisco de Ribera"], "libell\u00e9_fr": ["Francisco de Ribera"], "type": ["Q5"], "dn": ["1537-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1591-11-24T00:00:00Z"]}, "Q1237514": {"occupations": ["Q250867", "Q36180", "Q185351", "Q1622272", "Q169470"], "desc_en": ["Spanish theologian, jurist and scientist"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien dominicain espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Domingo de Soto"], "libell\u00e9_fr": ["Domingo de Soto"], "type": ["Q5"], "dn": ["1494-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1560-12-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q15684"], "ld": ["Q15695"]}}], ["Q3172", {"Q107278": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German protestant theologian and university professor (1633-1694)"], "libell\u00e9_en": ["Christian Kortholt the Elder"], "libell\u00e9_fr": ["Christian Kortholt"], "type": ["Q5"], "dn": ["1633-01-15T00:00:00Z"], "dd": ["1694-04-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q896928"], "ld": ["Q1707"]}}], ["Q148849", {"Q106596": {"occupations": ["Q11063", "Q1622272", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["German astronomer (1529-1581)"], "desc_fr": ["astronome allemand"], "libell\u00e9_en": ["Michael Neander"], "libell\u00e9_fr": ["Michael Neander"], "type": ["Q5"], "dn": ["1529-04-03T00:00:00Z"], "dd": ["1581-10-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q830418"], "ld": ["Q3150"]}, "Q105649": {"occupations": ["Q13418253", "Q1231865"], "desc_en": ["German educationist and philologist (1525-1585)"], "libell\u00e9_en": ["Michael Neander"], "libell\u00e9_fr": ["Michael Neander"], "type": ["Q5"], "dn": ["1525-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1595-04-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q393043"], "ld": ["Q684876"]}}], ["Q502758", {"Q60756": {"occupations": ["Q16334509", "Q1622272", "Q39631", "Q2374149"], "desc_en": ["German physician and botanist (1501\u20131566)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin et botaniste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Leonhart Fuchs"], "libell\u00e9_fr": ["Leonhart Fuchs"], "type": ["Q5"], "dn": ["1501-01-27T00:00:00Z"], "dd": ["1566-05-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q502758"], "ld": ["Q3806"]}}], ["Q163490", {"Q132157": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["Greek philosopher (c. 495 \u2013 c. 430 BC)"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Zeno of Elea"], "libell\u00e9_fr": ["Z\u00e9non d'\u00c9l\u00e9e"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0489-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0424-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q272968"], "ld": ["Q272968"]}, "Q171303": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180"], "desc_en": ["Greek philosopher, founder of Stoicism"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Zeno of Citium"], "libell\u00e9_fr": ["Z\u00e9non de Cition"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0333-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0262-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1743884"], "ld": ["Q1524"]}, "Q189759": {"occupations": ["Q4964182", "Q170790"], "desc_en": ["150-c. 75 BCE, Epicurean philosopher from the Phoenician city of Sidon"], "desc_fr": ["philosophe \u00e9picurien"], "libell\u00e9_en": ["Zeno of Sidon"], "libell\u00e9_fr": ["Z\u00e9non de Sidon"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0149-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0069-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q163490"], "ld": ["Q1524"]}, "Q189767": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["ancient Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Zeno of Tarsus"], "libell\u00e9_fr": ["Z\u00e9non de Tarse"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0250-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0200-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q134287"]}}], ["Q3437", {"Q81757780": {"occupations": ["Q42973"], "desc_en": ["Faher of Ignazio Danti"], "libell\u00e9_en": ["Giulio Danti"], "libell\u00e9_fr": ["Giulio Danti"], "type": ["Q5"], "dn": ["1500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1575-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q3437"], "ld": ["Q3437"]}, "Q23766755": {"occupations": ["Q1028181"], "desc_en": ["Italian painter (1498-1573)"], "desc_fr": ["peintre italienne"], "libell\u00e9_en": ["Teodora Danti"], "libell\u00e9_fr": ["Teodora Danti"], "type": ["Q5"], "dn": ["1498-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1573-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q3437"]}, "Q1234790": {"occupations": ["Q42973", "Q211423", "Q81096", "Q1281618", "Q36180"], "desc_en": ["Italian sculptor (1530-1576)"], "desc_fr": ["sculpteur italien"], "libell\u00e9_en": ["Vincenzo Danti"], "libell\u00e9_fr": ["Vincenzo Danti"], "type": ["Q5"], "dn": ["1530-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1576-05-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q3437"], "ld": ["Q3437"]}, "Q91909828": {"occupations": ["Q211423", "Q170790"], "desc_en": ["Italian goldsmith and mathematician (-1512)"], "libell\u00e9_en": ["Piervincenzo Danti"], "libell\u00e9_fr": ["Piervincenzo Danti"], "type": ["Q5"], "dn": ["1450-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1512-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q3437"], "ld": ["Q3437"]}, "Q948226": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q4964182", "Q121594", "Q11063", "Q1734662", "Q11744022", "Q170790"], "desc_en": ["Italian mathematician and cosmographer"], "libell\u00e9_en": ["Ignazio Danti"], "libell\u00e9_fr": ["Ignazio Danti"], "type": ["Q5"], "dn": ["1536-05-10T00:00:00Z"], "dd": ["1586-10-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q3437"], "ld": ["Q18400"]}, "Q18811895": {"occupations": ["Q81096", "Q170790"], "desc_en": ["Italian mathematician and engineer"], "libell\u00e9_en": ["Giovan Battista Danti"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Baptiste Dante"], "type": ["Q5"], "dn": ["1478-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1517-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q3437"], "ld": ["Q641"]}, "Q932147": {"occupations": ["Q185351", "Q12027957"], "desc_en": ["Italian jurist"], "desc_fr": ["juriste italien"], "libell\u00e9_en": ["Giovan Paolo Lancellotti"], "libell\u00e9_fr": ["Giovan Paolo Lancellotti"], "type": ["Q5"], "dn": ["1522-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1590-09-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q3437"], "ld": ["Q3437"]}}], ["Q45815", {"Q317200": {"occupations": ["Q49757", "Q6625963", "Q177220", "Q36180"], "desc_en": ["Portuguese writer"], "desc_fr": ["po\u00e8te et romancier portugais"], "libell\u00e9_en": ["Jorge de Montemor"], "libell\u00e9_fr": ["Jorge de Montemayor"], "type": ["Q5"], "dn": ["1520-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1561-03-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q45815"], "ld": ["Q495"]}, "Q363923": {"occupations": ["Q36180", "Q11900058"], "desc_en": ["Portuguese explorer and writer"], "desc_fr": ["explorateur et \u00e9crivain portugais"], "libell\u00e9_en": ["Fern\u00e3o Mendes Pinto"], "libell\u00e9_fr": ["Fern\u00e3o Mendes Pinto"], "type": ["Q5"], "dn": ["1509-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1583-07-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q45815"], "ld": ["Q2035294"]}}], ["Q1009235", {"Q81000": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["King of England"], "desc_fr": ["roi d'Angleterre de 1377 \u00e0 1399"], "libell\u00e9_en": ["Richard II of England"], "libell\u00e9_fr": ["Richard II"], "type": ["Q5"], "dn": ["1367-01-14T00:00:00Z"], "dd": ["1400-02-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q1479"], "ld": ["Q1949590"]}, "Q429749": {"occupations": ["Q42603", "Q1234713"], "desc_en": ["Irish bishop"], "libell\u00e9_en": ["John Bramhall"], "libell\u00e9_fr": ["John Bramhall"], "type": ["Q5"], "dn": ["1594-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1663-06-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q1009235"]}}], ["Q1468519", {"Q733246": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180", "Q47064", "Q1511216"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Roger de Rabutin, Comte de Bussy"], "libell\u00e9_fr": ["Roger de Bussy-Rabutin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1618-04-13T00:00:00Z"], "dd": ["1693-04-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q549176"], "ld": ["Q190827"]}}], ["Q192240", {"Q3525676": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["English theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien anglais"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Woolston"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Woolston"], "type": ["Q5"], "dn": ["1668-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1733-01-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q192240"], "ld": ["Q84"]}, "Q536960": {"occupations": ["Q42603", "Q1234713"], "desc_en": ["Bishop of Oxford (1640-1688)"], "desc_fr": ["Th\u00e9ologien anglais, \u00e9v\u00eaque d'Oxford (1640-1687)"], "libell\u00e9_en": ["Samuel Parker"], "libell\u00e9_fr": ["Samuel Parker"], "type": ["Q5"], "dn": ["1640-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1688-03-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q192240"], "ld": ["Q34217"]}}], ["Q166997", {"Q3158469": {"occupations": ["Q49757", "Q16254673"], "desc_en": ["French poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te et pamphl\u00e9taire fran\u00e7ais du XVIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Carpentier Marigny"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Carpentier de Marigny"], "type": ["Q5"], "dn": ["1615-10-04T00:00:00Z"], "dd": ["1673-02-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q652168"], "ld": ["Q90"]}, "Q98962700": {"libell\u00e9_en": ["Simon Marion"], "libell\u00e9_fr": ["Simon Marion"], "type": ["Q5"], "dn": ["1540-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1605-02-15T00:00:00Z", "1605-01-01T00:00:00Z"]}, "Q1239570": {"occupations": ["Q1636680", "Q120835041", "Q3400985"], "desc_en": ["French humanist scholar"], "desc_fr": ["professeur (r\u00e9gent) au coll!\u00e8ge de Navarre de l'Universit\u00e9 de Paris et auteur fran\u00e7ais d'ouvrages d'enseignement"], "libell\u00e9_en": ["Jean Tixier de Ravisi"], "libell\u00e9_fr": ["Ravisius Textor"], "type": ["Q5"], "dn": ["1492-01-01T00:00:00Z", "1493-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1522-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q34220"]}, "Q2823921": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["French poet, carpenter"], "desc_fr": ["menuisier-po\u00e8te fran\u00e7ais, dit aussi \u00ab Ma\u00eetre Adam \u00bb"], "libell\u00e9_en": ["Adam Billaut"], "libell\u00e9_fr": ["Adam Billaut"], "type": ["Q5"], "dn": ["1602-01-31T00:00:00Z"], "dd": ["1662-05-19T00:00:00Z", "1662-05-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q166997"], "ld": ["Q166997"]}}], ["Q829358", {"Q3552156": {"occupations": ["Q201788", "Q2504617", "Q36180"], "desc_en": ["French historian"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Urbain Chevreau"], "libell\u00e9_fr": ["Urbain Chevreau"], "type": ["Q5"], "dn": ["1613-04-20T00:00:00Z"], "dd": ["1701-02-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q829358"], "ld": ["Q829358"]}, "Q1685811": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean Salmon Macrin"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Salmon Macrin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1490-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1557-10-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q829358"], "ld": ["Q829358"]}, "Q560999": {"occupations": ["Q1930187", "Q12362622", "Q551835", "Q56314891"], "desc_en": ["French newspaper publisher and historian"], "desc_fr": ["journaliste, m\u00e9decin et philanthrope fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Th\u00e9ophraste Renaudot"], "libell\u00e9_fr": ["Th\u00e9ophraste Renaudot"], "type": ["Q5"], "dn": ["1586-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1653-10-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q829358"], "ld": ["Q90"]}, "Q596299": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["French historian"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais (1571-1650)"], "libell\u00e9_en": ["Sc\u00e9vole de Sainte-Marthe"], "libell\u00e9_fr": ["Sc\u00e9vole de Sainte-Marthe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1571-12-20T00:00:00Z"], "dd": ["1650-09-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q829358"], "ld": ["Q829358"]}, "Q2471259": {"occupations": ["Q49757", "Q82955", "Q36180"], "desc_en": ["French poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais (1536-1623)"], "libell\u00e9_en": ["Sc\u00e9vole de Sainte-Marthe"], "libell\u00e9_fr": ["Sc\u00e9vole de Sainte-Marthe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1536-02-02T00:00:00Z"], "dd": ["1623-03-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q829358"], "ld": ["Q829358"]}, "Q3837634": {"occupations": ["Q201788", "Q8963721"], "desc_en": ["French historian"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Louis de Sainte-Marthe"], "libell\u00e9_fr": ["Louis de Sainte-Marthe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1571-12-30T00:00:00Z"], "dd": ["1659-04-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q829358"], "ld": ["Q829358"]}, "Q711273": {"occupations": ["Q250867", "Q11063", "Q182436", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["French astronomer"], "desc_fr": ["astronome, secr\u00e9taire de Jacques Du Puy et attach\u00e9 au pr\u00e9sident de Thou"], "libell\u00e9_en": ["Isma\u00ebl Bullialdus"], "libell\u00e9_fr": ["Isma\u00ebl Boulliau"], "type": ["Q5"], "dn": ["1605-09-28T00:00:00Z"], "dd": ["1694-11-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q829358"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q14318", {"Q5806865": {"occupations": ["Q185351", "Q611644", "Q250867", "Q1622272"], "libell\u00e9_en": ["Diego de \u00c1lava y Esquivel"], "libell\u00e9_fr": ["Diego de \u00c1lava y Esquivel"], "type": ["Q5"], "dn": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/bd5563ea86649129c8abbce01e893d7d"], "dd": ["1562-03-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q14318"], "ld": ["Q5818"]}}], ["Q189960", {"Q12900163": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["English bishop"], "libell\u00e9_en": ["William Beveridge"], "libell\u00e9_fr": ["William Beveridge"], "type": ["Q5"], "dn": ["1637-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1708-03-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q808993"], "ld": ["Q84"]}, "Q595602": {"occupations": ["Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["17th-century English dramatist"], "desc_fr": ["\u00e9crivain britannique"], "libell\u00e9_en": ["Nathaniel Lee"], "libell\u00e9_fr": ["Nathaniel Lee"], "type": ["Q5"], "dn": ["1653-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1692-05-06T00:00:00Z"]}, "Q1511187": {"occupations": ["Q2259451", "Q33999", "Q214917", "Q1776724", "Q36180"], "desc_en": ["British actor (1635-1710)"], "desc_fr": ["acteur britannique"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Betterton"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Betterton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1635-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1710-04-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q84"], "ld": ["Q84"]}, "Q193857": {"occupations": ["Q49757", "Q33999", "Q27044075", "Q4263842", "Q214917", "Q36180"], "desc_en": ["English playwright, poet, and actor (1572\u20131637)"], "desc_fr": ["po\u00e8te et auteur dramatique anglais"], "libell\u00e9_en": ["Ben Jonson"], "libell\u00e9_fr": ["Ben Jonson"], "type": ["Q5"], "dn": ["1572-06-21T00:00:00Z"], "dd": ["1637-08-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q189960", "Q84"], "ld": ["Q84"]}, "Q325849": {"occupations": ["Q11063", "Q2004963", "Q170790"], "desc_en": ["British mathematician and astronomer"], "desc_fr": ["antiquaire, numismate, math\u00e9maticien et astronome britannique"], "libell\u00e9_en": ["Martin Folkes"], "libell\u00e9_fr": ["Martin Folkes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1690-10-29T00:00:00Z"], "dd": ["1754-06-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q189960"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q719815", {"Q180109": {"occupations": ["Q11063", "Q170790"], "desc_en": ["ancient Greek geometer and astronomer noted for his writings on conic sections"], "desc_fr": ["g\u00e9om\u00e8tre et astronome de la Gr\u00e8ce antique, connu pour ses trait\u00e9s sur les sections coniques"], "libell\u00e9_en": ["Apollonius of Perga"], "libell\u00e9_fr": ["Apollonios de Perga"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0261-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0189-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q719815"], "ld": ["Q87"]}}], ["Q1336775", {"Q580954": {"occupations": ["Q42603", "Q611644"], "desc_en": ["French bishop (1200-1227)"], "desc_fr": ["moine-soldat, chancelier de France"], "libell\u00e9_en": ["Gu\u00e9rin"], "libell\u00e9_fr": ["Gu\u00e9rin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1227-04-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q1336775"]}}], ["Q599416", {"Q185126": {"occupations": ["Q1402561"], "desc_en": ["ruler of the Kingdom of Pontus from 120 to 63 BC"], "desc_fr": ["roi du Pont"], "libell\u00e9_en": ["Mithridates VI of Pontus"], "libell\u00e9_fr": ["Mithridate VI"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0131-01-01T00:00:00Z", "-0133-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0062-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q599416"], "ld": ["Q321371"]}, "Q335117": {"occupations": ["Q24262584"], "desc_en": ["2nd century translator of the Hebrew Bible into Greek"], "desc_fr": ["traducteur grec de la Bible h\u00e9bra\u00efque"], "libell\u00e9_en": ["Aquila of Sinope"], "libell\u00e9_fr": ["Aquila de Sinope"], "type": ["Q5"], "dn": ["0100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0200-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q913382", "Q107557833"]}, "Q59180": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["4th-century BC Greek Cynic philosopher"], "desc_fr": ["philosophe grec de l'Antiquit\u00e9 associ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole cynique"], "libell\u00e9_en": ["Diogenes of Sinope"], "libell\u00e9_fr": ["Diog\u00e8ne de Sinope"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0399-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0322-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q599416"], "ld": ["Q1363688"]}}], ["Q738013", {"Q297838": {"occupations": ["Q11569986", "Q14623005", "Q1028181", "Q1925963", "Q15296811", "Q3391743"], "desc_en": ["Spanish painter (1591\u20131652)"], "desc_fr": ["peintre espagnol (1591\u20131652)"], "libell\u00e9_en": ["Jusepe de Ribera"], "libell\u00e9_fr": ["Jos\u00e9 de Ribera"], "type": ["Q5"], "dn": ["1591-01-12T00:00:00Z"], "dd": ["1652-09-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q738013"], "ld": ["Q2634"]}, "Q6298833": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["Spanish priest"], "libell\u00e9_en": ["Juan Andr\u00e9s"], "libell\u00e9_fr": ["Juan Andr\u00e9s"], "type": ["Q5"], "dn": ["1500-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q8810"]}, "Q3992575": {"occupations": ["Q201788", "Q4964182", "Q1234713"], "desc_en": ["Spanish theologian"], "desc_fr": ["dominicain espagnol, th\u00e9ologien, ex\u00e9g\u00e8te, historien, philosophe, traducteur de la Bible"], "libell\u00e9_en": ["Tomaso Malvenda"], "libell\u00e9_fr": ["Tom\u00e0s Maluenda"], "type": ["Q5"], "dn": ["1566-05-01T00:00:00Z"], "dd": ["1628-05-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q738013"], "ld": ["Q8818"]}, "Q160369": {"occupations": ["Q250867"], "desc_en": ["Pope from 1455 to 1458 from the Borgia family"], "desc_fr": ["pape catholique"], "libell\u00e9_en": ["Callixtus III"], "libell\u00e9_fr": ["Calixte III"], "type": ["Q5"], "dn": ["1379-01-16T00:00:00Z"], "dd": ["1458-08-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q98308672"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q504924", {"Q727818": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["medieval churchman"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque de Paris de 1160 \u00e0 1196"], "libell\u00e9_en": ["Maurice de Sully"], "libell\u00e9_fr": ["Maurice de Sully"], "type": ["Q5"], "dn": ["1110-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1196-09-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q504924"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q22880", {"Q87581": {"occupations": ["Q482980", "Q13418253", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["German scholar (1576-1649)"], "desc_fr": ["pol\u00e9miste et \u00e9crivain catholique du XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Caspar Schoppe"], "libell\u00e9_fr": ["Scioppius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1576-06-06T00:00:00Z"], "dd": ["1649-11-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q14887"], "ld": ["Q617"]}}], ["Q150907", {"Q123450": {"occupations": ["Q763779", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German religious reformer"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Oecolampadius"], "libell\u00e9_fr": ["\u0152colampade"], "type": ["Q5"], "dn": ["1482-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1531-12-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q1584"], "ld": ["Q78"]}}], ["Q3778", {"Q113004": {"occupations": ["Q13418253", "Q10527030", "Q1104153", "Q1237385", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["German humanist"], "libell\u00e9_en": ["Rudolph von Langen"], "libell\u00e9_fr": ["Rudolf von Langen"], "type": ["Q5"], "dn": ["1438-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1519-12-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q2809"], "ld": ["Q2742"]}, "Q72457": {"occupations": ["Q39631", "Q13418253", "Q333634", "Q16267607", "Q2468727", "Q10527030", "Q1622272"], "desc_en": ["German physician and philologist (c.1500\u20131558)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin allemand"], "libell\u00e9_en": ["Janus Cornarius"], "libell\u00e9_fr": ["Janus Cornarius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1558-03-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q3778"], "ld": ["Q3150"]}}], ["Q6588", {"Q18197705": {"occupations": ["Q15991187", "Q6673651"], "desc_fr": ["Litt\u00e9rateur fran\u00e7ais, grammairien."], "libell\u00e9_en": ["Aimar de Ran\u00e7onnet"], "libell\u00e9_fr": ["Aimar de Ran\u00e7onnet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1498-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1559-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q176227", {"Q770787": {"occupations": ["Q333634", "Q14467526", "Q2468727", "Q201788"], "desc_en": ["Italian priest and classical scholar"], "desc_fr": ["po\u00e8te et humaniste italien (1376-1459)"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Aurispa"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Aurispa"], "type": ["Q5"], "dn": ["1376-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1459-05-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q487174"], "ld": ["Q13362"]}}], ["Q826561", {"Q711589": {"occupations": ["Q333634", "Q82955", "Q24262584", "Q170790"], "desc_en": ["English bible translator (1549-1622)"], "libell\u00e9_en": ["Sir Henry Savile"], "libell\u00e9_fr": ["Henry Savile"], "type": ["Q5"], "dn": ["1549-12-10T00:00:00Z"], "dd": ["1622-02-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q163"], "ld": ["Q617407"]}}], ["Q823721", {"Q366117": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["ancient Greek general"], "desc_fr": ["strat\u00e8ge de la Ligue ach\u00e9enne"], "libell\u00e9_en": ["Philopoemen"], "libell\u00e9_fr": ["Philop\u0153men"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0252-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0182-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q36024972"], "ld": ["Q1022117"]}, "Q131169": {"occupations": ["Q201788", "Q36180", "Q47064"], "desc_en": ["ancient Greek historian"], "desc_fr": ["historien grec du IIe si\u00e8cle av. J.-C."], "libell\u00e9_en": ["Polybius"], "libell\u00e9_fr": ["Polybe"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0199-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0119-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q823721"], "ld": ["Q41"]}}], ["Q213349", {"Q231834": {"occupations": ["Q1630100", "Q715222", "Q1075186"], "desc_en": ["French Royal mistress"], "desc_fr": ["favorite de Charles VII de France"], "libell\u00e9_en": ["Agn\u00e8s Sorel"], "libell\u00e9_fr": ["Agn\u00e8s Sorel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1422-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1450-02-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q2241082"], "ld": ["Q1377292"]}}], ["Q208793", {"Q2977250": {"occupations": ["Q250867", "Q1234713"], "desc_en": ["French Jesuit (1566-1644)"], "desc_fr": ["j\u00e9suite et auteur"], "libell\u00e9_en": ["Claude Dausque"], "libell\u00e9_fr": ["Claude Dausque"], "type": ["Q5"], "dn": ["1566-12-14T00:00:00Z"], "dd": ["1644-01-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q208793"], "ld": ["Q173219"]}, "Q137934": {"occupations": ["Q42973", "Q82955", "Q733786", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["French abbot-statesmen, historian and the influential first patron of Gothic architecture (1080-1151)"], "desc_fr": ["abb\u00e9 et homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Abbot Suger"], "libell\u00e9_fr": ["Suger"], "type": ["Q5"], "dn": ["1080-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1151-01-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q1411562"], "ld": ["Q160506"]}}], ["Q132671", {"Q936976": {"occupations": ["Q82955", "Q116", "Q11545923"], "desc_en": ["King of France and Navarre; first French monarch of the House of Bourbon (1553-1610)"], "desc_fr": ["roi de France et de Navarre"], "libell\u00e9_en": ["Henry IV of France"], "libell\u00e9_fr": ["Henri IV"], "type": ["Q5"], "dn": ["1553-12-23T00:00:00Z"], "dd": ["1610-05-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q1480604"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q372922", {"Q7328": {"occupations": ["Q1937330", "Q12038843", "Q10669499", "Q11900058"], "desc_en": ["Portuguese explorer"], "desc_fr": ["grand navigateur portugais"], "libell\u00e9_en": ["Vasco da Gama"], "libell\u00e9_fr": ["Vasco de Gama"], "type": ["Q5"], "dn": ["1460-01-01T00:00:00Z", "1469-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1525-01-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q372922"], "ld": ["Q1800"]}}], ["Q1334215", {"Q47149": {"occupations": ["Q250867"], "desc_en": ["33rd pope and saint (reigned 314-335)"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque de Rome de 314 \u00e0 335"], "libell\u00e9_en": ["Sylvester I"], "libell\u00e9_fr": ["Sylvestre Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["0300-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0336-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q220"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q85802131", {"Q3655289": {"occupations": ["Q97667506"], "desc_en": ["tribune of the plebs in 82 BC executed for having spoken Rome's secret name out loud"], "desc_fr": ["homme politique et po\u00e8te romain"], "libell\u00e9_en": ["Quintus Valerius Soranus"], "libell\u00e9_fr": ["Quintus Valerius Soranus"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0150-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0081-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q117382"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q126668", {"Q28494891": {"occupations": ["Q49757"], "desc_en": ["French poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te libertin fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Payot de Ligni\u00e8res"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Payot de Ligni\u00e8res"], "type": ["Q5"], "dn": ["1626-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1704-01-01T00:00:00Z"], "ld": ["Q126668"]}, "Q685610": {"occupations": ["Q4964182", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["French theologian (1543-1628)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien et humaniste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Simon Goulart"], "libell\u00e9_fr": ["Simon Goulart"], "type": ["Q5"], "dn": ["1543-10-30T00:00:00Z"], "dd": ["1628-02-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q126668"], "ld": ["Q71"]}}], ["Q26385", {"Q376124": {"occupations": ["Q4964182", "Q333634", "Q14565331", "Q10527030", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["French philosopher"], "desc_fr": ["philosophe fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Petrus Ramus"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre de La Ram\u00e9e"], "type": ["Q5"], "dn": ["1515-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1572-09-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q1095002"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q244327", {"Q1605114": {"occupations": ["Q11569986", "Q15296811", "Q1028181"], "desc_en": ["painter from the Northern Netherlands (1627-1690)"], "desc_fr": ["peintre n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Hendrik Verschuring"], "libell\u00e9_fr": ["Hendrik Verschuring"], "type": ["Q5"], "dn": ["1627-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1690-04-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q244327"], "ld": ["Q26421"]}, "Q960296": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Dutch theologian"], "libell\u00e9_en": ["Willem Hessels van Est"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume Estius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1542-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1613-09-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q244327"], "ld": ["Q193826"]}, "Q549214": {"occupations": ["Q121594", "Q1622272", "Q1731155"], "desc_en": ["Dutch linguist"], "desc_fr": ["linguiste n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Thomas van Erpe"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas van Erpe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1584-09-11T00:00:00Z", "1584-09-09T00:00:00Z"], "dd": ["1624-11-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q244327"], "ld": ["Q43631"]}, "Q1932984": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q1028181"], "desc_en": ["Dutch painter (1586-1627)"], "desc_fr": ["peintre n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Dirk Rafaelsz Camphuysen"], "libell\u00e9_fr": ["Dirk Rafaelszoon Camphuysen"], "type": ["Q5"], "dn": ["1586-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1627-07-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q244327"], "ld": ["Q41976"]}, "Q329811": {"occupations": ["Q11569986", "Q1028181", "Q10862983", "Q175151", "Q13365770", "Q1437754", "Q1925963", "Q329439", "Q15296811", "Q3391743", "Q17505902"], "desc_en": ["Dutch painter (1566\u20131651)"], "desc_fr": ["peintre et graveur n\u00e9erlandais (1564\u20131651)"], "libell\u00e9_en": ["Abraham Bloemaert"], "libell\u00e9_fr": ["Abraham Bloemaert"], "type": ["Q5"], "dn": ["1565-01-04T00:00:00Z"], "dd": ["1651-01-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q244327"], "ld": ["Q803"]}, "Q370567": {"occupations": ["Q11569986", "Q1028181", "Q205375", "Q107711", "Q2341443"], "desc_en": ["Dutch painter, glass painter, draughtsman and printmaker (1637\u20131712)"], "desc_fr": ["peintre, graveur et inventeur n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Jan van der Heyden"], "libell\u00e9_fr": ["Jan van der Heyden"], "type": ["Q5"], "dn": ["1637-03-05T00:00:00Z"], "dd": ["1712-03-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q33439227"], "ld": ["Q727"]}}], ["Q170903", {"Q587697": {"occupations": ["Q2304859", "Q36180", "Q3242115", "Q1250916"], "desc_en": ["king of Portugal from 1139 to 1185"], "desc_fr": ["premier roi de Portugal (1143\u20131185)"], "libell\u00e9_en": ["Afonso I of Portugal"], "libell\u00e9_fr": ["Alphonse Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1109-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1185-12-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q170903"], "ld": ["Q45412"]}, "Q130997": {"occupations": ["Q49757", "Q250867", "Q36180"], "desc_en": ["pope"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique"], "libell\u00e9_en": ["Damasus I"], "libell\u00e9_fr": ["Damase Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["0305-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0384-12-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q66764237"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q213344", {"Q1187482": {"occupations": ["Q13418253", "Q121594", "Q2468727", "Q18916625", "Q9363889"], "desc_en": ["French classical scholar"], "desc_fr": ["\u00e9rudit classique fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Denis Lambin"], "libell\u00e9_fr": ["Denis Lambin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1519-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1572-10-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q213344"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q636188", {"Q169234": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q593644", "Q205375", "Q170790"], "desc_en": ["Persian polymath, physician, chemist and philosopher (854-925)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin, math\u00e9maticien, chimiste et philosophe persan"], "libell\u00e9_en": ["Abu Bakr al-Razi"], "libell\u00e9_fr": ["Rhaz\u00e8s"], "type": ["Q5"], "dn": ["0866-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0925-10-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q636188"], "ld": ["Q636188"]}}], ["Q338137", {"Q1813467": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["Dutch poet, playwright and translator"], "libell\u00e9_en": ["Joannes Antonides van der Goes"], "libell\u00e9_fr": ["Joannes Antonides van der Goes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1647-05-03T00:00:00Z"], "dd": ["1684-09-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q81220"], "ld": ["Q34370"]}}], ["Q6441", {"Q152457": {"desc_en": ["Christian saint"], "desc_fr": ["saint chr\u00e9tien"], "libell\u00e9_en": ["Roch"], "libell\u00e9_fr": ["Roch"], "type": ["Q5"], "dn": ["1295-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1327-08-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q6441"], "ld": ["Q6441", "Q39981"]}, "Q56006661": {"occupations": ["Q42603"], "libell\u00e9_en": ["Michel Le Faucheur"], "libell\u00e9_fr": ["Michel Le Faucheur"], "type": ["Q5"], "dn": ["1585-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1657-01-01T00:00:00Z"]}, "Q960658": {"occupations": ["Q39631", "Q4205432", "Q2374149", "Q10872101", "Q1622272"], "desc_en": ["French physician (1507-1566)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin et naturaliste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Guillaume Rondelet"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume Rondelet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1507-10-07T00:00:00Z"], "dd": ["1566-08-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q6441"], "ld": ["Q1356682"]}, "Q30902757": {"libell\u00e9_en": ["Antoine Despeisses"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine Despeisses"], "type": ["Q5"], "dn": ["1594-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1658-01-01T00:00:00Z"]}, "Q1363488": {"occupations": ["Q774306"], "desc_en": ["French surgeon"], "desc_fr": ["chirurgien fran\u00e7ais (1678-1747)"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Gigot de la Peyronie"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Gigot de la Peyronie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1678-01-15T00:00:00Z"], "dd": ["1747-04-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q6441"], "ld": ["Q621"]}, "Q3507055": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["French philosopher"], "desc_fr": ["philosophe, th\u00e9ologien et professeur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre-Sylvain R\u00e9gis"], "libell\u00e9_fr": ["Sylvain Leroy"], "type": ["Q5"], "dn": ["1632-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1707-01-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q6625"], "ld": ["Q90"]}, "Q16590311": {"occupations": ["Q185351"], "desc_fr": ["juriste, 1487-1557"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Rebuffi"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Rebuffi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1487-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1557-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1073102"], "ld": ["Q90"]}, "Q18011966": {"occupations": ["Q185351"], "desc_fr": ["jurisconsulte fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Philippe Bornier"], "libell\u00e9_fr": ["Philippe Bornier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1634-01-13T00:00:00Z"], "dd": ["1711-07-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q6441"], "ld": ["Q6441"]}}], ["Q91341", {"Q101437": {"occupations": ["Q250867", "Q49757", "Q901402", "Q201788", "Q1622272", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["pope of the Catholic Church from 1458 to 1464"], "desc_fr": ["pape catholique"], "libell\u00e9_en": ["Pius II"], "libell\u00e9_fr": ["Pie II"], "type": ["Q5"], "dn": ["1405-10-27T00:00:00Z"], "dd": ["1464-08-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q91341"], "ld": ["Q3415"]}}], ["Q711557", {"Q116003711": {"libell\u00e9_en": ["Jean de Popincourt, Seigneur de Liancourt et de Sarcelles"], "type": ["Q5"]}}], ["Q68965", {"Q115863": {"occupations": ["Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Swiss chronicler"], "desc_fr": ["chroniqueur de la ville de Berne"], "libell\u00e9_en": ["Diebold Schilling the Elder"], "libell\u00e9_fr": ["Diebold Schilling le Vieux"], "type": ["Q5"], "dn": ["1445-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1486-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q68965"]}}], ["Q153945", {"Q156778": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["Roman general and statesman (38\u20139 BC)"], "desc_fr": ["g\u00e9n\u00e9ral et consul romain"], "libell\u00e9_en": ["Nero Claudius Drusus"], "libell\u00e9_fr": ["Nero Claudius Drusus"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0037-01-14T00:00:00Z"], "dd": ["-0008-09-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q220"], "ld": ["Q62646"]}}], ["Q3572", {"Q346": {"occupations": ["Q1678054", "Q116", "Q1097498"], "desc_en": ["King of France from 1226 to 1270"], "desc_fr": ["roi de France cap\u00e9tien de 1226 \u00e0 1270 canonis\u00e9 par l'\u00c9glise catholique"], "libell\u00e9_en": ["Louis IX of France"], "libell\u00e9_fr": ["Louis IX"], "type": ["Q5"], "dn": ["1214-05-02T00:00:00Z"], "dd": ["1270-09-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q457"], "ld": ["Q3572"]}, "Q200582": {"occupations": ["Q201559", "Q132851", "Q189290", "Q82955", "Q10729326"], "desc_en": ["Ottoman admiral"], "desc_fr": ["Corsaire ottoman sous le r\u00e8gne de Soliman le Magnifique."], "libell\u00e9_en": ["Hayreddin Barbarossa"], "libell\u00e9_fr": ["Khayr ad-Din Barberousse"], "type": ["Q5"], "dn": ["1478-01-01T00:00:00Z", "1484-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1546-07-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q2479092"], "ld": ["Q16869"]}}], ["Q685640", {"Q44279": {"occupations": ["Q131512", "Q1402561", "Q82955", "Q38239859"], "desc_en": ["English military and political leader (1599\u20131658)"], "desc_fr": ["militaire\u00a0et\u00a0homme politique\u00a0anglais"], "libell\u00e9_en": ["Oliver Cromwell"], "libell\u00e9_fr": ["Oliver Cromwell"], "type": ["Q5"], "dn": ["1599-05-05T00:00:00Z"], "dd": ["1658-09-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q685640"], "ld": ["Q391620"]}}], ["Q153494", {"Q15822147": {"occupations": ["Q185351", "Q201788", "Q1622272"], "desc_en": ["German jurist and historian"], "libell\u00e9_en": ["Justus Christoph Dithmar"], "libell\u00e9_fr": ["Justus Christoph Dithmar"], "type": ["Q5"], "dn": ["1678-06-16T00:00:00Z"], "dd": ["1737-03-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q558631"], "ld": ["Q4024"]}}], ["Q509682", {"Q36620": {"occupations": ["Q15954519", "Q49757", "Q18814623", "Q11063", "Q36180", "Q155647"], "desc_en": ["Danish astronomer and alchemist, 1546\u20131601"], "desc_fr": ["astronome, alchimiste, cartographe et imprimeur danois"], "libell\u00e9_en": ["Tycho Brahe"], "libell\u00e9_fr": ["Tycho Brahe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1546-12-24T00:00:00Z"], "dd": ["1601-10-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q1807458"], "ld": ["Q1085"]}}], ["Q1076173", {"Q165419": {"occupations": ["Q82955", "Q193391"], "desc_en": ["Hetman of Cossacks (1639-1709)"], "desc_fr": ["hetman des cosaques d'Ukraine, militaire, m\u00e9c\u00e8ne et h\u00e9ros de la nation ukrainienne"], "libell\u00e9_en": ["Ivan Mazepa"], "libell\u00e9_fr": ["Ivan Mazepa"], "type": ["Q5"], "dn": ["1639-03-20T00:00:00Z"], "dd": ["1709-09-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q7231748"], "ld": ["Q2331113", "Q192176"]}}], ["Q754314", {"Q180281": {"occupations": ["Q97667506", "Q98103687"], "desc_en": ["Roman consul in 118 BC"], "desc_fr": ["consul romain en 118 av. J.-C."], "libell\u00e9_en": ["Marcus Porcius Cato"], "libell\u00e9_fr": ["Marcus Porcius Cato"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0117-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1747689"], "ld": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/a863ba2836998d7e45851b1acc14c990"]}}], ["Q44500", {"Q28937058": {"occupations": ["Q482980", "Q39631"], "desc_en": ["German physician"], "desc_fr": ["m\u00e9decin allemand"], "libell\u00e9_en": ["Georg Abraham Mercklin"], "libell\u00e9_fr": ["Georg Abraham Mercklin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1644-11-19T00:00:00Z"], "dd": ["1702-04-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q44500"], "ld": ["Q2090"]}}], ["Q184392", {"Q214816": {"occupations": ["Q4964182", "Q121594", "Q1930187", "Q4263842", "Q201788", "Q14972848", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["French philosopher and writer"], "desc_fr": ["philosophe et \u00e9crivain fran\u00e7ais (1647-1706)"], "libell\u00e9_en": ["Pierrre Bayle"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Bayle"], "type": ["Q5"], "dn": ["1647-11-18T00:00:00Z"], "dd": ["1706-12-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q475374"], "ld": ["Q34370"]}}], ["Q3992", {"Q60094": {"occupations": ["Q39018", "Q82955", "Q36180"], "desc_en": ["Holy Roman Emperor (1050-1106)"], "desc_fr": ["empereur du Saint-Empire de 1084 \u00e0 1105"], "libell\u00e9_en": ["Henry IV"], "libell\u00e9_fr": ["Henri IV du Saint-Empire"], "type": ["Q5"], "dn": ["1050-11-17T00:00:00Z"], "dd": ["1106-08-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q632379"], "ld": ["Q3992"]}}], ["Q23204", {"Q381336": {"occupations": ["Q2004963", "Q11063", "Q3621491", "Q1622272", "Q170790"], "desc_en": ["English mathematician, astronomer and antiquarian"], "desc_fr": ["Math\u00e9maticien et astronome anglais."], "libell\u00e9_en": ["John Greaves"], "libell\u00e9_fr": ["John Greaves"], "type": ["Q5"], "dn": ["1602-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1652-10-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q5143052"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q8714", {"Q4202497": {"occupations": ["Q733786", "Q916292", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Carthusian monk, 1415-1475"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johannes ab Indagine"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Indaginis"], "type": ["Q5"], "dn": ["1415-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1475-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1588995"], "ld": ["Q1729"]}}], ["Q693973", {"Q170389": {"occupations": ["Q250867", "Q1664338", "Q1234713", "Q611644"], "desc_en": ["pope of the Catholic Church 1334\u20131342"], "desc_fr": ["pape de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Benedict XII"], "libell\u00e9_fr": ["Beno\u00eet XII"], "type": ["Q5"], "dn": ["1280-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1342-05-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q693973"], "ld": ["Q6397"]}}], ["Q155981", {"Q1078925": {"occupations": ["Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["German theologian (1580-1648)"], "libell\u00e9_en": ["Christian Becmann"], "libell\u00e9_fr": ["Christian Becmann"], "type": ["Q5"], "dn": ["1580-09-20T00:00:00Z"], "dd": ["1648-03-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q10739"], "ld": ["Q155981"]}}], ["Q182188", {"Q1003677": {"occupations": ["Q49757", "Q201788", "Q333634", "Q36180"], "desc_en": ["French author, poet and translator of the Renaissance"], "desc_fr": ["polygraphe fran\u00e7ais, historiographe du roi"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois de Belleforest"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois de Belleforest"], "type": ["Q5"], "dn": ["1530-11-01T00:00:00Z"], "dd": ["1583-01-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q182188"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q23140", {"Q783318": {"occupations": ["Q201788", "Q8963721", "Q36180"], "desc_en": ["English officer of arms"], "libell\u00e9_en": ["William Dugdale"], "libell\u00e9_fr": ["William Dugdale"], "type": ["Q5"], "dn": ["1605-09-12T00:00:00Z"], "dd": ["1686-02-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q2318779"], "ld": ["Q2318779"]}, "Q18672671": {"occupations": ["Q3409375", "Q39631", "Q36180"], "desc_en": ["English bishop of the nonjuring Church of England (1645-1712)"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Wagstaffe"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Wagstaffe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1645-02-01T00:00:00Z"], "dd": ["1712-10-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q21"], "ld": ["Q4914420"]}, "Q2373798": {"occupations": ["Q49757", "Q82955", "Q372436", "Q214917"], "desc_en": ["English politician (1554-1628)"], "desc_fr": ["personnalit\u00e9 politique britannique"], "libell\u00e9_en": ["Fulke Greville, 1st Baron Brooke"], "libell\u00e9_fr": ["Fulke Greville"], "type": ["Q5"], "dn": ["1554-10-03T00:00:00Z"], "dd": ["1628-09-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q26587996", "Q1012025"], "ld": ["Q549761"]}, "Q7344964": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["English politician"], "desc_fr": ["personnalit\u00e9 politique britannique"], "libell\u00e9_en": ["Robert Greville, 2nd Baron Brooke"], "libell\u00e9_fr": ["Robert Greville"], "type": ["Q5"], "dn": ["1607-01-01T00:00:00Z", "1607-05-01T00:00:00Z"], "dd": ["1643-03-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q5710385"]}, "Q503126": {"occupations": ["Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["English chronicler"], "desc_fr": ["\u00e9crivain britannique"], "libell\u00e9_en": ["Raphael Holinshed"], "libell\u00e9_fr": ["Raphael Holinshed"], "type": ["Q5"], "dn": ["1529-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1580-01-01T00:00:00Z", "1573-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q21"]}, "Q1790396": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q22813352"], "desc_en": ["English poet and essayist (1581\u20131613)"], "desc_fr": ["po\u00e8te britannique"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Overbury"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Overbury"], "type": ["Q5"], "dn": ["1581-06-18T00:00:00Z"], "dd": ["1613-09-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q23140"], "ld": ["Q62378"]}, "Q7411864": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["English political writer"], "libell\u00e9_en": ["Samuel Johnson"], "libell\u00e9_fr": ["Samuel Johnson"], "type": ["Q5"], "dn": ["1649-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1703-01-01T00:00:00Z"]}, "Q5481310": {"occupations": ["Q14972848"], "desc_en": ["lexicographer"], "libell\u00e9_en": ["Francis Holyoake"], "libell\u00e9_fr": ["Francis Holyoake"], "type": ["Q5"], "dn": ["1567-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1653-11-13T00:00:00Z"]}}], ["Q597", {"Q671798": {"occupations": ["Q219477", "Q11900058", "Q193391"], "desc_en": ["Portuguese missionary"], "desc_fr": ["missionnaire j\u00e9suite portugais"], "libell\u00e9_en": ["Jer\u00f3nimo Lobo"], "libell\u00e9_fr": ["Jer\u00f3nimo Lobo"], "type": ["Q5"], "dn": ["1593-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1678-01-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q597"], "ld": ["Q597"]}, "Q4777632": {"occupations": ["Q2664701", "Q13418253", "Q15991187"], "desc_en": ["Portuguese educator and writer"], "desc_fr": ["jurisconsulte et grammairien portugais du XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Ant\u00f3nio de Gouveia"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine de Gouv\u00e9a"], "type": ["Q5"], "dn": ["1505-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1566-03-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q213251"], "ld": ["Q495"]}, "Q319902": {"occupations": ["Q4964182", "Q49757", "Q806798", "Q82955", "Q133485", "Q43845", "Q1234713"], "desc_en": ["Portuguese-Spanish Jewish businessman, exegete and philosopher (1437-1508)"], "desc_fr": ["philosophe portugais"], "libell\u00e9_en": ["Isaac Abrabanel"], "libell\u00e9_fr": ["Isaac Abravanel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1437-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1508-10-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q597"], "ld": ["Q641"]}, "Q590": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q47064", "Q214917"], "desc_en": ["16th-century Portuguese poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te portugais (vers 1525-1580)"], "libell\u00e9_en": ["Lu\u00eds de Cam\u00f5es"], "libell\u00e9_fr": ["Lu\u00eds de Cam\u00f5es"], "type": ["Q5"], "dn": ["1525-01-01T00:00:00Z", "1524-12-01T00:00:00Z"], "dd": ["1580-06-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q597"], "ld": ["Q597"]}}], ["Q44160", {"Q15972143": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "libell\u00e9_en": ["Armand-Louis Bonnin de Chalucet"], "libell\u00e9_fr": ["Armand-Louis Bonnin de Chalucet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1641-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1712-07-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q327"]}, "Q98970888": {"occupations": ["Q40348", "Q1731155"], "desc_en": ["French lawyer and orientalist (1645-1699)"], "libell\u00e9_en": ["Louis Ferrand"], "libell\u00e9_fr": ["Louis Ferrand"], "type": ["Q5"], "dn": ["1645-10-03T00:00:00Z"], "dd": ["1699-03-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q44160"]}}], ["Q5836", {"Q334711": {"occupations": ["Q3330547", "Q6625963", "Q1028181", "Q49757", "Q333634", "Q483501", "Q12144794", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Spanish chronicler (1539-1616)"], "desc_fr": ["chroniqueur am\u00e9rindien de langue espagnole"], "libell\u00e9_en": ["Inca Garcilaso de la Vega"], "libell\u00e9_fr": ["Inca Garcilaso de la Vega"], "type": ["Q5"], "dn": ["1539-04-12T00:00:00Z"], "dd": ["1616-04-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q5582862"], "ld": ["Q5818"]}, "Q270670": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q49757", "Q333634", "Q11063", "Q133485", "Q36180", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["12th-century Sephardic rabbi and astrologer"], "desc_fr": ["rabbin andalou"], "libell\u00e9_en": ["Abraham ibn Ezra"], "libell\u00e9_fr": ["Abraham ibn Ezra"], "type": ["Q5"], "dn": ["1092-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1167-01-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q244747"], "ld": ["Q642046"]}, "Q3072158": {"occupations": ["Q49757", "Q323081", "Q10527030"], "desc_en": ["Spanish poet"], "desc_fr": ["po\u00e9tesse espagnole"], "libell\u00e9_en": ["Luisa Sigea de Velasco"], "libell\u00e9_fr": ["Luisa Sigea"], "type": ["Q5"], "dn": ["1522-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1560-10-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q367734"], "ld": ["Q9580"]}, "Q1650053": {"occupations": ["Q42603", "Q13418253", "Q16267607", "Q1234713"], "desc_en": ["Spanish priest and philologist"], "desc_fr": ["pr\u00eatre et philologue espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Juan Luis Cerda"], "libell\u00e9_fr": ["Juan Luis Cerda"], "type": ["Q5"], "dn": ["1558-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1643-05-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q5836"], "ld": ["Q2807"]}, "Q1220593": {"occupations": ["Q188094", "Q611644", "Q185351", "Q1469535", "Q1622272"], "desc_en": ["Spanish bishop (1512-1577)"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque catholique espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Diego de Covarubias y Leyva"], "libell\u00e9_fr": ["Diego de Covarrubias"], "type": ["Q5"], "dn": ["1512-08-04T00:00:00Z"], "dd": ["1577-10-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q5836"], "ld": ["Q2807"]}, "Q1383735": {"occupations": ["Q250867", "Q1234713"], "desc_en": ["Spanish biblical scholar and early Jesuit"], "desc_fr": ["j\u00e9suite espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Alfonso Salmer\u00f3n"], "libell\u00e9_fr": ["Alfonso Salmeron"], "type": ["Q5"], "dn": ["1515-09-18T00:00:00Z"], "dd": ["1585-02-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q5836"], "ld": ["Q2634"]}, "Q311405": {"occupations": ["Q4991371", "Q49757", "Q47064", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["Spanish poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Garcilaso de la Vega"], "libell\u00e9_fr": ["Garcilaso de la Vega"], "type": ["Q5"], "dn": ["1503-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1536-10-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q5836"], "ld": ["Q33959"]}}], ["Q5128", {"Q323861": {"occupations": ["Q42603", "Q1234713"], "desc_en": ["Dutch priest"], "desc_fr": ["r\u00e9formateur anabaptiste et martyr n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Jan de Bakker"], "libell\u00e9_fr": ["Jan de Bakker"], "type": ["Q5"], "dn": ["1499-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1525-09-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q5128"], "ld": ["Q36600"]}}], ["Q183104", {"Q104708": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Bartholom\u00e4us Bernhardi of Feldkirchen"], "libell\u00e9_fr": ["Bartholom\u00e4us Bernhardi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1487-08-24T00:00:00Z"], "dd": ["1551-07-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q370361"], "ld": ["Q534792"]}}], ["Q6602", {"Q1698324": {"occupations": ["Q1028181", "Q13418253", "Q3621491", "Q201788", "Q1622272"], "desc_en": ["Swedish academic (1621-1679)"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Schefferus"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Schefferus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1621-02-02T00:00:00Z"], "dd": ["1679-03-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q6602"], "ld": ["Q25286", "Q10710237"]}, "Q3180506": {"occupations": ["Q170790"], "desc_en": ["French mathematician"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Johann Caspar Eisenschmidt"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Caspar Eisenschmidt"], "type": ["Q5"], "dn": ["1656-09-15T00:00:00Z"], "dd": ["1712-12-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q6602"], "ld": ["Q6602"]}, "Q84776": {"occupations": ["Q49757", "Q1622272", "Q1231865"], "desc_en": ["German humanist"], "libell\u00e9_en": ["Jacob Micyllus"], "libell\u00e9_fr": ["Jacob Micyllus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1503-04-16T00:00:00Z"], "dd": ["1558-02-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q6602"], "ld": ["Q2966"]}, "Q21545835": {"occupations": ["Q185351", "Q13418253", "Q1622272", "Q201788"], "desc_en": ["Alsacian philologist, jurist, and historian (1646-1701)"], "desc_fr": ["philologue, juriste et historien alsacien"], "libell\u00e9_en": ["Ulrich Obrecht"], "libell\u00e9_fr": ["Ulrich Obrecht"], "type": ["Q5"], "dn": ["1646-07-23T00:00:00Z"], "dd": ["1701-08-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q6602"], "ld": ["Q6602"]}}], ["Q1584", {"Q123450": {"occupations": ["Q763779", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German religious reformer"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Oecolampadius"], "libell\u00e9_fr": ["\u0152colampade"], "type": ["Q5"], "dn": ["1482-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1531-12-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q1584"], "ld": ["Q78"]}}], ["Q380877", {"Q1449722": {"occupations": ["Q12307965", "Q82955", "Q1234713", "Q193391"], "desc_en": ["French diplomat and polemist (1518-1581)"], "desc_fr": ["diplomate et pol\u00e9miste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Hubert Languet"], "libell\u00e9_fr": ["Hubert Languet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1518-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1581-10-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q380877"], "ld": ["Q12892"]}}], ["Q210098", {"Q1088345": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q3400985"], "desc_en": ["Italian scientist"], "libell\u00e9_en": ["Fortunio Liceti"], "libell\u00e9_fr": ["Fortunio Liceti"], "type": ["Q5"], "dn": ["1577-10-13T00:00:00Z"], "dd": ["1657-06-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q210098"], "ld": ["Q617"]}}], ["Q23298", {"Q641028": {"occupations": ["Q49757", "Q82955", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["English writer, poet, politician and ambassador (1568-1639)"], "libell\u00e9_en": ["Henry Wotton"], "libell\u00e9_fr": ["Henry Wotton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1568-03-30T00:00:00Z"], "dd": ["1639-12-01T00:00:00Z", "1639-11-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q4949435"], "ld": ["Q192088"]}, "Q138409": {"occupations": ["Q40348", "Q7581768", "Q82955", "Q193391"], "desc_en": ["English spy, diplomat and politician (1532-1590)"], "desc_fr": ["politicien, diplomate et ma\u00eetre-espion britannique"], "libell\u00e9_en": ["Francis Walsingham"], "libell\u00e9_fr": ["Francis Walsingham"], "type": ["Q5"], "dn": ["1532-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1590-04-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q122917"], "ld": ["Q84"]}, "Q208359": {"occupations": ["Q16031530", "Q4964182", "Q170790", "Q16390131", "Q17486330", "Q14915627", "Q1622272", "Q635734"], "desc_en": ["English mathematician (*1616 \u2013 \u20201703)"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien anglais"], "libell\u00e9_en": ["John Wallis"], "libell\u00e9_fr": ["John Wallis"], "type": ["Q5"], "dn": ["1616-12-03T00:00:00Z"], "dd": ["1703-11-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q725261"], "ld": ["Q34217"]}, "Q315509": {"occupations": ["Q6625963", "Q49757", "Q82955", "Q47064", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["English poet, courtier, diplomat (1554-1586)"], "libell\u00e9_en": ["Philip Sidney"], "libell\u00e9_fr": ["Philip Sidney"], "type": ["Q5"], "dn": ["1554-12-10T00:00:00Z"], "dd": ["1586-10-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q1227477"], "ld": ["Q1310"]}}], ["Q42810", {"Q237095": {"occupations": ["Q6625963", "Q1297719", "Q4964182", "Q49757", "Q6673651", "Q3068305", "Q36180"], "desc_en": ["French writer (1607\u20131701)"], "desc_fr": ["femme de lettres fran\u00e7aise (1607-1701)"], "libell\u00e9_en": ["Madeleine de Scud\u00e9ry"], "libell\u00e9_fr": ["Madeleine de Scud\u00e9ry"], "type": ["Q5"], "dn": ["1607-11-15T00:00:00Z"], "dd": ["1701-06-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q42810"], "ld": ["Q90"]}, "Q772240": {"occupations": ["Q49757", "Q6625963", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["French writer (1601-1667)"], "desc_fr": ["po\u00e8te, romancier et dramaturge fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Georges de Scud\u00e9ry"], "libell\u00e9_fr": ["Georges de Scud\u00e9ry"], "type": ["Q5"], "dn": ["1601-08-22T00:00:00Z"], "dd": ["1667-05-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q42810"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q214432", {"Q561709": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q36180"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Remy Belleau"], "libell\u00e9_fr": ["R\u00e9my Belleau"], "type": ["Q5"], "dn": ["1528-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1577-01-01T00:00:00Z", "1577-03-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q214432"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q6046", {"Q2381044": {"occupations": ["Q901"], "desc_fr": ["religieux et savant italien"], "libell\u00e9_en": ["Agostino Tornielli"], "libell\u00e9_fr": ["Agostino Tornielli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1543-06-10T00:00:00Z"], "dd": ["1622-06-09T00:00:00Z", "1622-06-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q22056"], "ld": ["Q490"]}, "Q315347": {"occupations": ["Q121594", "Q611644", "Q250867", "Q1234713"], "desc_en": ["medieval priest and theologian"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique"], "libell\u00e9_en": ["Peter Lombard"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Lombard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1160-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6046"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q21716670", {"Q8014632": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["English Bishop (1627-1717)"], "libell\u00e9_en": ["William Lloyd"], "libell\u00e9_fr": ["William Lloyd"], "type": ["Q5"], "dn": ["1627-08-18T00:00:00Z"], "dd": ["1717-08-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q21716670"], "ld": ["Q5674780"]}}], ["Q17151", {"Q287485": {"occupations": ["Q121594", "Q333634", "Q4964182"], "desc_en": ["Greek Renaissance humanist scholar"], "desc_fr": ["humaniste grec de la Renaissance, traducteur, philosophe et grammairien"], "libell\u00e9_en": ["Theodoros Gaza"], "libell\u00e9_fr": ["Th\u00e9odore Gaza"], "type": ["Q5"], "dn": ["1398-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1475-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q17151"], "ld": ["Q81540"]}, "Q964738": {"occupations": ["Q201788", "Q193391"], "desc_en": ["Byzantine historian"], "desc_fr": ["fonctionnaire, diplomate et historien byzantin"], "libell\u00e9_en": ["Peter the Patrician"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre le Patrice"], "type": ["Q5"], "dn": ["0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0565-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q17151"], "ld": ["Q16869"]}, "Q3299494": {"occupations": ["Q1622272", "Q36180", "Q4964182"], "desc_en": ["15th-century Greek scholar"], "desc_fr": ["humaniste byzantin"], "libell\u00e9_en": ["Andronicus Callistus"], "libell\u00e9_fr": ["Andronic Calliste"], "type": ["Q5"], "dn": ["1400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1486-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q17151"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q106909", {"Q3481543": {"occupations": ["Q333634", "Q187865", "Q3621491"], "desc_en": ["Swedish antiquarian"], "libell\u00e9_en": ["Johan Peringski\u00f6ld"], "libell\u00e9_fr": ["Johan Peringski\u00f6ld"], "type": ["Q5"], "dn": ["1654-10-06T00:00:00Z"], "dd": ["1720-03-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q10682103"], "ld": ["Q43549106"]}}], ["Q326339", {"Q953858": {"occupations": ["Q47064"], "desc_en": ["Athenian general"], "desc_fr": ["militaire ath\u00e9nien"], "libell\u00e9_en": ["Chares of Athens"], "libell\u00e9_fr": ["Char\u00e8s"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1524"]}}], ["Q8356", {"Q20819474": {"occupations": ["Q6500773", "Q1622272", "Q39631", "Q36180"], "desc_en": ["Spanish physician"], "desc_fr": ["m\u00e9decin espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Luis Mercado"], "libell\u00e9_fr": ["Luis Mercado"], "type": ["Q5"], "dn": ["1525-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1611-12-01T00:00:00Z"]}, "Q3134296": {"occupations": ["Q24262584", "Q36180"], "desc_en": ["writer"], "libell\u00e9_en": ["Hern\u00e1n N\u00fa\u00f1ez"], "libell\u00e9_fr": ["Hern\u00e1n N\u00fa\u00f1ez"], "type": ["Q5"], "dn": ["1475-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1553-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1606474"], "ld": ["Q15695"]}}], ["Q41876", {"Q5413146": {"occupations": ["Q4504549"], "desc_en": ["French Maurist"], "desc_fr": ["Mauriste et historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Simon Mopinot"], "libell\u00e9_fr": ["Simon Mopinot"], "type": ["Q5"], "dn": ["1685-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1724-10-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q41876"], "ld": ["Q90"]}, "Q3386745": {"occupations": ["Q901"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Rainssant"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Rainssant"], "type": ["Q5"], "dn": ["1640-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1689-06-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q142"], "ld": ["Q142"]}, "Q3340095": {"occupations": ["Q185351", "Q40348", "Q2468727", "Q3621491"], "desc_en": ["French archeologist and historian"], "desc_fr": ["arch\u00e9ologue et un historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas Bergier"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Bergier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1567-03-11T00:00:00Z"], "dd": ["1623-08-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q41876"], "ld": ["Q2969362"]}, "Q112505412": {"occupations": ["Q185351"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Lange"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Lange"], "type": ["Q5"], "dn": ["1610-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1684-01-01T00:00:00Z"]}, "Q3287664": {"occupations": ["Q2004963"], "desc_fr": ["numismate fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Marc-Antoine Oudinet"], "libell\u00e9_fr": ["Marc-Antoine Oudinet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1643-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1712-01-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q41876"]}, "Q3119759": {"occupations": ["Q185351", "Q49757"], "desc_en": ["French poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Guillaume Coquillart"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume Coquillart"], "type": ["Q5"], "dn": ["1452-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1510-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q41876"]}, "Q28018150": {"occupations": ["Q1104153", "Q361809"], "desc_en": ["French canon and rhetorician (1622-1673)"], "desc_fr": ["religieux fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Lalemant"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Lalemant"], "type": ["Q5"], "dn": ["1622-02-28T00:00:00Z"], "dd": ["1673-02-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q41876"], "ld": ["Q90"]}, "Q3132335": {"occupations": ["Q121594", "Q39631", "Q170790"], "desc_en": ["French mathematician, physician and professor"], "libell\u00e9_en": ["Henri de Monantheuil"], "libell\u00e9_fr": ["Henri de Monantheuil"], "type": ["Q5"], "dn": ["1536-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1606-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q41876"], "ld": ["Q90"]}, "Q549032": {"occupations": ["Q201788", "Q1234713"], "desc_en": ["French historian (1657-1709)"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Thierry Ruinart"], "libell\u00e9_fr": ["Thierry Ruinart"], "type": ["Q5"], "dn": ["1657-06-01T00:00:00Z"], "dd": ["1709-09-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q41876"], "ld": ["Q753780"]}}], ["Q1646181", {"Q2855776": {"occupations": ["Q16533", "Q82955", "Q3400985"], "desc_en": ["British Baron"], "libell\u00e9_en": ["John Somers, 1st Baron Somers"], "libell\u00e9_fr": ["John Somers"], "type": ["Q5"], "dn": ["1650-03-04T00:00:00Z", "1651-03-14T00:00:00Z"], "dd": ["1716-04-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q2368247"], "ld": ["Q7056168"]}}], ["Q2227570", {"Q90848": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German theologian"], "libell\u00e9_en": ["Aegidius Hunnius"], "libell\u00e9_fr": ["Aegidius Hunnius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1550-12-21T00:00:00Z"], "dd": ["1603-04-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q82741"], "ld": ["Q6837"]}, "Q72975": {"occupations": ["Q14467526", "Q49757", "Q11063", "Q1622272", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["German philologist, poet, playwright, mathematician, and astronomer"], "libell\u00e9_en": ["Philipp Nicodemus Frischlin"], "libell\u00e9_fr": ["Philipp Nicodemus Frischlin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1547-09-22T00:00:00Z"], "dd": ["1590-11-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q1366256"], "ld": ["Q83032"]}, "Q62754": {"occupations": ["Q763779", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["German lutheran theologian (1528-1590)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Jakob Andreae"], "libell\u00e9_fr": ["Jakob Andreae"], "type": ["Q5"], "dn": ["1528-04-04T00:00:00Z"], "dd": ["1590-01-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q4140"], "ld": ["Q3806"]}, "Q5162643": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["German monk, Scholer"], "libell\u00e9_en": ["Conrad of Leonberg"], "libell\u00e9_fr": ["Conrad Leontorius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1460-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1511-01-01T00:00:00Z", "1520-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q11812551"], "ld": ["Q66191"]}}], ["Q623310", {"Q3186092": {"occupations": ["Q42603", "Q1234713", "Q182436", "Q37226"], "desc_en": ["theologian, Roman Catholic bishop"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien (1472-1543)"], "libell\u00e9_en": ["Josse van Clichtove"], "libell\u00e9_fr": ["Josse Clichtove"], "type": ["Q5"], "dn": ["1472-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1543-09-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q623310"], "ld": ["Q130272"]}}], ["Q212027", {"Q127228": {"occupations": ["Q864380", "Q36180"], "desc_en": ["Ancient Greek writer"], "desc_fr": ["auteur grec du IIe s. av. J.-C."], "libell\u00e9_en": ["Diocles of Magnesia"], "libell\u00e9_fr": ["Diocl\u00e8s de Magn\u00e9sie"], "type": ["Q5"], "ln": ["Q920866"]}, "Q301785": {"occupations": ["Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Greek historian in the 3rd century BC"], "desc_fr": ["historien grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Diocles of Peparethus"], "libell\u00e9_fr": ["Diocl\u00e8s de P\u00e9par\u00e8the"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0300-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q212027"]}, "Q1226889": {"occupations": ["Q39631"], "desc_en": ["ancient Greek physician"], "desc_fr": ["m\u00e9decin grec de l'antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Diocles of Carystus"], "libell\u00e9_fr": ["Diocl\u00e8s"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0300-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q995656"]}, "Q1226872": {"occupations": ["Q11914886"], "desc_en": ["ancient Greek comic poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te ath\u00e9nien de la Com\u00e9die ancienne"], "libell\u00e9_en": ["Diocles"], "libell\u00e9_fr": ["Diocl\u00e8s"], "type": ["Q5"], "ln": ["Q1524", "Q1412043"]}}], ["Q706018", {"Q130805": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["King of Great Britain and Ireland (r. 1714\u201327), Elector of Hanover (r. 1698\u20131727)"], "desc_fr": ["roi de Grande-Bretagne de 1714 \u00e0 1727, \u00e9lecteur de Brunswick-Lunebourg"], "libell\u00e9_en": ["George I of Great Britain"], "libell\u00e9_fr": ["George Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1660-06-07T00:00:00Z"], "dd": ["1727-06-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q1715"], "ld": ["Q2916"]}}], ["Q380481", {"Q12319161": {"occupations": ["Q1297719", "Q1423891", "Q1234713", "Q36180"], "desc_fr": ["moraliste protestant, pasteur \u00e0 Orthez en 1660, \u00e0 Nay en 1664, puis \u00e0 Copenhague de 1686 \u00e0 1711, auteur de nombreux trait\u00e9s"], "libell\u00e9_en": ["Jean la Placette"], "libell\u00e9_fr": ["Jean La Placette"], "type": ["Q5"], "dn": ["1639-01-19T00:00:00Z"], "dd": ["1718-04-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q380481"], "ld": ["Q803"]}}], ["Q72425", {"Q1181859": {"occupations": ["Q98103687", "Q49757", "Q67135648", "Q214917", "Q36180"], "desc_en": ["Ancient Roman writer"], "desc_fr": ["po\u00e8te romain"], "libell\u00e9_en": ["Decimus Laberius"], "libell\u00e9_fr": ["Decimus Laberius"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0105-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0042-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1747689"], "ld": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/ec95e39a3cc8859b43d0a510cb3898de"]}}], ["Q316858", {"Q6791542": {"occupations": ["Q201788", "Q1234713"], "desc_en": ["German theologian and historian"], "libell\u00e9_en": ["Matthias D\u00f6ring"], "libell\u00e9_fr": ["Mathias D\u00f6ring"], "type": ["Q5"], "dn": ["1390-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1469-08-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q505160"], "ld": ["Q505160"]}}], ["Q780117", {"Q298162": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["eldest son of Marcus Vipsanius Agrippa and Julia the Elder, Emperor Augustus' only daughter, also adopted by Augustus as his own child"], "desc_fr": ["homme politique romain, fils d'Agrippa et de Julia"], "libell\u00e9_en": ["Gaius Caesar"], "libell\u00e9_fr": ["Caius Julius Caesar Vipsanianus"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0019-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0004-02-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q1747689"], "ld": ["Q18927"]}}], ["Q193719", {"Q153545": {"occupations": ["Q1402561", "Q82955", "Q189290"], "desc_en": ["Bohemian military leader and statesman who fought on the Catholic side during the Thirty Years' War (1583-1634)"], "desc_fr": ["homme de guerre de la noblesse tch\u00e8que"], "libell\u00e9_en": ["Albrecht von Wallenstein"], "libell\u00e9_fr": ["Albrecht von Wallenstein"], "type": ["Q5"], "dn": ["1583-09-24T00:00:00Z", "1583-09-14T00:00:00Z"], "dd": ["1634-02-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q1617107"], "ld": ["Q193719"]}, "Q1392240": {"occupations": ["Q49757", "Q201788", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["German historian and theologian (1518-1559)"], "libell\u00e9_en": ["Kaspar Brusch"], "libell\u00e9_fr": ["Kaspar Brusch"], "type": ["Q5"], "dn": ["1518-08-19T00:00:00Z"], "dd": ["1559-11-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q924085"], "ld": ["Q153494"]}}], ["Q204096", {"Q1388775": {"occupations": ["Q11338576", "Q11939963"], "desc_en": ["ancient Greek boxer"], "desc_fr": ["pugiliste de la Gr\u00e8ce antique"], "libell\u00e9_en": ["Theagenes of Thasos"], "libell\u00e9_fr": ["Th\u00e9ag\u00e8ne de Thasos"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q204096"]}}], ["Q381038", {"Q328763": {"occupations": ["Q372436"], "desc_en": ["first egyptian pharaoh of the 26th dynasty"], "desc_fr": ["1er pharaon \u00e9gyptien de la XXVI\u00e8me dynastie"], "libell\u00e9_en": ["Psamtik I"], "libell\u00e9_fr": ["Psamm\u00e9tique Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0700-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0609-01-01T00:00:00Z"], "ld": ["Q1810451"]}}], ["Q513980", {"Q337537": {"occupations": ["Q42603", "Q36180"], "desc_en": ["Greek bishop and saint (c. 213 \u2013 270)"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque et saint chr\u00e9tien"], "libell\u00e9_en": ["Gregory Thaumaturgus"], "libell\u00e9_fr": ["Gr\u00e9goire le Thaumaturge"], "type": ["Q5"], "dn": ["0213-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0270-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q513980"], "ld": ["Q513980"]}}], ["Q647", {"Q3092096": {"occupations": ["Q733786", "Q333634", "Q201788"], "desc_en": ["French historian"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Guy Alexis Lobineau"], "libell\u00e9_fr": ["Guy Alexis Lobineau"], "type": ["Q5"], "dn": ["1667-10-09T00:00:00Z"], "dd": ["1727-06-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q647"], "ld": ["Q2820687"]}, "Q2144490": {"occupations": ["Q250867", "Q4964182", "Q182436", "Q1930187", "Q4263842", "Q1234713"], "desc_en": ["French theologian (1661-1739)"], "libell\u00e9_en": ["Ren\u00e9-Joseph de Tournemine"], "libell\u00e9_fr": ["Ren\u00e9-Joseph de Tournemine"], "type": ["Q5"], "dn": ["1661-04-26T00:00:00Z"], "dd": ["1739-05-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q647"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q943555", {"Q50354938": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["Flemish theologian"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Driedo"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Driedo"], "type": ["Q5"], "dn": ["1480-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1535-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q25286", {"Q52947": {"occupations": ["Q82955", "Q116"], "desc_en": ["King of Sweden from 1523 to 1560"], "desc_fr": ["roi de Su\u00e8de de 1523 \u00e0 1560 (1496-1560)"], "libell\u00e9_en": ["Gustav I of Sweden"], "libell\u00e9_fr": ["Gustave Ier Vasa"], "type": ["Q5"], "dn": ["1496-05-21T00:00:00Z"], "dd": ["1560-09-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q10562555"], "ld": ["Q147009"]}}], ["Q1336978", {"Q256212": {"occupations": ["Q39631"], "desc_en": ["physician and saint"], "desc_fr": ["m\u00e9decin et saint chr\u00e9tien"], "libell\u00e9_en": ["Caesarius of Nazianzus"], "libell\u00e9_fr": ["C\u00e9saire de Nazianze"], "type": ["Q5"], "dn": ["0330-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0368-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q656360"], "ld": ["Q373189"]}, "Q3556557": {"desc_en": ["daughter of Saint Gregory the Elder"], "desc_fr": ["sainte chr\u00e9tienne"], "libell\u00e9_en": ["Gorgonia"], "libell\u00e9_fr": ["Gorgonia de Nazianze"], "type": ["Q5"], "dn": ["0350-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0372-02-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q1336978"]}, "Q44011": {"occupations": ["Q250867", "Q432386", "Q49757", "Q29182", "Q1234713", "Q26237228"], "desc_en": ["Christian saint and theologian (c. 329 \u2013 390)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien et docteur de l\u2019\u00c9glise, \u00e9v\u00eaque de Constantinople (380-381)"], "libell\u00e9_en": ["Gregory of Nazianzus"], "libell\u00e9_fr": ["Gr\u00e9goire de Nazianze"], "type": ["Q5"], "dn": ["0330-01-01T00:00:00Z", "0329-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0389-01-26T00:00:00Z", "0390-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1336978", "Q656360"], "ld": ["Q1336978", "Q656360"]}}], ["Q4098", {"Q21545960": {"occupations": ["Q13418253"], "desc_en": ["Swedish philologist"], "libell\u00e9_en": ["Joachim K\u00fchn"], "libell\u00e9_fr": ["Joachim K\u00fchn"], "type": ["Q5"], "dn": ["1647-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1697-12-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q4098"], "ld": ["Q6602"]}}], ["Q26881", {"Q2204098": {"occupations": ["Q121594", "Q201788", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["Dutch historian"], "desc_fr": ["historien n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Johan Isaksson Pontanus"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Isaac Pontanus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1571-01-21T00:00:00Z"], "dd": ["1639-10-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q26881"], "ld": ["Q58931"]}}], ["Q193937", {"Q71231": {"occupations": ["Q116", "Q36180"], "desc_en": ["Holy Roman Emperor and King of West Francia"], "desc_fr": ["roi d'Aquitaine, puis roi de Francie, puis empereur d'Occident"], "libell\u00e9_en": ["Charles the Bald"], "libell\u00e9_fr": ["Charles II le Chauve"], "type": ["Q5"], "dn": ["0823-06-17T00:00:00Z"], "dd": ["0877-10-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q1794"], "ld": ["Q731486"]}}], ["Q154748", {"Q2977600": {"occupations": ["Q725440"], "desc_en": ["roman-catholic bishop (1610-1678)"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque catholique"], "libell\u00e9_en": ["Claude Joly"], "libell\u00e9_fr": ["Claude Joli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1610-06-25T00:00:00Z"], "dd": ["1678-10-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q1048050"]}, "Q71132072": {"occupations": ["Q201788", "Q250867"], "desc_en": ["historian and Capuchin priest"], "desc_fr": ["\u00e9rudit et historien lorrain, de l'ordre des Capucins"], "libell\u00e9_en": ["Beno\u00eet Picart"], "libell\u00e9_fr": ["Beno\u00eet Picart"], "type": ["Q5"], "dn": ["1660-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1720-01-01T00:00:00Z"]}, "Q373252": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["bishop (1518-1575)"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas Psaume"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Psaume"], "type": ["Q5"], "dn": ["1518-12-21T00:00:00Z"], "dd": ["1575-08-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q1049453"], "ld": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/825fc3a32a5562f0413272d86d8cf4d8"]}, "Q3174314": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain (1639-1719)"], "libell\u00e9_en": ["Jean Richard"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Richard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1639-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1719-02-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q154748"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q187027", {"Q5264": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631"], "desc_en": ["Greek physician ( c.\u2009460 \u2013 c.\u2009370 BC)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin grec du si\u00e8cle de P\u00e9ricl\u00e8s (vers 460-vers\u2009370 avant JC)"], "libell\u00e9_en": ["Hippocrates"], "libell\u00e9_fr": ["Hippocrate"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0459-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0369-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q187027"], "ld": ["Q178405"]}}], ["Q179999", {"Q464034": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["queen of Rome, wife of Tarquin the Elder the fifth king of Rome"], "desc_fr": ["aristocrate \u00e9trusque"], "libell\u00e9_en": ["Tanaquil"], "libell\u00e9_fr": ["Tanaquil"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0700-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0600-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/e60d8387cc87c572d48cbb1cfa84e8fd"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q201272", {"Q201323": {"occupations": ["Q49757", "Q16868675", "Q36180", "Q26237228"], "desc_en": ["Ancient Greek lyric poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Archilochus"], "libell\u00e9_fr": ["Archiloque"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0687-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0644-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q201272"], "ld": ["Q188527"]}}], ["Q2079", {"Q1927377": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["German author"], "desc_fr": ["m\u00e9decin allemand"], "libell\u00e9_en": ["Michael Ernst Ettm\u00fcller"], "libell\u00e9_fr": ["Michael Ernst Ettm\u00fcller"], "type": ["Q5"], "dn": ["1673-08-26T00:00:00Z"], "dd": ["1732-09-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q2079"], "ld": ["Q2079"]}, "Q21545298": {"occupations": ["Q13418253", "Q4964182"], "libell\u00e9_en": ["Gottfried Jungermann"], "libell\u00e9_fr": ["Gottfried Jungermann"], "type": ["Q5"], "dn": ["1570-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1610-08-16T00:00:00Z"]}, "Q61894": {"occupations": ["Q4964182", "Q1607826", "Q16267607", "Q2468727", "Q182436", "Q1234713"], "desc_en": ["German classical scholar and bibliographer (1668\u20131736)"], "libell\u00e9_en": ["Johann Albert Fabricius"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Albert Fabricius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1668-11-11T00:00:00Z"], "dd": ["1736-04-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q2079"], "ld": ["Q1055"]}, "Q57501": {"occupations": ["Q4964182", "Q901", "Q185351", "Q1930187", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["German philosopher (1655-1728)"], "desc_fr": ["philosophe allemand"], "libell\u00e9_en": ["Christian Thomasius"], "libell\u00e9_fr": ["Christian Thomasius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1655-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1728-09-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q2079"], "ld": ["Q2814"]}, "Q73087": {"occupations": ["Q185351", "Q1622272"], "desc_en": ["human (1595-1666)"], "libell\u00e9_en": ["Benedikt Carpzov"], "libell\u00e9_fr": ["Benedict Carpzov"], "type": ["Q5"], "dn": ["1595-05-27T00:00:00Z"], "dd": ["1666-08-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q6837"], "ld": ["Q2079"]}, "Q101975": {"occupations": ["Q39631", "Q2374149"], "desc_en": ["German physician (1644-1683)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin allemand"], "libell\u00e9_en": ["Michael Ettm\u00fcller"], "libell\u00e9_fr": ["Michael Ettm\u00fcller"], "type": ["Q5"], "dn": ["1644-05-26T00:00:00Z"], "dd": ["1683-03-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q2079"], "ld": ["Q2079"]}, "Q104305": {"occupations": ["Q185351", "Q36180"], "desc_en": ["German jurist; (1708-1754)"], "desc_fr": ["juriste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Friedrich Otto Mencke"], "libell\u00e9_fr": ["Friedrich Otto Mencke"], "type": ["Q5"], "dn": ["1708-08-03T00:00:00Z"], "dd": ["1754-03-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q2079"], "ld": ["Q2079"]}, "Q105229": {"occupations": ["Q201788", "Q2516866"], "desc_en": ["German historian and publisher"], "libell\u00e9_en": ["Johann Burckhardt Mencke"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Burkhard Mencke"], "type": ["Q5"], "dn": ["1675-03-27T00:00:00Z", "1674-04-08T00:00:00Z"], "dd": ["1732-04-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2079"], "ld": ["Q2079"]}, "Q73654": {"occupations": ["Q1622272", "Q39631", "Q2374149", "Q10872101"], "desc_en": ["German doctor and botanist (1572-1653)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin et un botaniste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Ludwig Jungermann"], "libell\u00e9_fr": ["Ludwig Jungermann"], "type": ["Q5"], "dn": ["1572-07-24T00:00:00Z"], "dd": ["1653-06-07T00:00:00Z", "1653-06-08T00:00:00Z", "1653-07-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q2079"], "ld": ["Q2079"]}, "Q9047": {"occupations": ["Q16031530", "Q333634", "Q23760244", "Q14565331", "Q169470", "Q170790", "Q350979", "Q49757", "Q185351", "Q182436", "Q201788", "Q16185210", "Q36180", "Q635734", "Q4964182", "Q47520669", "Q864503", "Q81096", "Q14915627", "Q520549", "Q193391"], "desc_en": ["German mathematician and philosopher (1646\u20131716)"], "desc_fr": ["philosophe, math\u00e9maticien et scientifique allemand"], "libell\u00e9_en": ["Gottfried Wilhelm Leibniz"], "libell\u00e9_fr": ["Gottfried Wilhelm Leibniz"], "type": ["Q5"], "dn": ["1646-07-01T00:00:00Z"], "dd": ["1716-11-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q2079"], "ld": ["Q1715"]}, "Q64592": {"occupations": ["Q1622272", "Q4964182", "Q170790"], "desc_en": ["German philosopher (1644-1707)"], "desc_fr": ["philosophe allemand"], "libell\u00e9_en": ["Otto Mencke"], "libell\u00e9_fr": ["Otto Mencke"], "type": ["Q5"], "dn": ["1644-03-22T00:00:00Z"], "dd": ["1707-01-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q2936"], "ld": ["Q2079"]}}], ["Q149087", {"Q1126897": {"occupations": ["Q13418253", "Q1234713", "Q36180", "Q744738"], "desc_en": ["German humanist"], "desc_fr": ["\u00e9rudit, humaniste et vulgarisateur des sciences alsacien du XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Conrad Lycosthenes"], "libell\u00e9_fr": ["Conrad Lycosthenes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1518-08-18T00:00:00Z"], "dd": ["1561-04-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q149087"], "ld": ["Q78"]}, "Q116548": {"occupations": ["Q333634", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Old Testament scholar and a correspondent of Desiderius Erasmus"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Konrad Pellikan"], "libell\u00e9_fr": ["Conrad Pellican"], "type": ["Q5"], "dn": ["1478-01-08T00:00:00Z"], "dd": ["1556-04-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q149087"], "ld": ["Q72"]}}], ["Q752699", {"Q73527": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["3rd-century BC Greek Hellenistic philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Arcesilaus"], "libell\u00e9_fr": ["Arc\u00e9silas de Pitane"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0314-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0239-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q752699"], "ld": ["Q1524"]}}], ["Q156882", {"Q3667201": {"occupations": ["Q49757"], "desc_en": ["4th century BC Greek poet"], "libell\u00e9_en": ["Choerilus of Iasus"], "libell\u00e9_fr": ["Choerilus de Iasus"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0350-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q279048"]}, "Q140188": {"occupations": ["Q11063"], "desc_en": ["Greek astronomer and mathematician (c.310\u2013c.230 BC)"], "desc_fr": ["astronome et math\u00e9maticien grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Aristarchus of Samos"], "libell\u00e9_fr": ["Aristarque de Samos"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0309-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0229-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q156882"], "ld": ["Q87"]}, "Q1075809": {"occupations": ["Q22073916"], "desc_en": ["ancient Athenian writer of tragedies"], "libell\u00e9_en": ["Choerilus"], "libell\u00e9_fr": ["Ch\u00e9rilos d'Ath\u00e8nes"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0600-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1524"]}, "Q1075807": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["5th century BC Greek epic poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te \u00e9pique antique"], "libell\u00e9_en": ["Choerilus of Samos"], "libell\u00e9_fr": ["Ch\u00e9rilos de Samos"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0460-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q156882"]}, "Q354377": {"occupations": ["Q11063", "Q170790"], "desc_en": ["Greek astronomer and mathematician (c.280\u2013c.220 BC)"], "desc_fr": ["astronome et math\u00e9maticien de la Gr\u00e8ce antique"], "libell\u00e9_en": ["Conon of Samos"], "libell\u00e9_fr": ["Conon de Samos"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0279-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0219-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q156882"], "ld": ["Q87"]}, "Q233711": {"occupations": ["Q4964182", "Q47064"], "desc_en": ["5th-century BC Greek Eleatic philosopher"], "desc_fr": ["philosophe pr\u00e9socratique, homme politique et amiral ionien"], "libell\u00e9_en": ["Melissus of Samos"], "libell\u00e9_fr": ["M\u00e9lissos"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0469-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0429-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q156882"]}, "Q10261": {"occupations": ["Q16031530", "Q4964182", "Q82955", "Q14915627", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["Greek philosopher and mathematician (c. 570 \u2013 c. 495 BC)"], "desc_fr": ["philosophe et math\u00e9maticien grec"], "libell\u00e9_en": ["Pythagoras"], "libell\u00e9_fr": ["Pythagore"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0582-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0490-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q156882"], "ld": ["Q1058770"]}}], ["Q54680", {"Q191850": {"occupations": ["Q4504549", "Q4964182", "Q49757", "Q18844224", "Q1234713", "Q36180", "Q155647"], "desc_en": ["Italian philosopher, theologian, astrologer, and poet (1568-1639)"], "desc_fr": ["dominicain et philosophe italien"], "libell\u00e9_en": ["Tommaso Campanella"], "libell\u00e9_fr": ["Tommaso Campanella"], "type": ["Q5"], "dn": ["1568-09-14T00:00:00Z"], "dd": ["1639-05-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q54680"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q82670", {"Q176833": {"occupations": ["Q49757", "Q201788", "Q1792450", "Q36180"], "desc_en": ["Italian humanist, historian and writer (1503-1565)"], "desc_fr": ["humaniste, historien et po\u00e8te italien de la Renaissance"], "libell\u00e9_en": ["Benedetto Varchi"], "libell\u00e9_fr": ["Benedetto Varchi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1503-03-29T00:00:00Z"], "dd": ["1565-12-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q2044"], "ld": ["Q2044"]}, "Q5664": {"occupations": ["Q14623005", "Q1028181", "Q998628"], "desc_en": ["Italian Early Renaissance painter"], "desc_fr": ["peintre italien dominicain du XVe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Fra Angelico"], "libell\u00e9_fr": ["Fra Angelico"], "type": ["Q5"], "dn": ["1390-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1455-02-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q82880"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q9573", {"Q312794": {"occupations": ["Q188094", "Q82955", "Q4594605"], "desc_en": ["French politician (1615-1680)"], "desc_fr": ["homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais, surintendant des finances"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas Fouquet"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Fouquet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1615-01-27T00:00:00Z"], "dd": ["1680-03-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q9573"]}}], ["Q221507", {"Q39978": {"occupations": ["Q105186", "Q39631", "Q11063", "Q551835", "Q36180", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["French seer and astrologer (1503\u20131566)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin, botaniste et astrologue fran\u00e7ais, auteur de c\u00e9l\u00e8bres proph\u00e9ties"], "libell\u00e9_en": ["Nostradamus"], "libell\u00e9_fr": ["Nostradamus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1503-12-24T00:00:00Z"], "dd": ["1566-07-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q221507"], "ld": ["Q232567"]}, "Q1218411": {"occupations": ["Q49757", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["French historian"], "desc_fr": ["historien et \u00e9crivain, fr\u00e8re de Nostradamus"], "libell\u00e9_en": ["Jean de Nostredame"], "libell\u00e9_fr": ["Jean de Nostredame"], "type": ["Q5"], "dn": ["1522-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1576-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q221507"]}}], ["Q1234718", {"Q278699": {"occupations": ["Q188094", "Q12360779", "Q39631", "Q4964182", "Q2732142", "Q82955", "Q2306091", "Q43845", "Q170790"], "desc_en": ["English scientist, philosopher, statistician and economist (1623-1687)"], "desc_fr": ["\u00e9conomiste, statisticien et cartographe anglais"], "libell\u00e9_en": ["William Petty"], "libell\u00e9_fr": ["William Petty"], "type": ["Q5"], "dn": ["1623-05-26T00:00:00Z"], "dd": ["1687-12-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q1234718"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q681427", {"Q302835": {"occupations": ["Q42973", "Q4964182", "Q39631", "Q901", "Q49757", "Q333634", "Q82955", "Q270141", "Q19641", "Q967769", "Q482980", "Q11063", "Q1234713", "Q36180", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["Persian astronomer (1201\u20131274)"], "desc_fr": ["astronome et math\u00e9maticien persan du XIIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Nasir al-Din al-Tusi"], "libell\u00e9_fr": ["Nasir al-Din al-Tusi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1201-02-25T00:00:00Z"], "dd": ["1274-07-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q681427"], "ld": ["Q311315"]}}], ["Q732823", {"Q553769": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["French theologian"], "desc_fr": ["pasteur, th\u00e9ologien et pamphl\u00e9taire fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Jurieu"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Jurieu"], "type": ["Q5"], "dn": ["1637-12-24T00:00:00Z"], "dd": ["1713-01-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q732823"], "ld": ["Q34370"]}}], ["Q2292038", {"Q539514": {"occupations": ["Q49757", "Q4964182"], "desc_en": ["ancient Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Metrodorus of Lampsacus"], "libell\u00e9_fr": ["M\u00e9trodore de Lampsaque"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0499-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0463-01-01T00:00:00Z"]}, "Q535769": {"occupations": ["Q2310145", "Q4964182", "Q39631", "Q170790"], "desc_en": ["4th-century BC Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Metrodorus of Chios"], "libell\u00e9_fr": ["M\u00e9trodore de Chio"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q160483"]}, "Q3333843": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["ancient rhetorician and historian"], "desc_fr": ["historien, philosophe et rh\u00e9teur antique"], "libell\u00e9_en": ["Metrodorus of Scepsis"], "libell\u00e9_fr": ["M\u00e9trodore de Scepsis"], "type": ["Q5"], "ln": ["Q2292038"]}, "Q203911": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["ancient Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Metrodorus of Stratonicea"], "libell\u00e9_fr": ["M\u00e9trodore de Stratonice"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0139-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0069-01-01T00:00:00Z"]}, "Q780259": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["3rd-century BC Greek Epicurean philosopher"], "desc_fr": ["philosophe grec \u00e9picurien de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Metrodorus of Lampsacus"], "libell\u00e9_fr": ["M\u00e9trodore de Lampsaque"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0329-01-01T00:00:00Z", "-0330-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0276-01-01T00:00:00Z", "-0277-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1229422"]}, "Q721095": {"occupations": ["Q1028181", "Q4964182"], "desc_en": ["ancient Greek artist"], "desc_fr": ["peintre et philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Metrodorus of Athens"], "libell\u00e9_fr": ["M\u00e9trodoros d'Ath\u00e8nes"], "type": ["Q5"]}}], ["Q1345", {"Q209152": {"occupations": ["Q4964182", "Q107973738", "Q82955", "Q131524", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["English real estate entrepreneur, philosopher, early Quaker and founder of the Province of Pennsylvania (1644-1718)"], "desc_fr": ["homme politique et un r\u00e9formateur religieux, promoteur en Am\u00e9rique du quakerisme, fondateur de la ville de Philadelphie et de la Province de Pennsylvanie"], "libell\u00e9_en": ["William Penn"], "libell\u00e9_fr": ["William Penn"], "type": ["Q5"], "dn": ["1644-10-24T00:00:00Z"], "dd": ["1718-08-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q84"], "ld": ["Q2873069"]}}], ["Q654255", {"Q15458991": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["French writer (1605-1681)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Vavasseur"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Vavasseur"], "type": ["Q5"], "dn": ["1605-12-08T00:00:00Z"], "dd": ["1681-12-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q654255"], "ld": ["Q90"]}, "Q116742196": {"desc_fr": ["abolitionniste"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Moreau"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Moreau"], "type": ["Q5"]}}], ["Q23111", {"Q3319086": {"occupations": ["Q49757", "Q1234713", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["English poet, playwright, and religious writer"], "libell\u00e9_en": ["William Alabaster"], "libell\u00e9_fr": ["William Alabaster"], "type": ["Q5"], "dn": ["1567-01-27T00:00:00Z"], "dd": ["1640-04-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q1013608"], "ld": ["Q23112"]}, "Q6230991": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["English writer"], "libell\u00e9_en": ["John Eachard"], "libell\u00e9_fr": ["John Eachard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1636-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1697-07-07T00:00:00Z"]}, "Q1239514": {"occupations": ["Q201788", "Q333634", "Q24262584"], "desc_en": ["English priest"], "libell\u00e9_en": ["John Bois"], "libell\u00e9_fr": ["John Bois"], "type": ["Q5"], "dn": ["1561-01-01T00:00:00Z", "1560-01-13T00:00:00Z"], "dd": ["1643-01-14T00:00:00Z", "1644-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q23111"], "ld": ["Q209176"]}, "Q18526631": {"occupations": ["Q2259532"], "desc_en": ["Church of England clergyman"], "desc_fr": ["religieux britannique"], "libell\u00e9_en": ["Benjamin Calamy"], "libell\u00e9_fr": ["Benjamin Calamy"], "type": ["Q5"], "dn": ["1642-01-01T00:00:00Z", "1646-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1686-01-01T00:00:00Z"]}, "Q3404845": {"occupations": ["Q20826540", "Q36180", "Q2259532"], "desc_en": ["English scholar"], "libell\u00e9_en": ["William Wotton"], "libell\u00e9_fr": ["William Wotton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1666-08-13T00:00:00Z"], "dd": ["1727-02-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q1992847"], "ld": ["Q2596952"]}, "Q256541": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q4964182", "Q25393460", "Q11063", "Q18805", "Q1234713", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["English bishop and philosopher"], "desc_fr": ["po\u00e8te, th\u00e9ologien, philosophe, traducteur, homme de science et \u00e9v\u00eaque anglais"], "libell\u00e9_en": ["Robert Grosseteste"], "libell\u00e9_fr": ["Robert Grosset\u00eate"], "type": ["Q5"], "dn": ["1168-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1253-10-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q686979"], "ld": ["Q1951638"]}, "Q1234985": {"occupations": ["Q250867", "Q49757", "Q201788", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Anglican bishop in Ireland"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien anglais"], "libell\u00e9_en": ["John Bale"], "libell\u00e9_fr": ["John Bale"], "type": ["Q5"], "dn": ["1495-11-30T00:00:00Z"], "dd": ["1563-11-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2690061"], "ld": ["Q29303"]}, "Q3218889": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["British historian; (1670-1730)"], "desc_fr": ["historien britannique"], "libell\u00e9_en": ["Laurence Echard"], "libell\u00e9_fr": ["Laurence Echard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1670-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1730-08-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q2885846"], "ld": ["Q180057"]}}], ["Q956911", {"Q8462": {"occupations": ["Q1250916"], "desc_en": ["The founder of the Timurid Empire (1370\u20131405)"], "desc_fr": ["dirigeant et conqu\u00e9rant turco-mongol, XIVe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Timur"], "libell\u00e9_fr": ["Tamerlan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1336-04-17T00:00:00Z"], "dd": ["1405-02-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q569766"], "ld": ["Q956911"]}}], ["Q184159", {"Q608155": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["French churchman"], "desc_fr": ["pasteur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Isaac de Beausobre"], "libell\u00e9_fr": ["Isaac de Beausobre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1659-03-08T00:00:00Z"], "dd": ["1738-06-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q184159"], "ld": ["Q64"]}, "Q230670": {"occupations": ["Q3068305", "Q3589290", "Q4964182"], "desc_en": ["Mistress and later secret wife of King Louis XIV of France (1635-1719)"], "desc_fr": ["ma\u00eetresse, puis \u00e9pouse secr\u00e8te du roi de France Louis XIV"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7oise d'Aubign\u00e9, Marquise de Maintenon"], "libell\u00e9_fr": ["Madame de Maintenon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1635-11-27T00:00:00Z"], "dd": ["1719-04-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q184159"], "ld": ["Q2946"]}}], ["Q332034", {"Q208086": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["King of West Francia (c.857-898) (r.888-898)"], "desc_fr": ["roi des Francs de Francie occidentale"], "libell\u00e9_en": ["Odo"], "libell\u00e9_fr": ["Eudes"], "type": ["Q5"], "dn": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/4632eae2fc7522ee29f532b339978e38"], "dd": ["0898-01-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q106577"], "ld": ["Q332034"]}}], ["Q22737", {"Q646092": {"occupations": ["Q4964182", "Q2516866", "Q185351", "Q16267607", "Q201788"], "desc_en": ["German humanist, religious reformer, classical scholar and book collector (1485-1547)"], "desc_fr": ["humaniste alsacien du XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Beatus Rhenanus"], "libell\u00e9_fr": ["Beatus Rhenanus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1485-08-31T00:00:00Z"], "dd": ["1547-07-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q22737"], "ld": ["Q6602"]}, "Q318622": {"occupations": ["Q763779", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Protestant reformer"], "desc_fr": ["r\u00e9formateur protestant alsacien"], "libell\u00e9_en": ["Martin Bucer"], "libell\u00e9_fr": ["Martin Bucer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1491-11-11T00:00:00Z", "1491-11-20T00:00:00Z"], "dd": ["1551-03-10T00:00:00Z", "1551-03-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q22737"], "ld": ["Q350"]}, "Q71848": {"occupations": ["Q49757", "Q201788", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Renaissance humanist"], "desc_fr": ["enseignant, po\u00e8te et historien humaniste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Jakob Wimpfeling"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Wimpfeling"], "type": ["Q5"], "dn": ["1450-08-03T00:00:00Z"], "dd": ["1528-11-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q22737"], "ld": ["Q22737"]}}], ["Q54939", {"Q43958": {"occupations": ["Q102083", "Q178197", "Q1402561", "Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["11th century Castilian nobleman and military leader. Peerage person ID=420467"], "desc_fr": ["noble espagnol et chef militaire"], "libell\u00e9_en": ["El Cid"], "libell\u00e9_fr": ["Rodrigo D\u00edaz de Vivar"], "type": ["Q5"], "dn": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/1116660292e9bf6f8cb344f1a0f2f47d"], "dd": ["1099-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2715470"], "ld": ["Q24017120", "Q8818"]}}], ["Q64131", {"Q76956": {"occupations": ["Q2304859"], "desc_en": ["count of Habsburg, king of Germany (1218-1291)"], "desc_fr": ["roi des Romains, duc d'Autriche"], "libell\u00e9_en": ["Rudolph I of Germany"], "libell\u00e9_fr": ["Rodolphe Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1218-05-01T00:00:00Z"], "dd": ["1291-07-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q1012969"], "ld": ["Q6829"]}}], ["Q987390", {"Q185914": {"occupations": ["Q39631", "Q333634", "Q11063", "Q1734662", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Spanish physician and theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien et m\u00e9decin fran\u00e7ais, d'origine espagnole"], "libell\u00e9_en": ["Michael Servetus"], "libell\u00e9_fr": ["Michel Servet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1511-10-09T00:00:00Z"], "dd": ["1553-11-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q987390"], "ld": ["Q71"]}}], ["Q16064", {"Q68282": {"occupations": ["Q14972848", "Q39631", "Q2374149"], "desc_en": ["German lexicographer and botanist (1622-1701)"], "desc_fr": ["botaniste et sinologue prussien du XVIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Christian Mentzel"], "libell\u00e9_fr": ["Christian Mentzel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1622-06-15T00:00:00Z"], "dd": ["1701-01-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q16064"], "ld": ["Q64"]}, "Q3300918": {"occupations": ["Q1622272", "Q39631", "Q901", "Q10872101"], "desc_en": ["German physician (1621-1698)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin allemand"], "libell\u00e9_en": ["Moritz Hoffmann"], "libell\u00e9_fr": ["Maurice Hoffmann"], "type": ["Q5"], "dn": ["1621-09-20T00:00:00Z"], "dd": ["1698-04-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q16064"]}}], ["Q3138", {"Q241036": {"desc_en": ["sister of Emperor Caligula"], "desc_fr": ["citoyenne romaine, fille de Germanicus et d'Agrippine, s\u0153ur de Caligula"], "libell\u00e9_en": ["Julia Drusilla"], "libell\u00e9_fr": ["Julia Drusilla"], "type": ["Q5"], "dn": ["0016-09-14T00:00:00Z"], "dd": ["0038-06-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q1125398"], "ld": ["Q220"]}, "Q532684": {"occupations": ["Q201788", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Gaulish writer"], "desc_fr": ["auteur latin"], "libell\u00e9_en": ["Salvian"], "libell\u00e9_fr": ["Salvien de Marseille"], "type": ["Q5"], "dn": ["0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0470-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q3138"], "ld": ["Q23482"]}}], ["Q10326", {"Q3587770": {"occupations": ["Q152002"], "desc_fr": ["Th\u00e9ologien protestant fran\u00e7ais (1639-1703)"], "libell\u00e9_en": ["\u00c9lie Saurin"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9lie Saurin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1639-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1703-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1356798"], "ld": ["Q727"]}}], ["Q10073", {"Q318943": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Bishop and theologian (1585-1638)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien"], "libell\u00e9_en": ["Cornelius Jansen"], "libell\u00e9_fr": ["Cornelius Jansen"], "type": ["Q5"], "dn": ["1585-10-28T00:00:00Z"], "dd": ["1638-05-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q2404083"], "ld": ["Q102728"]}}], ["Q732586", {"Q3484174": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["French theologian"], "libell\u00e9_en": ["Simon-Michel Treuv\u00e9"], "libell\u00e9_fr": ["Simon-Michel Treuv\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1651-08-08T00:00:00Z"], "dd": ["1730-02-22T00:00:00Z"]}, "Q3385319": {"occupations": ["Q250867"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Grenan"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Grenan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1660-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1722-02-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q732586"], "ld": ["Q732586"]}, "Q2929848": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["B\u00e9nigne Grenan"], "libell\u00e9_fr": ["B\u00e9nigne Grenan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1681-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1723-05-13T00:00:00Z"]}}], ["Q389412", {"Q66942": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q1209498", "Q214917", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["German writer, diplomat and lawyer (1635-1683)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain, juriste et diplomate allemand"], "libell\u00e9_en": ["Daniel Casper von Lohenstein"], "libell\u00e9_fr": ["Daniel Caspar von Lohenstein"], "type": ["Q5"], "dn": ["1635-01-25T00:00:00Z"], "dd": ["1683-04-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q389412"], "ld": ["Q1799"]}}], ["Q4918", {"Q1389662": {"occupations": ["Q1734662", "Q110733835"], "desc_en": ["French cartographer (1675-1726)"], "desc_fr": ["g\u00e9ographe et cartographe fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Guillaume Delisle"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume Delisle"], "type": ["Q5"], "dn": ["1675-02-28T00:00:00Z"], "dd": ["1726-01-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q45301", {"Q299446": {"occupations": ["Q250867", "Q4964182", "Q12859263", "Q333634", "Q82955", "Q13418253", "Q189854", "Q10527030", "Q1234713", "Q193391"], "desc_en": ["Greek theologian, cardinal bishop and Latin Patriarch of Constantinople (1403-1472)"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique"], "libell\u00e9_en": ["Basilios Bessarion"], "libell\u00e9_fr": ["Basilius Bessarion"], "type": ["Q5"], "dn": ["1403-01-11T00:00:00Z"], "dd": ["1472-11-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q45301"], "ld": ["Q13364"]}, "Q533514": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180"], "desc_en": ["Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe grec"], "libell\u00e9_en": ["George of Trebizond"], "libell\u00e9_fr": ["Georges de Tr\u00e9bizonde"], "type": ["Q5"], "dn": ["1395-04-11T00:00:00Z"], "dd": ["1472-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q34374"], "ld": ["Q220"]}, "Q3561173": {"occupations": ["Q49757", "Q4964182"], "desc_en": ["Pontic Greek scholar and philosopher (1400\u20131470)"], "libell\u00e9_en": ["George Amiroutzes"], "libell\u00e9_fr": ["Georges Amiroutz\u00e8s"], "type": ["Q5"], "dn": ["1400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1470-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q29787863"], "ld": ["Q16869"]}}], ["Q40623", {"Q66987": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["German theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien protestant allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Andreas Quenstedt"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Andreas Quenstedt"], "type": ["Q5"], "dn": ["1617-08-13T00:00:00Z"], "dd": ["1688-05-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q40623"], "ld": ["Q6837"]}}], ["Q8471", {"Q954134": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["Italian cardinal"], "desc_fr": ["pr\u00e9lat catholique"], "libell\u00e9_en": ["Domenico Toschi"], "libell\u00e9_fr": ["Domenico Toschi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1535-06-21T00:00:00Z"], "dd": ["1620-03-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q111159"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q64569", {"Q317710": {"occupations": ["Q47064"], "desc_en": ["Duke of Saxony and later Elector of Saxony (1521-1553)"], "libell\u00e9_en": ["Maurice of Saxony"], "libell\u00e9_fr": ["Maurice de Saxe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1521-03-31T00:00:00Z"], "dd": ["1553-07-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q14819"], "ld": ["Q2284598"]}, "Q64569": {"occupations": ["Q1097498"], "desc_en": ["Margrave of Brandenburg-Kulmbach (1527-1553)"], "libell\u00e9_en": ["Albert Alcibiades, Margrave of Brandenburg-Kulmbach"], "libell\u00e9_fr": ["Albert II Alcibiade de Brandebourg-Kulmbach"], "type": ["Q5"], "dn": ["1522-03-28T00:00:00Z"], "dd": ["1557-01-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q14859"], "ld": ["Q3046"]}}], ["Q1026347", {"Q177847": {"occupations": ["Q4964182", "Q49757", "Q864380", "Q9334029", "Q36180"], "desc_en": ["2nd-century Syrian satirist and rhetorician"], "desc_fr": ["philosophe, biographe et satiriste grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Lucian of Samosata"], "libell\u00e9_fr": ["Lucien de Samosate"], "type": ["Q5"], "dn": ["0120-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0180-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1026347"], "ld": ["Q1524"]}}], ["Q13415123", {"Q363375": {"occupations": ["Q4964182", "Q49757", "Q33999", "Q214917", "Q36180"], "desc_en": ["1st century BC Syrian-born Latin writer"], "desc_fr": ["po\u00e8te romain"], "libell\u00e9_en": ["Publilius Syrus"], "libell\u00e9_fr": ["Publilius Syrus"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0100-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1553052"]}}], ["Q172157", {"Q160311": {"occupations": ["Q82955", "Q116"], "desc_en": ["King of England, Lord of Ireland and Duke of Aquitaine (1207-1272)"], "desc_fr": ["roi d'Angleterre, seigneur d'Irlande et duc d'Aquitaine de 1216 \u00e0 1272"], "libell\u00e9_en": ["Henry III of England"], "libell\u00e9_fr": ["Henri III"], "type": ["Q5"], "dn": ["1207-10-08T00:00:00Z"], "dd": ["1272-11-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q172157"], "ld": ["Q189960"]}, "Q7787637": {"occupations": ["Q42603", "Q333634", "Q24262584", "Q1234713"], "desc_en": ["Anglican cleric, Bishop of Worcester and Bishop of Winchester"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Bilson"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Bilson"], "type": ["Q5"], "dn": ["1547-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1616-06-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q172157"], "ld": ["Q84"]}, "Q57798": {"occupations": ["Q82955", "Q116"], "desc_en": ["King of England"], "desc_fr": ["roi d'Angleterre de 1272 \u00e0 1307"], "libell\u00e9_en": ["Edward I of England"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9douard Ier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1239-06-24T00:00:00Z"], "dd": ["1307-07-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q189960"], "ld": ["Q1015005"]}}], ["Q203293", {"Q606722": {"desc_en": ["1st century aristocratic Gaul of the Lingones tribe"], "desc_fr": ["chef gaulois"], "libell\u00e9_en": ["Julius Sabinus"], "libell\u00e9_fr": ["Julius Sabinus"], "type": ["Q5"], "dn": ["0100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0079-01-01T00:00:00Z"], "ld": ["Q220"]}, "Q3170594": {"occupations": ["Q185351", "Q40348", "Q16254673"], "desc_en": ["French lawyer to the parliament of Paris, ardent Jansenist and satirist"], "desc_fr": ["avocat et auteur satirique fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean Barbier d'Aucour"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Barbier d'Aucour"], "type": ["Q5"], "dn": ["1641-09-01T00:00:00Z"], "dd": ["1694-09-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q203293"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q241358", {"Q28114734": {"occupations": ["Q170790"], "desc_en": ["German mathematician"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien allemand"], "libell\u00e9_en": ["John Christopher Sturmius"], "libell\u00e9_fr": ["John Christopher Sturmius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1635-01-01T00:00:00Z"]}, "Q3501189": {"occupations": ["Q49757", "Q170790"], "desc_en": ["Belgian mathematician"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien belge"], "libell\u00e9_en": ["Joannes Sturmius Mechlinianus"], "libell\u00e9_fr": ["Sturmius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1559-08-29T00:00:00Z"], "dd": ["1650-03-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q162022"], "ld": ["Q118958"]}, "Q66382": {"occupations": ["Q1231865", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German educator (1507-1589)"], "desc_fr": ["\u00e9ducateur allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Sturm"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Sturm"], "type": ["Q5"], "dn": ["1507-10-11T00:00:00Z"], "dd": ["1589-03-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q241358"], "ld": ["Q6602"]}}], ["Q387591", {"Q106522": {"occupations": ["Q201788", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["German historian and theologian"], "libell\u00e9_en": ["Abraham Buchholzer"], "libell\u00e9_fr": ["Abraham Buchholzer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1529-10-08T00:00:00Z"], "dd": ["1584-06-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q622572"], "ld": ["Q142101"]}}], ["Q645234", {"Q317942": {"occupations": ["Q4964182", "Q4773904", "Q24387326", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["ancient Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Euhemerus"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9vh\u00e9m\u00e8re"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0300-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q4023782"], "ld": ["Q87"]}, "Q681878": {"occupations": ["Q22073916"], "desc_en": ["ancient Greek writer"], "desc_fr": ["po\u00e8te tragique ath\u00e9nien"], "libell\u00e9_en": ["Aristarchus of Tegea"], "libell\u00e9_fr": ["Aristarque de T\u00e9g\u00e9e"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q645234"]}}], ["Q779678", {"Q677622": {"occupations": ["Q1104153", "Q1234713"], "desc_en": ["Founder of the Trappist Order"], "desc_fr": ["fondeur de l'ordre trappiste"], "libell\u00e9_en": ["Armand Jean Le Bouthillier Ranc\u00e9"], "libell\u00e9_fr": ["Armand Jean Le Bouthillier de Ranc\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1626-01-09T00:00:00Z"], "dd": ["1700-10-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q779678"]}}], ["Q23106", {"Q5344109": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["English writer"], "libell\u00e9_en": ["Edward Leigh"], "libell\u00e9_fr": ["Edward Leigh"], "type": ["Q5"], "dn": ["1602-03-24T00:00:00Z"], "dd": ["1671-06-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q7491240"], "ld": ["Q7380764"]}, "Q4499080": {"occupations": ["Q42603", "Q36180", "Q49757"], "desc_en": ["British bishop and writer (1574-1656)"], "libell\u00e9_en": ["Joseph Hall"], "libell\u00e9_fr": ["Joseph Hall"], "type": ["Q5"], "dn": ["1574-07-11T00:00:00Z"], "dd": ["1656-09-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q2046537"], "ld": ["Q130191"]}, "Q7792186": {"occupations": ["Q14467526"], "desc_en": ["English churchman and linguist, Rector of Lincoln College, Oxford and Dean of Gloucester"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Marshall"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Marshall"], "type": ["Q5"], "dn": ["1621-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1685-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q474604", {"Q310002": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q4964182", "Q49757", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["French archbishop, theologian and writer (1651\u20131715)"], "desc_fr": ["pr\u00e9dicateur, th\u00e9ologien p\u00e9dagogue et archev\u00eaque fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois F\u00e9nelon"], "libell\u00e9_fr": ["F\u00e9nelon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1651-08-06T00:00:00Z"], "dd": ["1715-01-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q768934"], "ld": ["Q181285"]}}], ["Q1987766", {"Q585635": {"occupations": ["Q4964182", "Q39631", "Q82955", "Q18805", "Q1234713", "Q170790"], "desc_en": ["Dutch mathematician and philosopher (1654-1718)"], "libell\u00e9_en": ["Bernard Nieuwentyt"], "libell\u00e9_fr": ["Bernard Nieuwentyt"], "type": ["Q5"], "dn": ["1654-08-10T00:00:00Z"], "dd": ["1718-05-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q972"], "ld": ["Q9954"]}}], ["Q213288", {"Q1113964": {"occupations": ["Q333634", "Q10429346", "Q6673651"], "desc_en": ["French politician"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Antoine du Verdier"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine du Verdier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1544-11-21T00:00:00Z"], "dd": ["1600-09-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q213288"], "ld": ["Q1469399"]}, "Q3159182": {"occupations": ["Q250867", "Q1234713"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Joseph Duguet"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Joseph Duguet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1649-12-04T00:00:00Z"], "dd": ["1733-10-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q213288"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q830418", {"Q106596": {"occupations": ["Q11063", "Q1622272", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["German astronomer (1529-1581)"], "desc_fr": ["astronome allemand"], "libell\u00e9_en": ["Michael Neander"], "libell\u00e9_fr": ["Michael Neander"], "type": ["Q5"], "dn": ["1529-04-03T00:00:00Z"], "dd": ["1581-10-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q830418"], "ld": ["Q3150"]}}], ["Q203285", {"Q5650": {"occupations": ["Q49757", "Q36834"], "desc_en": ["French poet and trouv\u00e8re"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais du XIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Guiot de Provins"], "libell\u00e9_fr": ["Guiot de Provins"], "type": ["Q5"], "dn": ["1150-01-01T00:00:00Z", "1200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1300-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q203285"]}, "Q727076": {"occupations": ["Q11900058", "Q47064"], "desc_en": ["French admiral"], "desc_fr": ["amiral de France, historien et pol\u00e9miste"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas Durand de Villegaignon"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Durand de Villegagnon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1510-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1571-01-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q203285"], "ld": ["Q2985811"]}}], ["Q23326", {"Q16466614": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["English priest; made edition of Bede's Historia (1659-1715)"], "desc_fr": ["pr\u00eatre anglais, n\u00e9 en 1659"], "libell\u00e9_en": ["John Smith"], "libell\u00e9_fr": ["John Smith"], "type": ["Q5"], "dn": ["1659-11-10T00:00:00Z"], "dd": ["1715-07-30T00:00:00Z"]}, "Q5113084": {"desc_en": ["English academic and clergyman, Provost of The Queen's College, Oxford"], "libell\u00e9_en": ["Christopher Potter"], "type": ["Q5"], "dn": ["1591-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1646-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q23326"]}, "Q206384": {"occupations": ["Q11774202", "Q49757", "Q1607826", "Q82955", "Q8178443", "Q1930187", "Q214917", "Q3589290", "Q36180"], "desc_en": ["English essayist, poet, playwright and politician (1672\u20131719)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain, po\u00e8te et homme d\u2019\u00c9tat anglais"], "libell\u00e9_en": ["Joseph Addison"], "libell\u00e9_fr": ["Joseph Addison"], "type": ["Q5"], "dn": ["1672-05-01T00:00:00Z"], "dd": ["1719-06-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q2251926"], "ld": ["Q288781"]}, "Q6483601": {"occupations": ["Q208762", "Q1423891", "Q36180"], "desc_en": ["Anglican priest"], "libell\u00e9_en": ["Lancelot Addison"], "libell\u00e9_fr": ["Lancelot Addison"], "type": ["Q5"], "dn": ["1632-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1703-04-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q2354668"]}, "Q5550053": {"occupations": ["Q635734"], "desc_en": ["English academic and clergyman, Provost of Queen's College, Oxford"], "libell\u00e9_en": ["Gerard Langbaine"], "type": ["Q5"], "dn": ["1609-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1658-01-01T00:00:00Z"]}, "Q935084": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["British theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien britannique"], "libell\u00e9_en": ["John Mill"], "libell\u00e9_fr": ["John Mill"], "type": ["Q5"], "dn": ["1645-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1707-06-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q1023939"], "ld": ["Q34217"]}, "Q6220984": {"desc_en": ["English priest"], "libell\u00e9_en": ["John Barwick"], "libell\u00e9_fr": ["John Barwick"], "type": ["Q5"], "dn": ["1612-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1664-01-01T00:00:00Z"]}, "Q7787391": {"occupations": ["Q1423891", "Q1234713", "Q182436"], "desc_en": ["English academic and clergyman, Provost of The Queen's College, Oxford and Bishop of Lincoln"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Barlow"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Barlow"], "type": ["Q5"], "dn": ["1607-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1691-10-08T00:00:00Z"]}}], ["Q2569107", {"Q5341875": {"occupations": ["Q11063"], "desc_en": ["British astronomer and manuscripts scholar"], "desc_fr": ["astronome britannique"], "libell\u00e9_en": ["Edward Bernard"], "libell\u00e9_fr": ["Edward Bernard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1638-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1697-01-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q2457879"], "ld": ["Q34217"]}}], ["Q34220", {"Q1239570": {"occupations": ["Q1636680", "Q120835041", "Q3400985"], "desc_en": ["French humanist scholar"], "desc_fr": ["professeur (r\u00e9gent) au coll!\u00e8ge de Navarre de l'Universit\u00e9 de Paris et auteur fran\u00e7ais d'ouvrages d'enseignement"], "libell\u00e9_en": ["Jean Tixier de Ravisi"], "libell\u00e9_fr": ["Ravisius Textor"], "type": ["Q5"], "dn": ["1492-01-01T00:00:00Z", "1493-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1522-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q34220"]}}], ["Q14882", {"Q125255": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["German writer (1496-1577)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain allemand"], "libell\u00e9_en": ["Sebastian Schertlin von Burtenbach"], "libell\u00e9_fr": ["Sebastian Schertlin von Burtenbach"], "type": ["Q5"], "dn": ["1496-02-12T00:00:00Z"], "dd": ["1577-11-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q14882"], "ld": ["Q627402"]}}], ["Q58898", {"Q298729": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["2nd-century BC Roman satirist"], "desc_fr": ["po\u00e8te satyrique romain"], "libell\u00e9_en": ["Gaius Lucilius"], "libell\u00e9_fr": ["Lucilius"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0179-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0101-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q58898"], "ld": ["Q2634"]}}], ["Q302785", {"Q116611": {"occupations": ["Q1028181", "Q2516866", "Q1229025", "Q175151", "Q182436"], "desc_en": ["Swiss book publisher (1460-1527)"], "libell\u00e9_en": ["Johann Froben"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Froben"], "type": ["Q5"], "dn": ["1460-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1527-10-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q302785"], "ld": ["Q78"]}}], ["Q2119652", {"Q156521": {"occupations": ["Q4991371", "Q82955", "Q273108", "Q132851"], "desc_en": ["Admiral of the Republic of Genoa (1466\u20131560)"], "desc_fr": ["Amiral g\u00e9nois"], "libell\u00e9_en": ["Andrea Doria"], "libell\u00e9_fr": ["Andrea Doria"], "type": ["Q5"], "dn": ["1466-12-09T00:00:00Z"], "dd": ["1560-12-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q2119652"], "ld": ["Q1449"]}}], ["Q13666", {"Q5594": {"occupations": ["Q1028181"], "desc_en": ["Italian Renaissance painter (1430\u20131479)"], "desc_fr": ["peintre italien de la Renaissance (1430\u20131479)"], "libell\u00e9_en": ["Antonello da Messina"], "libell\u00e9_fr": ["Antonello de Messine"], "type": ["Q5"], "dn": ["1430-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1479-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q13666"], "ld": ["Q13666"]}}], ["Q21176", {"Q925443": {"occupations": ["Q42603", "Q4964182", "Q49757", "Q121594", "Q182436", "Q1234713"], "desc_en": ["Danish poet, theologian, philosopher and writer"], "libell\u00e9_en": ["Niels Aagaard"], "libell\u00e9_fr": ["Niels Aagaard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1612-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1657-01-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q21176"]}, "Q924836": {"occupations": ["Q42603", "Q49757"], "desc_en": ["Danish poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te danois"], "libell\u00e9_en": ["Christen Aagaard"], "libell\u00e9_fr": ["Christian Aagard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1616-01-27T00:00:00Z"], "dd": ["1664-02-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q21176"], "ld": ["Q322361"]}}], ["Q23183", {"Q3182195": {"occupations": ["Q49757", "Q4964182", "Q1234713"], "desc_en": ["English theologian, philosopher and poet; (1657-1711)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien anglais"], "libell\u00e9_en": ["John Norris"], "libell\u00e9_fr": ["John Norris"], "type": ["Q5"], "dn": ["1657-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1711-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q21"]}, "Q37621": {"occupations": ["Q188094", "Q4964182", "Q1238570", "Q333634", "Q82955", "Q23760244", "Q656823", "Q201788", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["English philosopher (1588\u20131679)"], "desc_fr": ["philosophe anglais"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Hobbes"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Hobbes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1588-04-05T00:00:00Z"], "dd": ["1679-12-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q745956"], "ld": ["Q2526406"]}, "Q7965907": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["English priest"], "libell\u00e9_en": ["Walter Raleigh"], "type": ["Q5"], "dn": ["1586-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1646-01-01T00:00:00Z"]}, "Q15433200": {"occupations": ["Q36180"], "desc_en": ["English cleric and devotional writer"], "libell\u00e9_en": ["John Scott"], "libell\u00e9_fr": ["John Scott"], "type": ["Q5"], "dn": ["1639-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1695-01-01T00:00:00Z"]}, "Q5482228": {"occupations": ["Q1028181"], "desc_en": ["British painter (1594-1678)"], "desc_fr": ["peintre britannique"], "libell\u00e9_en": ["Francis Potter"], "libell\u00e9_fr": ["Francis Potter"], "type": ["Q5"], "dn": ["1594-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1678-01-01T00:00:00Z"]}, "Q452335": {"occupations": ["Q783906", "Q39631", "Q2055046", "Q10872101"], "desc_en": ["English physician (1621-1675)"], "desc_fr": ["anatomiste de renom, etudie le cerveau et le syst\u00e8me nerveux"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Willis"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Willis"], "type": ["Q5"], "dn": ["1621-01-27T00:00:00Z"], "dd": ["1675-11-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q995623"], "ld": ["Q84"]}, "Q335173": {"occupations": ["Q16533", "Q82955", "Q36180", "Q201788"], "desc_en": ["English politician and historian (1609\u20131674)"], "desc_fr": ["personnalit\u00e9 politique britannique"], "libell\u00e9_en": ["Edward Hyde, 1st Earl of Clarendon"], "libell\u00e9_fr": ["Edward Hyde"], "type": ["Q5"], "dn": ["1609-02-18T00:00:00Z"], "dd": ["1674-12-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q84"], "ld": ["Q30974"]}, "Q6240316": {"occupations": ["Q49757", "Q333634"], "desc_en": ["English poet, essayist, and translator (1677-1720)"], "desc_fr": ["po\u00e8te anglais (1677-1720)"], "libell\u00e9_en": ["John Hughes"], "libell\u00e9_fr": ["John Hughes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1677-01-19T00:00:00Z"], "dd": ["1720-02-17T00:00:00Z"]}, "Q5339650": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["English politician, soldier and regicide (1617-92)"], "desc_fr": ["personnalit\u00e9 politique britannique"], "libell\u00e9_en": ["Edmund Ludlow"], "libell\u00e9_fr": ["Edmond Ludlow"], "type": ["Q5"], "dn": ["1617-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1692-11-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q2253108"], "ld": ["Q68160"]}}], ["Q207253", {"Q34428": {"occupations": ["Q2304859", "Q36180"], "desc_en": ["King of France, and the first to be called by that title"], "desc_fr": ["roi de France de 1180 \u00e0 1223, inaugurateur du titre"], "libell\u00e9_en": ["Philip II of France"], "libell\u00e9_fr": ["Philippe II Auguste"], "type": ["Q5"], "dn": ["1165-08-28T00:00:00Z"], "dd": ["1223-07-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q207253"]}, "Q428547": {"occupations": ["Q765778", "Q16031530", "Q36834"], "desc_en": ["French composer"], "desc_fr": ["compositeur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas Bernier"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Bernier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1664-06-28T00:00:00Z"], "dd": ["1734-09-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q207253"], "ld": ["Q90"]}, "Q548115": {"occupations": ["Q831474", "Q1622272", "Q193391"], "desc_en": ["Italian diplomat"], "desc_fr": ["p\u00e8re j\u00e9suite et diplomate italien"], "libell\u00e9_en": ["Antonio Possevino"], "libell\u00e9_fr": ["Antonio Possevino"], "type": ["Q5"], "dn": ["1533-07-20T00:00:00Z"], "dd": ["1611-02-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q6247"], "ld": ["Q13362"]}}], ["Q656954", {"Q211411": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["Greek Stoic philosopher (c.279\u2013c.206 BC)"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Chrysippus of Soli"], "libell\u00e9_fr": ["Chrysippe de Soles"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0280-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0207-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q656954"], "ld": ["Q1524"]}, "Q434773": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["3rd-century BC Greek philosopher and scholarch"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Crantor"], "libell\u00e9_fr": ["Crantor"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0343-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0274-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q656954"]}, "Q180671": {"occupations": ["Q49757", "Q11063", "Q36180"], "desc_en": ["Greek didactic poet (c. 315/310\u2013240 BC)"], "desc_fr": ["po\u00e8te grec"], "libell\u00e9_en": ["Aratus"], "libell\u00e9_fr": ["Aratos de Soles"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0314-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0239-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q656954"]}, "Q736433": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["4th-century BC Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Clearchus of Soli"], "libell\u00e9_fr": ["Cl\u00e9arque de Soles"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0300-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1757296"]}}], ["Q32530", {"Q77288": {"occupations": ["Q4964182", "Q170790", "Q66060301", "Q169470", "Q2341443"], "desc_en": ["German mathematician and philosopher (*1651 \u2013 \u20201708)"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Ehrenfried Walther von Tschirnhaus"], "libell\u00e9_fr": ["Ehrenfried Walther von Tschirnhaus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1651-04-10T00:00:00Z"], "dd": ["1708-10-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q829321"], "ld": ["Q1731"]}}], ["Q25412", {"Q350198": {"occupations": ["Q42973", "Q39631", "Q10872101", "Q2374149", "Q11063", "Q3621491", "Q201788", "Q1622272"], "desc_en": ["Swedish architect (1630-1702)"], "desc_fr": ["naturaliste, linguiste et auteur su\u00e9dois (1630-1702)"], "libell\u00e9_en": ["Olaus Rudbeck"], "libell\u00e9_fr": ["Olof Rudbeck"], "type": ["Q5"], "dn": ["1630-09-13T00:00:00Z"], "dd": ["1702-09-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q10718088"], "ld": ["Q10710237"]}}], ["Q845814", {"Q165284": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["King of France 1223-1226"], "desc_fr": ["roi de France de 1223 \u00e0 1226"], "libell\u00e9_en": ["Louis VIII of France"], "libell\u00e9_fr": ["Louis VIII"], "type": ["Q5"], "dn": ["1187-09-12T00:00:00Z"], "dd": ["1226-11-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q845814"]}}], ["Q380385", {"Q5656": {"occupations": ["Q4964182", "Q28146366", "Q36180"], "desc_en": ["12th-century French nun, philosopher and writer"], "desc_fr": ["abbesse et \u00e9crivaine fran\u00e7aise du XIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["H\u00e9lo\u00efse d\u2019Argenteuil"], "libell\u00e9_fr": ["H\u00e9lo\u00efse d'Argenteuil"], "type": ["Q5"], "dn": ["1101-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1164-05-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q90"], "ld": ["Q380385"]}}], ["Q13134", {"Q129967": {"occupations": ["Q250867"], "desc_en": ["Head of the Catholic Church from 1700 to 1721"], "desc_fr": ["243e pape de l\u2019\u00c9glise catholique (1700-1721)"], "libell\u00e9_en": ["Clement XI"], "libell\u00e9_fr": ["Cl\u00e9ment XI"], "type": ["Q5"], "dn": ["1649-07-22T00:00:00Z", "1649-07-23T00:00:00Z"], "dd": ["1721-03-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q13134", "Q2759"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q83971", {"Q510776": {"occupations": ["Q601401", "Q82955", "Q901402", "Q1734662", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["Mayor of Amsterdam (1641-1717)"], "desc_fr": ["administrateur colonial n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Nicolaes Witsen"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Witsen"], "type": ["Q5"], "dn": ["1641-05-08T00:00:00Z"], "dd": ["1717-08-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q727"], "ld": ["Q727"]}}], ["Q6477", {"Q76873": {"occupations": ["Q250867", "Q2566598", "Q1234713", "Q432386"], "desc_en": ["German Dominican friar and seller of indulgences 1460-1519"], "libell\u00e9_en": ["Johann Tetzel"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Tetzel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1465-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1519-08-21T00:00:00Z"], "ln": ["Q6477"], "ld": ["Q2079"]}}], ["Q3758", {"Q3180722": {"occupations": ["Q432386", "Q152002", "Q1622272", "Q1234713", "Q4988856"], "desc_en": ["Artium Liberalium Magister Universiteit Leiden 1653"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Braun"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Braunius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1628-08-10T00:00:00Z"], "dd": ["1708-12-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q3758"], "ld": ["Q749"]}}], ["Q47887", {"Q707221": {"occupations": ["Q40348", "Q2135469", "Q1622272", "Q121594"], "desc_en": ["Dutch lawyer (1647-1725)"], "desc_fr": ["professeur d'universit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Gerhard Noodt"], "libell\u00e9_fr": ["Gerardus Noodt"], "type": ["Q5"], "dn": ["1647-09-04T00:00:00Z"], "dd": ["1725-08-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q13188714"], "ld": ["Q43631"]}, "Q895587": {"occupations": ["Q201788", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Dutch historian (1482-1542)"], "desc_fr": ["historien n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Gerard Geldenhouwer"], "libell\u00e9_fr": ["Gerhard Geldenhauer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1482-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1542-01-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q47887"], "ld": ["Q3869"]}, "Q4212454": {"occupations": ["Q185351", "Q1622272"], "desc_en": ["Dutch lawyer"], "desc_fr": ["juriste n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Henricus Canisius"], "libell\u00e9_fr": ["Henri Canisius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1562-01-01T00:00:00Z", "1548-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1610-09-02T00:00:00Z", "1610-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q47887"], "ld": ["Q3004"]}}], ["Q25724", {"Q5565129": {"occupations": ["Q2516866"], "desc_en": ["Swedish publisher"], "desc_fr": ["\u00e9diteur su\u00e9dois"], "libell\u00e9_en": ["Laurentius Gunnari Banck"], "libell\u00e9_fr": ["Laurens Banck"], "type": ["Q5"], "dn": ["1611-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1662-10-13T00:00:00Z"]}}], ["Q1768553", {"Q335560": {"occupations": ["Q82955", "Q12859263"], "desc_en": ["5th century BC Athenian orator"], "desc_fr": ["orateur ath\u00e9nien"], "libell\u00e9_en": ["Antiphon of Rhamnus"], "libell\u00e9_fr": ["Antiphon"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0479-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0410-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1768553"], "ld": ["Q1524"]}}], ["Q6381", {"Q116432615": {"desc_fr": ["historien et traducteur"], "libell\u00e9_en": ["Jean d'Amelin"], "libell\u00e9_fr": ["Jean d'Amelin"], "type": ["Q5"]}, "Q290227": {"occupations": ["Q1297719", "Q4964182", "Q49757", "Q16533", "Q82955", "Q36180"], "desc_en": ["French judge, writer and philosopher"], "desc_fr": ["\u00e9crivain, po\u00e8te et homme politique fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["\u00c9tienne de La Bo\u00e9tie"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9tienne de La Bo\u00e9tie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1530-11-11T00:00:00Z"], "dd": ["1563-08-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q6381"], "ld": ["Q1004131"]}, "Q1496335": {"occupations": ["Q6625963", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Gauthier de Costes, seigneur de la Calpren\u00e8de"], "libell\u00e9_fr": ["Gautier de Costes de La Calpren\u00e8de"], "type": ["Q5"], "dn": ["1609-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1663-10-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q6381"], "ld": ["Q209770"]}}], ["Q503602", {"Q1462474": {"occupations": ["Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["German university teacher and writer (1565-1613)"], "libell\u00e9_en": ["Friedrich Taubmann"], "libell\u00e9_fr": ["Friedrich Taubmann"], "type": ["Q5"], "dn": ["1565-01-01T00:00:00Z", "1565-05-15T00:00:00Z"], "dd": ["1613-01-01T00:00:00Z", "1613-03-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q503602"], "ld": ["Q6837"]}}], ["Q859063", {"Q2302035": {"occupations": ["Q201788", "Q250867", "Q611644"], "desc_en": ["Roman Catholic archbishop and historian"], "libell\u00e9_en": ["Pierre de Marca"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre de Marca"], "type": ["Q5"], "dn": ["1594-01-24T00:00:00Z"], "dd": ["1662-06-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q859063"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q34370", {"Q43499": {"occupations": ["Q11774202", "Q4964182", "Q4381978", "Q333634", "Q24262584", "Q1469535", "Q1622272", "Q1234713", "Q36180", "Q17598791"], "desc_en": ["Dutch Renaissance humanist, Catholic priest, and theologian"], "desc_fr": ["\u00e9crivain humaniste et th\u00e9ologien n\u00e9erlandais"], "libell\u00e9_en": ["Erasmus"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9rasme"], "type": ["Q5"], "dn": ["1466-11-06T00:00:00Z"], "dd": ["1536-07-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q34370"], "ld": ["Q78"]}, "Q140235": {"occupations": ["Q1402561", "Q189290"], "desc_en": ["English nobleman and soldier (1649\u20131685)"], "desc_fr": ["homme d\u2019\u00c9tat anglais"], "libell\u00e9_en": ["James Scott, 1st Duke of Monmouth"], "libell\u00e9_fr": ["James Scott"], "type": ["Q5"], "dn": ["1649-04-09T00:00:00Z"], "dd": ["1685-07-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q34370"], "ld": ["Q84", "Q499565"]}, "Q982247": {"occupations": ["Q47064"], "desc_en": ["Dutch admiral"], "desc_fr": ["officier de marine hollandais"], "libell\u00e9_en": ["Cornelis Tromp"], "libell\u00e9_fr": ["Cornelis Tromp"], "type": ["Q5"], "dn": ["1629-09-09T00:00:00Z"], "dd": ["1691-05-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q34370"], "ld": ["Q34370"]}}], ["Q6555", {"Q187004": {"occupations": ["Q47064"], "desc_en": ["Roman emperor"], "desc_fr": ["empereur romain de 282 \u00e0 283"], "libell\u00e9_en": ["Carus"], "libell\u00e9_fr": ["Carus"], "type": ["Q5"], "dn": ["0222-01-01T00:00:00Z", "0224-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0283-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6555"], "ld": ["Q11767"]}, "Q20102230": {"occupations": ["Q361809"], "desc_en": ["ancient Roman orator during the reign of Tiberius"], "libell\u00e9_en": ["Votienus Montanus"], "type": ["Q5"], "dd": ["0027-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q11938382"], "ld": ["Q3320446"]}, "Q15973831": {"occupations": ["Q611644", "Q725440"], "desc_en": ["bishop of the Catholic Church in France (1605-1676)"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque de l\u2019\u00c9glise catholique en France"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois du Bosquet"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois du Bosquet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1605-05-28T00:00:00Z"], "dd": ["1676-06-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q6555"], "ld": ["Q6441"]}}], ["Q279048", {"Q3667201": {"occupations": ["Q49757"], "desc_en": ["4th century BC Greek poet"], "libell\u00e9_en": ["Choerilus of Iasus"], "libell\u00e9_fr": ["Choerilus de Iasus"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0350-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0400-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q279048"]}}], ["Q1780", {"Q1163148": {"occupations": ["Q182436", "Q201788", "Q1622272", "Q36180", "Q3055126"], "desc_en": ["librarian and historian (1642-1712)"], "libell\u00e9_en": ["Daniel Wilhelm Moller"], "libell\u00e9_fr": ["Daniel Wilhelm Moller"], "type": ["Q5"], "dn": ["1642-05-26T00:00:00Z", "1642-05-28T00:00:00Z"], "dd": ["1722-02-25T00:00:00Z", "1712-02-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q1780"], "ld": ["Q435295"]}}], ["Q23346", {"Q6256471": {"occupations": ["Q40348"], "desc_en": ["English lawyer and politician, a member of the Parliamentarian Council of State (1615-1674)"], "libell\u00e9_en": ["John Sadler"], "libell\u00e9_fr": ["John Sadler"], "type": ["Q5"], "dn": ["1615-08-18T00:00:00Z"], "dd": ["1674-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q21"]}, "Q955217": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["English writer and dramatist (1652-1685)"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Otway"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Otway"], "type": ["Q5"], "dn": ["1652-03-03T00:00:00Z"], "dd": ["1685-04-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q627415"], "ld": ["Q84"]}, "Q518918": {"occupations": ["Q49757", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["English poet, dramatist and historian 1595-1650"], "libell\u00e9_en": ["Thomas May"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas May"], "type": ["Q5"], "dn": ["1595-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1650-11-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q21"], "ld": ["Q84"]}, "Q471794": {"occupations": ["Q161944", "Q193364", "Q121594", "Q1622272", "Q170790"], "desc_en": ["British mathematician (*1611 \u2013 \u20201685)"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien anglais"], "libell\u00e9_en": ["John Pell"], "libell\u00e9_fr": ["John Pell"], "type": ["Q5"], "dn": ["1611-03-01T00:00:00Z"], "dd": ["1685-12-12T00:00:00Z"], "ln": ["Q3965637"], "ld": ["Q189960"]}, "Q670967": {"occupations": ["Q49757", "Q82955", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["English politician and poet (1536-1608)"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Sackville, 1st Earl of Dorset"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Sackville"], "type": ["Q5"], "dn": ["1536-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1608-04-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q671348"], "ld": ["Q84"]}, "Q7327062": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["British bishop"], "libell\u00e9_en": ["Richard Kidder"], "libell\u00e9_fr": ["Richard Kidder"], "type": ["Q5"], "dn": ["1633-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1703-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1277887"], "ld": ["Q212283"]}, "Q735697": {"occupations": ["Q185351", "Q82955", "Q36180"], "desc_en": ["English jurist and scholar of England's ancient laws and constitution, and of Jewish law (1584-1654)"], "desc_fr": ["juriste et humaniste anglais"], "libell\u00e9_en": ["John Selden"], "libell\u00e9_fr": ["John Selden"], "type": ["Q5"], "dn": ["1584-12-16T00:00:00Z"], "dd": ["1654-11-30T00:00:00Z", "1654-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q23346"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q1223508", {"Q41866": {"occupations": ["Q39018", "Q82955", "Q36180", "Q4175034"], "desc_en": ["Eastern Roman Emperor who ruled from 527 to 565 (482-565)"], "desc_fr": ["empereur byzantin de 527 \u00e0 565"], "libell\u00e9_en": ["Justinian I"], "libell\u00e9_fr": ["Justinien"], "type": ["Q5"], "dn": ["0482-05-12T00:00:00Z"], "dd": ["0565-11-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q119611049"], "ld": ["Q16869"]}}], ["Q1101969", {"Q433452": {"occupations": ["Q171692"], "desc_en": ["Christian bishop of Antioch from 360 to 381"], "desc_fr": ["patriarche d'Antioche"], "libell\u00e9_en": ["Meletius of Antioch"], "libell\u00e9_fr": ["M\u00e9l\u00e8ce Ier d'Antioche"], "type": ["Q5"], "dn": ["0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0381-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q165995"], "ld": ["Q16869"]}, "Q942861": {"occupations": ["Q189290"], "desc_en": ["Roman/Armenian martyr and saint (died 259)"], "libell\u00e9_en": ["Polyeuctus"], "libell\u00e9_fr": ["Polyeucte de M\u00e9lit\u00e8ne"], "type": ["Q5"], "dn": ["0250-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0259-01-01T00:00:00Z"], "ld": ["Q165995"]}}], ["Q6537", {"Q177692": {"occupations": ["Q42973", "Q17391638"], "desc_en": ["Italian architect (1508\u20131580)"], "desc_fr": ["architecte v\u00e9nitien"], "libell\u00e9_en": ["Andrea Palladio"], "libell\u00e9_fr": ["Andrea Palladio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1508-11-01T00:00:00Z"], "dd": ["1580-08-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q617"], "ld": ["Q47420", "Q6537"]}, "Q24548": {"occupations": ["Q13418253", "Q451286", "Q36180"], "desc_en": ["Roman grammarian"], "desc_fr": ["grammairien romain"], "libell\u00e9_en": ["Remmius Palaemon"], "libell\u00e9_fr": ["Remmius Pal\u00e6mon"], "type": ["Q5"], "dn": ["0100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0100-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6537"]}, "Q436738": {"occupations": ["Q49757", "Q4964182", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["Italian Renaissance humanist"], "desc_fr": ["humaniste italien"], "libell\u00e9_en": ["Gian Giorgio Trissino"], "libell\u00e9_fr": ["Gian Giorgio Trissino"], "type": ["Q5"], "dn": ["1478-07-17T00:00:00Z"], "dd": ["1550-12-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q6537"], "ld": ["Q220"]}, "Q640933": {"occupations": ["Q1622272", "Q4964182"], "desc_en": ["Italian philosopher"], "desc_fr": ["philosophe italien"], "libell\u00e9_en": ["Giulio Pace"], "libell\u00e9_fr": ["Jules Pacius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1550-04-09T00:00:00Z"], "dd": ["1635-01-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q6537"], "ld": ["Q8848"]}}], ["Q23482", {"Q189971": {"occupations": ["Q11063", "Q11900058"], "desc_en": ["ancient Greek explorer"], "desc_fr": ["explorateur grec massaliote"], "libell\u00e9_en": ["Pytheas"], "libell\u00e9_fr": ["Pyth\u00e9as"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0358-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0288-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2566850"]}, "Q358491": {"occupations": ["Q49757", "Q6625963", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["French writer (1568-1625)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Honor\u00e9 d'Urf\u00e9"], "libell\u00e9_fr": ["Honor\u00e9 d'Urf\u00e9"], "type": ["Q5"], "dn": ["1568-02-21T00:00:00Z"], "dd": ["1625-06-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q23482"], "ld": ["Q207080"]}, "Q1871688": {"occupations": ["Q1734662", "Q11063", "Q11900058", "Q2374149"], "desc_en": ["French scientist (1660-1732)"], "libell\u00e9_en": ["Louis Feuill\u00e9e"], "libell\u00e9_fr": ["Louis \u00c9conches Feuill\u00e9e"], "type": ["Q5"], "dn": ["1660-04-18T00:00:00Z", "1660-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1732-04-18T00:00:00Z"], "ln": ["Q637211"], "ld": ["Q23482"]}, "Q3219589": {"occupations": ["Q18242306", "Q22813352", "Q193391"], "desc_en": ["French traveler"], "desc_fr": ["voyageur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Laurent d'Arvieux"], "libell\u00e9_fr": ["Laurent d'Arvieux"], "type": ["Q5"], "dn": ["1635-06-21T00:00:00Z"], "dd": ["1702-10-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q23482"], "ld": ["Q23482"]}, "Q2856921": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["French historian (1607-1689)"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Antoine de Ruffi"], "libell\u00e9_fr": ["Antoine de Ruffi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1607-06-20T00:00:00Z"], "dd": ["1689-04-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q23482"], "ld": ["Q23482"]}, "Q468460": {"occupations": ["Q81096", "Q864503", "Q11900058", "Q2374149"], "desc_en": ["French botanist (1646-1704)"], "desc_fr": ["botaniste"], "libell\u00e9_en": ["Charles Plumier"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Plumier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1646-04-20T00:00:00Z"], "dd": ["1704-11-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q23482"], "ld": ["Q203040"]}, "Q371979": {"occupations": ["Q42973", "Q1028181", "Q1281618"], "desc_en": ["French painter, sculptor, architect and engineer (1620\u20131694)"], "desc_fr": ["architecte, sculpteur et peintre fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Puget"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Puget"], "type": ["Q5"], "dn": ["1620-10-16T00:00:00Z"], "dd": ["1694-12-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q23482"], "ld": ["Q23482"]}, "Q3188770": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q1234713"], "desc_en": ["Roman Catholic bishop (1634-1703)"], "libell\u00e9_en": ["Jules Mascaron"], "libell\u00e9_fr": ["Jules Mascaron"], "type": ["Q5"], "dn": ["1634-03-14T00:00:00Z"], "dd": ["1703-11-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q23482"]}}], ["Q283254", {"Q1346861": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["French abbot"], "desc_fr": ["ermite et moine breton"], "libell\u00e9_en": ["Robert of Arbrissel"], "libell\u00e9_fr": ["Robert d'Arbrissel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1047-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1117-03-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q193614"], "ld": ["Q3402962"]}}], ["Q1828038", {"Q43393": {"occupations": ["Q4964182", "Q169470", "Q593644"], "desc_en": ["Anglo-Irish natural philosopher, chemist, physicist, and inventor"], "desc_fr": ["physicien et chimiste irlandais"], "libell\u00e9_en": ["Robert Boyle"], "libell\u00e9_fr": ["Robert Boyle"], "type": ["Q5"], "dn": ["1627-01-25T00:00:00Z"], "dd": ["1691-12-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q2368947"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q102728", {"Q980890": {"occupations": ["Q733786", "Q1234713"], "desc_en": ["abbot, theologian, exegete and writer on liturgical and musical topics"], "desc_fr": ["abb\u00e9, th\u00e9ologien, ex\u00e9g\u00e8te et \u00e9crivain sur des sujets liturgiques et musicaux"], "libell\u00e9_en": ["Rupert of Deutz"], "libell\u00e9_fr": ["Rupert de Deutz"], "type": ["Q5"], "dn": ["1075-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1129-03-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q3992"], "ld": ["Q3621"]}, "Q5109870": {"occupations": ["Q201788", "Q250867", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Flemish historian (1612-1681)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien et historien flamand"], "libell\u00e9_en": ["Christian Lupus"], "libell\u00e9_fr": ["Chr\u00e9tien Lupus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1612-07-23T00:00:00Z"], "dd": ["1681-07-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q102728"], "ld": ["Q118958"]}, "Q84981": {"occupations": ["Q1622272", "Q1231865", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Flemish theologian (1511-1564)"], "libell\u00e9_en": ["Andreas Hyperius"], "libell\u00e9_fr": ["Andreas Hyperius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1511-05-16T00:00:00Z"], "dd": ["1564-02-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q102728"], "ld": ["Q3869"]}}], ["Q10305", {"Q347250": {"occupations": ["Q185351", "Q82955", "Q36180", "Q49757"], "desc_en": ["Roman writer"], "desc_fr": ["po\u00e8te romain"], "libell\u00e9_en": ["Prudentius"], "libell\u00e9_fr": ["Prudence"], "type": ["Q5"], "dn": ["0348-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0413-01-01T00:00:00Z", "0405-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q642046", "Q19603600", "Q2932882"]}, "Q969234": {"occupations": ["Q831474", "Q36180", "Q4964182"], "desc_en": ["Spanish priest, apostle of Quietism"], "desc_fr": ["pr\u00eatre, \u00e9crivain et mystique espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Miguel de Molinos"], "libell\u00e9_fr": ["Miguel de Molinos"], "type": ["Q5"], "dn": ["1628-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1696-12-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q1651022"], "ld": ["Q220"]}, "Q2535060": {"occupations": ["Q250867", "Q2135538", "Q185351", "Q516463", "Q2004963"], "desc_en": ["Canon law historian (1517-1586)"], "desc_fr": ["archev\u00eaque \u00e9rudit et jurisconsulte espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Antonio Agust\u00edn y Albanell"], "libell\u00e9_fr": ["Antonio Agust\u00edn"], "type": ["Q5"], "dn": ["1517-03-08T00:00:00Z"], "dd": ["1586-05-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q10305"], "ld": ["Q15088"]}, "Q727313": {"occupations": ["Q201788", "Q3332711", "Q36180"], "desc_en": ["Aragonese historian (1512-1580)"], "desc_fr": ["historien espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Jer\u00f3nimo Zurita y Castro"], "libell\u00e9_fr": ["Jer\u00f3nimo Zurita"], "type": ["Q5"], "dn": ["1512-12-04T00:00:00Z"], "dd": ["1580-11-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q10305"], "ld": ["Q10305"]}}], ["Q49743", {"Q1394765": {"occupations": ["Q2566598", "Q170790"], "desc_en": ["mathematician"], "desc_fr": ["abb\u00e9 \u00e0 Amay et math\u00e9maticien li\u00e9geois"], "libell\u00e9_en": ["Ren\u00e9-Fran\u00e7ois de Sluse"], "libell\u00e9_fr": ["Ren\u00e9-Fran\u00e7ois de Sluse"], "type": ["Q5"], "dn": ["1622-07-02T00:00:00Z"], "dd": ["1685-03-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q49743"], "ld": ["Q3992"]}}], ["Q570153", {"Q345524": {"occupations": ["Q733786", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["English monk and chronicler (c.1095 \u2013 c.1143)"], "desc_fr": ["moine b\u00e9n\u00e9dictin du XIIe si\u00e8cle, chroniqueur et historien anglo-normand"], "libell\u00e9_en": ["William of Malmesbury"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume de Malmesbury"], "type": ["Q5"], "dn": ["1080-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1140-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q23183"], "ld": ["Q570153"]}, "Q37621": {"occupations": ["Q188094", "Q4964182", "Q1238570", "Q333634", "Q82955", "Q23760244", "Q656823", "Q201788", "Q36180", "Q170790"], "desc_en": ["English philosopher (1588\u20131679)"], "desc_fr": ["philosophe anglais"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Hobbes"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Hobbes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1588-04-05T00:00:00Z"], "dd": ["1679-12-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q745956"], "ld": ["Q2526406"]}}], ["Q269476", {"Q14279": {"occupations": ["Q17276298", "Q864503", "Q294126", "Q81096", "Q11063", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["Italian/French mathematician, astronomer, engineer, and astrologer (*1625 \u2013 \u20201712)"], "desc_fr": ["astronome et ing\u00e9nieur, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Domenico Cassini"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Dominique Cassini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1625-06-08T00:00:00Z"], "dd": ["1712-09-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q269476"], "ld": ["Q90"]}, "Q264900": {"occupations": ["Q11063", "Q170790"], "desc_en": ["French-Italian astronomer and mathematician (1665-1729)"], "libell\u00e9_en": ["Giacomo F. Maraldi"], "libell\u00e9_fr": ["Giacomo Filippo Maraldi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1665-08-21T00:00:00Z"], "dd": ["1729-12-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q269476"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q590016", {"Q21036045": {"occupations": ["Q13418253", "Q14915627", "Q170790"], "desc_en": ["French mathematician, philologist and musicologist"], "libell\u00e9_en": ["Louis de Montjosieu"], "type": ["Q5"], "dn": ["1583-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1649-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q288082", {"Q7519488": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["English theologian and bishop"], "libell\u00e9_en": ["Simon Patrick"], "libell\u00e9_fr": ["Simon Patrick"], "type": ["Q5"], "dn": ["1626-09-08T00:00:00Z"], "dd": ["1707-05-31T00:00:00Z"]}}], ["Q3952", {"Q1804434": {"occupations": ["Q201788", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German historian and theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Wolfgang Franz"], "libell\u00e9_fr": ["Wolfgang Franz"], "type": ["Q5"], "dn": ["1564-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1628-10-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q3952"], "ld": ["Q6837"]}, "Q110614": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German theologian"], "libell\u00e9_en": ["Christoph Pezel"], "libell\u00e9_fr": ["Christoph Pezel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1539-03-05T00:00:00Z"], "dd": ["1604-02-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q3952"], "ld": ["Q24879"]}}], ["Q484870", {"Q9554": {"occupations": ["Q916292", "Q250867", "Q4964182", "Q36834", "Q432386", "Q333634", "Q24262584", "Q13424456", "Q121594", "Q763779", "Q152002", "Q40348", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["German priest, theologian and author (1483\u20131546)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand, p\u00e8re du protestantisme"], "libell\u00e9_en": ["Martin Luther"], "libell\u00e9_fr": ["Martin Luther"], "type": ["Q5"], "dn": ["1483-11-19T00:00:00Z"], "dd": ["1546-02-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q484870"], "ld": ["Q484870"]}}], ["Q25287", {"Q52936": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["King of Sweden"], "desc_fr": ["roi de Su\u00e8de"], "libell\u00e9_en": ["Charles X Gustav of Sweden"], "libell\u00e9_fr": ["Charles X Gustave"], "type": ["Q5"], "dn": ["1622-11-08T00:00:00Z"], "dd": ["1660-02-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q54356"], "ld": ["Q25287"]}}], ["Q6247", {"Q1398": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["Roman poet (1st century BC)"], "desc_fr": ["po\u00e8te romain"], "libell\u00e9_en": ["Virgil"], "libell\u00e9_fr": ["Virgile"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0069-10-13T00:00:00Z"], "dd": ["-0018-09-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q491753"], "ld": ["Q13496"]}, "Q3830074": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["Italian poet"], "desc_fr": ["\u00e9crivain et po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Lelio Capilupi"], "libell\u00e9_fr": ["Lelio Capilupi"], "type": ["Q5"], "dn": ["1497-12-28T00:00:00Z"], "dd": ["1560-01-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q6247"], "ld": ["Q6247"]}}], ["Q1091807", {"Q2372712": {"occupations": ["Q250867"], "desc_en": ["French Jesuit priest (1564-1626)"], "desc_fr": ["j\u00e9suite fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Coton"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Coton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1564-04-01T00:00:00Z"], "dd": ["1626-03-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q1091807"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q181704", {"Q16185999": {"occupations": ["Q201788", "Q193391"], "desc_en": ["French historian and diplomat (1653-1733)"], "desc_fr": ["pr\u00eatre - historien - diplomate"], "libell\u00e9_en": ["Joachim Legrand"], "libell\u00e9_fr": ["Joachim Legrand"], "type": ["Q5"], "dn": ["1653-02-06T00:00:00Z"], "dd": ["1733-05-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q181704"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q206165", {"Q373236": {"occupations": ["Q2478141"], "desc_en": ["Duke of Savoy and Blessed"], "desc_fr": ["duc de Savoie"], "libell\u00e9_en": ["Amadeus IX, Duke of Savoy"], "libell\u00e9_fr": ["Am\u00e9d\u00e9e IX"], "type": ["Q5"], "dn": ["1435-02-10T00:00:00Z"], "dd": ["1472-04-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q30740034"], "ld": ["Q5990"]}}], ["Q2044", {"Q1399": {"occupations": ["Q4964182", "Q15994177", "Q49757", "Q333634", "Q82955", "Q12806039", "Q214917", "Q201788", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["Italian diplomat and political and military theorist (1469\u20131527)"], "desc_fr": ["philosophe florentin"], "libell\u00e9_en": ["Niccol\u00f2 Machiavelli"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Machiavel"], "type": ["Q5"], "dn": ["1469-05-12T00:00:00Z"], "dd": ["1527-07-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2044"], "ld": ["Q2044", "Q2509922"]}, "Q307": {"occupations": ["Q4964182", "Q901", "Q270141", "Q205375", "Q11063", "Q81096", "Q1622272", "Q169470", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["Italian polymath"], "desc_fr": ["physicien, philosophe et astronome italien"], "libell\u00e9_en": ["Galileo Galilei"], "libell\u00e9_fr": ["Galil\u00e9e"], "type": ["Q5"], "dn": ["1564-02-25T00:00:00Z"], "dd": ["1642-01-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q13375"], "ld": ["Q2031761"]}, "Q1192": {"occupations": ["Q1231865", "Q36834", "Q805221", "Q16145150", "Q158852", "Q1259917", "Q5716684", "Q2490358", "Q37226"], "desc_en": ["Italian-born French composer (1632\u20131687)"], "desc_fr": ["compositeur fran\u00e7ais du XVIIe si\u00e8cle, d'origine italienne (1632-1687)"], "libell\u00e9_en": ["Jean-Baptiste Lully"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Baptiste Lully"], "type": ["Q5"], "dn": ["1632-11-28T00:00:00Z"], "dd": ["1687-03-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q2044"], "ld": ["Q90"]}, "Q44601": {"occupations": ["Q4964182", "Q82955", "Q201788", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["Italian writer, historian and politician (1483-1540)"], "desc_fr": ["historien et diplomate italien"], "libell\u00e9_en": ["Francesco Guicciardini"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Guichardin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1483-03-15T00:00:00Z"], "dd": ["1540-06-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2044"], "ld": ["Q2031761"]}, "Q177854": {"occupations": ["Q49757", "Q806798", "Q82955", "Q36180"], "desc_en": ["Italian politician and humanist"], "desc_fr": ["homme politique et humaniste italien (1449-1492)"], "libell\u00e9_en": ["Lorenzo de' Medici"], "libell\u00e9_fr": ["Laurent le Magnifique de M\u00e9dicis"], "type": ["Q5"], "dn": ["1449-01-10T00:00:00Z"], "dd": ["1492-04-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q2044"], "ld": ["Q913109"]}, "Q1067": {"occupations": ["Q14467526", "Q4964182", "Q15994177", "Q49757", "Q82955", "Q12144794", "Q58968", "Q36180"], "desc_en": ["Florentine poet, writer, and philosopher (c.\u20091265\u20131321)"], "desc_fr": ["po\u00e8te, homme politique et \u00e9crivain Florentine"], "libell\u00e9_en": ["Dante Alighieri"], "libell\u00e9_fr": ["Dante Alighieri"], "type": ["Q5"], "dn": ["1265-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1321-09-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q2044"], "ld": ["Q13364"]}, "Q318037": {"occupations": ["Q11063", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["Italian scientist (1622-1703)"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien, physicien et astronome italien"], "libell\u00e9_en": ["Vincenzo Viviani"], "libell\u00e9_fr": ["Vincenzo Viviani"], "type": ["Q5"], "dn": ["1622-04-05T00:00:00Z"], "dd": ["1703-09-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q2044"], "ld": ["Q2044"]}, "Q48544": {"occupations": ["Q806798", "Q82955", "Q193391"], "desc_en": ["First ruler of the Medici political dynasty (1389\u20131464)"], "desc_fr": ["homme d'Etat et banquier florentin"], "libell\u00e9_en": ["Cosimo de' Medici"], "libell\u00e9_fr": ["Cosme de M\u00e9dicis"], "type": ["Q5"], "dn": ["1389-10-05T00:00:00Z"], "dd": ["1464-08-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q2044"], "ld": ["Q368346"]}}], ["Q617", {"Q17166928": {"occupations": ["Q4504549", "Q5697103", "Q201788"], "desc_fr": ["pr\u00eatre, historien et antiquaire italien"], "libell\u00e9_en": ["Laurentius Pignorius"], "libell\u00e9_fr": ["Lorenzo Pignoria"], "type": ["Q5"], "dn": ["1571-10-22T00:00:00Z"], "dd": ["1631-06-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q617"]}, "Q444285": {"occupations": ["Q49757", "Q201788", "Q15991187"], "desc_en": ["Roman historian (BC 9 - AD 76)"], "libell\u00e9_en": ["Asconius Pedianus"], "libell\u00e9_fr": ["Asconius"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0008-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0076-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q617"], "ld": ["Q220"]}, "Q3762101": {"occupations": ["Q201788", "Q36180", "Q611644"], "desc_en": ["Italian historian (1595-1655)"], "desc_fr": ["historien italien"], "libell\u00e9_en": ["Giacomo Filippo Tomasini"], "libell\u00e9_fr": ["Giacomo Filippo Tomasini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1595-11-17T00:00:00Z"], "dd": ["1655-06-01T00:00:00Z", "1655-06-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q617"], "ld": ["Q5395"]}, "Q3620091": {"occupations": ["Q1636680", "Q333634", "Q6051619", "Q201788"], "desc_en": ["Italian humanist"], "desc_fr": ["historien italien"], "libell\u00e9_en": ["Antonio Riccoboni"], "libell\u00e9_fr": ["Antonio Riccoboni"], "type": ["Q5"], "dn": ["1541-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1599-07-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q6572"], "ld": ["Q617"]}, "Q21545675": {"occupations": ["Q49757", "Q201788"], "desc_fr": ["litt\u00e9rateur et \u00e9rudit italien"], "libell\u00e9_en": ["Sertorio Orsato"], "libell\u00e9_fr": ["Sertorio Orsato"], "type": ["Q5"], "dn": ["1617-02-01T00:00:00Z"], "dd": ["1678-07-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q617"], "ld": ["Q617", "Q641"]}, "Q116271997": {"desc_fr": ["\u00e9crivain"], "libell\u00e9_en": ["Angelo Portenari"], "libell\u00e9_fr": ["Angelo Portenari"], "type": ["Q5"]}, "Q352663": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180", "Q214917"], "desc_en": ["Italian humanist"], "desc_fr": ["\u00e9crivain italien"], "libell\u00e9_en": ["Sperone Speroni"], "libell\u00e9_fr": ["Sperone Speroni"], "type": ["Q5"], "dn": ["1500-04-22T00:00:00Z"], "dd": ["1588-06-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q617"], "ld": ["Q617"]}, "Q2898906": {"occupations": ["Q1636680", "Q201788"], "desc_fr": ["humaniste et un grammairien v\u00e9nitien"], "libell\u00e9_en": ["Bernardino Scardeone"], "libell\u00e9_fr": ["Bernardino Scardeone"], "type": ["Q5"], "dn": ["1478-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1574-06-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6671"], "ld": ["Q6671"]}, "Q2039": {"occupations": ["Q49757", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Roman historian (59 BC \u2013 AD 17)"], "desc_fr": ["historien latin de la Rome antique"], "libell\u00e9_en": ["Titus Livius"], "libell\u00e9_fr": ["Tite-Live"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0058-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0017-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q617"], "ld": ["Q617"]}, "Q2632451": {"occupations": ["Q33999", "Q2259451", "Q36180", "Q49757"], "desc_en": ["Italian actress and writer"], "desc_fr": ["actrice, \u00e9crivaine et po\u00e9tesse italienne"], "libell\u00e9_en": ["Isabella Andreini"], "libell\u00e9_fr": ["Isabella Andreini"], "type": ["Q5"], "dn": ["1562-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1604-06-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q617"], "ld": ["Q456"]}, "Q116272024": {"desc_fr": ["\u00e9crivain"], "libell\u00e9_en": ["Albrighetto Cortusi"], "libell\u00e9_fr": ["Albrighetto Cortusi"], "type": ["Q5"]}}], ["Q22730", {"Q1368362": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German religious reformer"], "desc_fr": ["r\u00e9formateur et th\u00e9ologien alsacien (1478-1541)"], "libell\u00e9_en": ["Wolfgang Capito"], "libell\u00e9_fr": ["Wolfgang Fabricius K\u00f6pfel Capiton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1478-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1541-11-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q22730"], "ld": ["Q6602"]}}], ["Q79220", {"Q36620": {"occupations": ["Q15954519", "Q49757", "Q18814623", "Q11063", "Q36180", "Q155647"], "desc_en": ["Danish astronomer and alchemist, 1546\u20131601"], "desc_fr": ["astronome, alchimiste, cartographe et imprimeur danois"], "libell\u00e9_en": ["Tycho Brahe"], "libell\u00e9_fr": ["Tycho Brahe"], "type": ["Q5"], "dn": ["1546-12-24T00:00:00Z"], "dd": ["1601-10-24T00:00:00Z"], "ln": ["Q1807458"], "ld": ["Q1085"]}}], ["Q58976", {"Q118992": {"occupations": ["Q49757", "Q11914886"], "desc_en": ["Athenian playwright of New Comedy"], "desc_fr": ["auteur comique grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Menander"], "libell\u00e9_fr": ["M\u00e9nandre"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0340-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0290-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q13415481"], "ld": ["Q5494306"]}}], ["Q162890", {"Q160374": {"occupations": ["Q49476", "Q611644", "Q250867", "Q4964182", "Q36180"], "desc_en": ["Roman Catholic archbishop and saint"], "desc_fr": ["archev\u00eaque catholique, fondateurs des chanoines r\u00e9guliers de Pr\u00e9montr\u00e9 vers 1120"], "libell\u00e9_en": ["Norbert of Xanten"], "libell\u00e9_fr": ["Norbert de Xanten"], "type": ["Q5"], "dn": ["1080-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1134-06-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q9800"], "ld": ["Q1733"]}}], ["Q40898", {"Q3262590": {"occupations": ["Q201788", "Q2259532"], "desc_en": ["French historian (1610-1686)"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Louis Maimbourg"], "libell\u00e9_fr": ["Louis Maimbourg"], "type": ["Q5"], "dn": ["1610-01-10T00:00:00Z"], "dd": ["1686-08-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q40898"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q1160195", {"Q171876": {"occupations": ["Q1996375"], "desc_en": ["lover of Roman emperor Hadrian"], "desc_fr": ["favori et amant de l'empereur romain Hadrien"], "libell\u00e9_en": ["Antinous"], "libell\u00e9_fr": ["Antino\u00fcs"], "type": ["Q5"], "dn": ["0111-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0130-10-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q200951"], "ld": ["Q3392", "Q124281"]}}], ["Q6149", {"Q65659": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["Catholic cardinal"], "desc_fr": ["cardinal de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Johann Gropper"], "libell\u00e9_fr": ["Johannes Gropper"], "type": ["Q5"], "dn": ["1503-03-06T00:00:00Z"], "dd": ["1559-03-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q6149"], "ld": ["Q220"]}, "Q110285": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johann Affelmann"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Affelmann"], "type": ["Q5"], "dn": ["1588-11-25T00:00:00Z"], "dd": ["1624-02-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q6149"], "ld": ["Q2861"]}}], ["Q2145", {"Q68529": {"occupations": ["Q4991371", "Q11900058", "Q82955", "Q901402", "Q47064", "Q193391"], "desc_en": ["16/17th-century French explorer of North America"], "desc_fr": ["navigateur, cartographe, soldat, explorateur, ethnologue, g\u00e9ographe, commandant et chroniqueur fran\u00e7ais, fondateur de la Nouvelle-France (vers 1567-1635)"], "libell\u00e9_en": ["Samuel de Champlain"], "libell\u00e9_fr": ["Samuel de Champlain"], "type": ["Q5"], "dn": ["1567-08-23T00:00:00Z"], "dd": ["1635-12-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q839129"], "ld": ["Q2145"]}}], ["Q137721", {"Q294923": {"occupations": ["Q49757", "Q12859263", "Q36180"], "desc_en": ["late 2nd/early 3rd century Greek rhetorician and grammarian"], "desc_fr": ["\u00e9crivain antique, auteur des Deipnosophistes"], "libell\u00e9_en": ["Athenaeus"], "libell\u00e9_fr": ["Ath\u00e9n\u00e9e"], "type": ["Q5"], "dn": ["0170-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0223-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q137721"]}, "Q548104": {"occupations": ["Q4964182", "Q12859263", "Q3750514", "Q14972848", "Q36180"], "desc_en": ["2nd century Greek grammarian and sophist"], "desc_fr": ["lexicographe et rh\u00e9teur grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Julius Pollux"], "libell\u00e9_fr": ["Julius Pollux"], "type": ["Q5"], "dn": ["0200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0238-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q137721"], "ld": ["Q1524"]}}], ["Q504919", {"Q3184289": {"occupations": ["Q350979", "Q39631", "Q10872101"], "desc_en": ["French anatomist"], "libell\u00e9_en": ["Guichard Joseph Duverney"], "libell\u00e9_fr": ["Joseph-Guichard Du Verney"], "type": ["Q5"], "dn": ["1648-08-05T00:00:00Z"], "dd": ["1730-09-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q504919"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q18986", {"Q19717023": {"occupations": ["Q15991187", "Q361809"], "desc_en": ["ancient grammarian"], "desc_fr": ["grammairien antique"], "libell\u00e9_en": ["Telephus of Pergamum"], "libell\u00e9_fr": ["T\u00e9l\u00e9phos de Pergame"], "type": ["Q5"]}}], ["Q636946", {"Q453311": {"occupations": ["Q11900058", "Q864380", "Q201788", "Q36180", "Q254651"], "desc_en": ["Greek explorer and writer of the late 6th and early 5th centuries BCE"], "desc_fr": ["navigateur antique"], "libell\u00e9_en": ["Scylax of Caryanda"], "libell\u00e9_fr": ["Scylax de Caryanda"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0600-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0500-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q4893908"]}, "Q189971": {"occupations": ["Q11063", "Q11900058"], "desc_en": ["ancient Greek explorer"], "desc_fr": ["explorateur grec massaliote"], "libell\u00e9_en": ["Pytheas"], "libell\u00e9_fr": ["Pyth\u00e9as"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0358-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0288-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2566850"]}}], ["Q55115", {"Q474802": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["Monegasque prince (1597-1662)"], "desc_fr": ["seigneur puis prince de Monaco de 1604 \u00e0 1662"], "libell\u00e9_en": ["Honor\u00e9 II, Prince of Monaco"], "libell\u00e9_fr": ["Honor\u00e9 II Grimaldi de Monaco"], "type": ["Q5"], "dn": ["1597-12-24T00:00:00Z"], "dd": ["1662-01-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q235"], "ld": ["Q235"]}}], ["Q217125", {"Q159905": {"occupations": ["Q11063", "Q901402", "Q170790"], "desc_en": ["2nd century Greek astronomer, geographer and mathematician"], "desc_fr": ["astronome, g\u00e9ographe et math\u00e9maticien grec (v. 190 \u2013 v. 120 av. J.-C.)"], "libell\u00e9_en": ["Hipparchus"], "libell\u00e9_fr": ["Hipparque"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0189-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0119-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q739037"], "ld": ["Q43048"]}, "Q729109": {"occupations": ["Q49757", "Q36180", "Q24387326"], "desc_en": ["ancient Greek poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te antique"], "libell\u00e9_en": ["Parthenius of Nicaea"], "libell\u00e9_fr": ["Parth\u00e9nios de Nic\u00e9e"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0001-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0100-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q739037"], "ld": ["Q220"]}, "Q185223": {"occupations": ["Q201788", "Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["Greco-Roman statesman and historian (c. 155\u2013c. 235)"], "desc_fr": ["historien grec de la Rome antique"], "libell\u00e9_en": ["Cassius Dio"], "libell\u00e9_fr": ["Dion Cassius"], "type": ["Q5"], "dn": ["0150-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0250-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q739037"], "ld": ["Q739037"]}}], ["Q172593", {"Q3387454": {"occupations": ["Q185351"], "desc_en": ["French jurist"], "desc_fr": ["juriste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Pierre de Belloy"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre de Belloy"], "type": ["Q5"], "dn": ["1540-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1613-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q172593"]}}], ["Q3012", {"Q85927": {"occupations": ["Q13418253", "Q3400985", "Q182436", "Q201788", "Q1622272"], "desc_en": ["German scholar"], "desc_fr": ["\u00e9rudit allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johann Freinsheim"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Freinsheim"], "type": ["Q5"], "dn": ["1608-11-16T00:00:00Z"], "dd": ["1660-10-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q3012"], "ld": ["Q2966"]}, "Q5360525": {"occupations": ["Q121594", "Q24262584", "Q1731155"], "desc_en": ["German hebraist & translator"], "desc_fr": ["h\u00e9bra\u00efste allemand et traducteur de la Bible"], "libell\u00e9_en": ["Elias Hutter"], "libell\u00e9_fr": ["Elias Hutter"], "type": ["Q5"], "dn": ["1553-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1605-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q4077"]}, "Q88999": {"occupations": ["Q10527030", "Q1234713", "Q193391"], "desc_en": ["German scholar"], "desc_fr": ["historien et philosophe allemand"], "libell\u00e9_en": ["Johann Albrecht Widmannstetter"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Albrecht Widmannstetter"], "type": ["Q5"], "dn": ["1506-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1557-03-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q540835"], "ld": ["Q2978"]}}], ["Q22690", {"Q2857790": {"occupations": ["Q39631"], "libell\u00e9_en": ["Anuce Fo\u00ebs"], "libell\u00e9_fr": ["Anuce Fo\u00ebs"], "type": ["Q5"], "dn": ["1528-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1586-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q22690"]}, "Q213768": {"occupations": ["Q40348", "Q201788", "Q193391"], "desc_en": ["French jurist/diplomat"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Charles Ancillon"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Ancillon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1659-07-28T00:00:00Z"], "dd": ["1715-07-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q22690"], "ld": ["Q64"]}, "Q3371207": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["pastor (1591\u20131669)"], "libell\u00e9_en": ["Paul Ferry"], "libell\u00e9_fr": ["Paul Ferry"], "type": ["Q5"], "dn": ["1591-02-24T00:00:00Z"], "dd": ["1669-12-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q22690"], "ld": ["Q22690"]}, "Q18418663": {"occupations": ["Q20826540", "Q13418253"], "libell\u00e9_en": ["Jacob Le Duchat"], "libell\u00e9_fr": ["Jacob Le Duchat"], "type": ["Q5"], "dn": ["1658-02-23T00:00:00Z"], "dd": ["1735-07-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q22690"], "ld": ["Q64"]}, "Q3017374": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["French Huguenot theologian"], "desc_fr": ["David Ancillon l'Ancien  est un th\u00e9ologien protestant fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["David Ancillon"], "libell\u00e9_fr": ["David Ancillon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1617-03-18T00:00:00Z"], "dd": ["1692-09-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q22690"], "ld": ["Q64"]}}], ["Q111224", {"Q362753": {"occupations": ["Q16031530", "Q901", "Q11063", "Q14915627", "Q1622272", "Q170790"], "desc_en": ["German mathematician (c.1620 \u2013 1687)"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Nicholas Mercator"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolaus Mercator"], "type": ["Q5"], "dn": ["1620-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1687-01-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q490445"], "ld": ["Q621"]}}], ["Q10051", {"Q313070": {"occupations": ["Q121594", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Dutch theologian, inspirator of Arminianism, champion of tolerance (1560\u20131609)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien protestant hollandais"], "libell\u00e9_en": ["Jacobus Arminius"], "libell\u00e9_fr": ["Jacobus Arminius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1560-10-20T00:00:00Z"], "dd": ["1609-10-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q10051"], "ld": ["Q43631"]}}], ["Q193325", {"Q200193": {"occupations": ["Q1402561"], "desc_en": ["The second sultan of the Seljuk Empire (1063\u20131072)"], "desc_fr": ["sultan de la dynastie seljouqide"], "libell\u00e9_en": ["Alparslan"], "libell\u00e9_fr": ["Alp Arslan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1029-01-20T00:00:00Z"], "dd": ["1072-12-15T00:00:00Z"], "ld": ["Q8493"]}}], ["Q693992", {"Q52154097": {"desc_en": ["(1645-1726)"], "libell\u00e9_en": ["Jacques De Daillon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1645-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1726-01-01T00:00:00Z"]}, "Q115120364": {"desc_fr": ["th\u00e9ologien protestant"], "libell\u00e9_en": ["Benjamin de Daillon"], "libell\u00e9_fr": ["Benjamin de Daillon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1630-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1709-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q7595658", {"Q8009143": {"occupations": ["Q42603", "Q188094", "Q2732142"], "desc_en": ["Anglican bishop (1656-1723)"], "libell\u00e9_en": ["William Fleetwood"], "libell\u00e9_fr": ["William Fleetwood"], "type": ["Q5"], "dn": ["1656-01-11T00:00:00Z"], "dd": ["1723-08-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q62378"]}}], ["Q5428", {"Q2070383": {"occupations": ["Q43845", "Q11900058"], "desc_en": ["Russian businessman"], "libell\u00e9_en": ["Anikey Stroganov"], "libell\u00e9_fr": ["Anike\u00ef Fiodorovitch Stroganov"], "type": ["Q5"], "dn": ["1497-01-01T00:00:00Z", "1488-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1570-01-01T00:00:00Z", "1569-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2235"], "ld": ["Q196388"]}}], ["Q81175", {"Q76363": {"occupations": ["Q14467526", "Q170790", "Q11900058", "Q333634", "Q901402", "Q1209498", "Q182436", "Q201788", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["German writer, scholar and diplomat (1599-1671)"], "desc_fr": ["\u00e9crivain, universitaire et diplomate allemand"], "libell\u00e9_en": ["Adam Olearius"], "libell\u00e9_fr": ["Adam Olearius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1599-09-23T00:00:00Z"], "dd": ["1671-03-05T00:00:00Z", "1671-02-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q486991"], "ld": ["Q647987"]}, "Q2387586": {"occupations": ["Q39631"], "desc_en": ["Dutch physician and scientist"], "libell\u00e9_en": ["Bernardus Paludanus"], "libell\u00e9_fr": ["Bernhard Paludanus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1550-10-28T00:00:00Z"], "dd": ["1633-04-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q81175"], "ld": ["Q9918"]}}], ["Q367667", {"Q2820886": {"occupations": ["Q2004963", "Q98833890", "Q169470"], "desc_en": ["(1649-1721)"], "desc_fr": ["physicien, numismate et litt\u00e9rateur fran\u00e7ais, \u00e9tait n\u00e9 le 10 septembre 1649, \u00e0 Pont-Audemer d'une famille honorable"], "libell\u00e9_en": ["Abb\u00e9 de Vallemont"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Le Lorrain de Vallemont"], "type": ["Q5"], "dn": ["1649-09-10T00:00:00Z"], "dd": ["1721-12-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q367667"], "ld": ["Q367667"]}}], ["Q40738", {"Q334457": {"occupations": ["Q4964182", "Q36180", "Q12859263"], "desc_en": ["Greek orator, writer, philosopher and historian (c. 40 \u2013 c. 115)"], "desc_fr": ["philosophe et orateur grec"], "libell\u00e9_en": ["Dio Chrysostom"], "libell\u00e9_fr": ["Dion de Pruse"], "type": ["Q5"], "dn": ["0040-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0120-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q40738"]}, "Q261936": {"occupations": ["Q39631"], "desc_en": ["ancient Greek physician"], "desc_fr": ["m\u00e9decin grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Asclepiades of Bithynia"], "libell\u00e9_fr": ["Ascl\u00e9piade de Bithynie"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0119-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0039-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q373189"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q638239", {"Q504538": {"occupations": ["Q333634", "Q36180"], "desc_en": ["French translator (1590-1650)"], "desc_fr": ["traducteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais (1590-1650)"], "libell\u00e9_en": ["Jean Baudoin"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Baudoin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1590-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1650-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q638239"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q2281073", {"Q1378969": {"occupations": ["Q15991187"], "desc_en": ["2nd-century Greek grammarian and writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain grec"], "libell\u00e9_en": ["Eutychius Proclus"], "libell\u00e9_fr": ["Eutychius Proclus"], "type": ["Q5"], "dn": ["0200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0200-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q2281073"]}}], ["Q623374", {"Q200397": {"occupations": ["Q11063", "Q2732142", "Q170790"], "desc_en": ["French mathematician (*1667 \u2013 \u20201754)"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Abraham de Moivre"], "libell\u00e9_fr": ["Abraham de Moivre"], "type": ["Q5"], "dn": ["1667-05-26T00:00:00Z"], "dd": ["1754-11-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q623374"], "ld": ["Q84"]}}], ["Q5273898", {"Q3568954": {"occupations": ["Q3409375", "Q1234713", "Q36180", "Q432386"], "desc_en": ["English church leader"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien anglais"], "libell\u00e9_en": ["William Sherlock"], "libell\u00e9_fr": ["William Sherlock"], "type": ["Q5"], "dn": ["1641-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1707-06-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q730706"], "ld": ["Q25610"]}}], ["Q202545", {"Q1345657": {"occupations": ["Q13418253", "Q4964182", "Q36834"], "desc_en": ["French philosopher"], "desc_fr": ["philosophe fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Muretus"], "libell\u00e9_fr": ["Marc Antoine Muret"], "type": ["Q5"], "dn": ["1526-05-02T00:00:00Z"], "dd": ["1585-06-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q45656"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q33296", {"Q192868": {"occupations": ["Q132050", "Q1402561", "Q82955"], "desc_en": ["Shah of Iran (r. 1736\u201347) and founder of the Afsharid dynasty"], "desc_fr": ["chah d'Iran (1736-1747) et fondateur de la dynastie des Afcharides"], "libell\u00e9_en": ["Nader Shah"], "libell\u00e9_fr": ["N\u00e2dir Ch\u00e2h"], "type": ["Q5"], "dn": ["1688-10-22T00:00:00Z", "1698-08-06T00:00:00Z"], "dd": ["1747-06-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q5226890"], "ld": ["Q765793"]}, "Q83680": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["Founder of the Suri Empire in India (1472-1545)"], "desc_fr": ["fondateur de l'empire suri"], "libell\u00e9_en": ["Sher Shah Suri"], "libell\u00e9_fr": ["Sher Sh\u00e2h S\u00fbr\u00ee"], "type": ["Q5"], "dn": ["1472-01-01T00:00:00Z", "1486-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1545-06-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1949410"], "ld": ["Q3630997"]}, "Q8462": {"occupations": ["Q1250916"], "desc_en": ["The founder of the Timurid Empire (1370\u20131405)"], "desc_fr": ["dirigeant et conqu\u00e9rant turco-mongol, XIVe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Timur"], "libell\u00e9_fr": ["Tamerlan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1336-04-17T00:00:00Z"], "dd": ["1405-02-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q569766"], "ld": ["Q956911"]}, "Q485547": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["Mughal emperor from 1658 to 1707"], "desc_fr": ["souverain de l'Empire Moghol de 1658 \u00e0 1707"], "libell\u00e9_en": ["Aurangzeb"], "libell\u00e9_fr": ["Aurangzeb"], "type": ["Q5"], "dn": ["1618-11-03T00:00:00Z"], "dd": ["1707-03-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q1781463"], "ld": ["Q223517"]}, "Q558714": {"occupations": ["Q3303330"], "desc_en": ["Mughal emperor of India"], "desc_fr": ["empereur moghol"], "libell\u00e9_en": ["Muhammad Shah"], "libell\u00e9_fr": ["Muhammad Sh\u00e2h"], "type": ["Q5"], "dn": ["1702-08-07T00:00:00Z", "1702-08-17T00:00:00Z"], "dd": ["1748-04-26T00:00:00Z", "1747-04-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q179046"], "ld": ["Q45957", "Q1353"]}, "Q797848": {"occupations": ["Q49757", "Q18814623", "Q116", "Q36180"], "desc_en": ["Founder of the Mughal government of India (1526\u20131530)"], "desc_fr": ["fondateur de l'empire moghol au XVIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Babur"], "libell\u00e9_fr": ["B\u00e2bur"], "type": ["Q5"], "dn": ["1483-02-23T00:00:00Z"], "dd": ["1531-01-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q487656"], "ld": ["Q42941"]}, "Q83653": {"occupations": ["Q1028181", "Q116"], "desc_en": ["the fourth Mughal Emperor, who ruled from 1605 until his death in 1627"], "libell\u00e9_en": ["Jahangir I"], "libell\u00e9_fr": ["Jah\u00e2ng\u00eer"], "type": ["Q5"], "dn": ["1569-09-09T00:00:00Z"], "dd": ["1627-10-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q179046"], "ld": ["Q1949395"]}, "Q8597": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["3rd Mughal emperor from 1556 to 1605"], "desc_fr": ["troisi\u00e8me empereur mogol, Inde"], "libell\u00e9_en": ["Akbar"], "libell\u00e9_fr": ["Akbar"], "type": ["Q5"], "dn": ["1542-10-25T00:00:00Z"], "dd": ["1605-10-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q7881165"], "ld": ["Q179046"]}, "Q486188": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["Mughal Emperor from 1530 to 1540 and 1555 to 1556"], "desc_fr": ["deuxi\u00e8me empereur moghol, Inde"], "libell\u00e9_en": ["Humayun"], "libell\u00e9_fr": ["Hum\u00e2y\u00fbn"], "type": ["Q5"], "dn": ["1508-03-16T00:00:00Z"], "dd": ["1556-02-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q5838"], "ld": ["Q1353"]}}], ["Q42466", {"Q615907": {"occupations": ["Q4964182", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Italian humanist"], "libell\u00e9_en": ["Aonio Paleario"], "libell\u00e9_fr": ["Aonio Paleario"], "type": ["Q5"], "dn": ["1503-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1570-07-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q42466"], "ld": ["Q220"]}, "Q5563993": {"occupations": ["Q16267607", "Q15991187"], "desc_en": ["Italian Renaissance humanist and rhetorician"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Sulpizio da Veroli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1444-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1503-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q11935", {"Q96363141": {"libell\u00e9_en": ["Johann Jakob Dunus"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Jakob Dunus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1540-01-01T00:00:00Z"]}}], ["Q47554", {"Q619": {"occupations": ["Q188094", "Q4964182", "Q39631", "Q170790", "Q36180", "Q185351", "Q333634", "Q11063", "Q1104153", "Q1237385", "Q16012028", "Q169470", "Q193391"], "desc_en": ["Polish mathematician and astronomer (1473\u20131543)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin et astronome polonais de langue allemande (1473-1543)"], "libell\u00e9_en": ["Nicolaus Copernicus"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Copernic"], "type": ["Q5"], "dn": ["1473-02-28T00:00:00Z"], "dd": ["1543-06-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q47554"], "ld": ["Q497115"]}}], ["Q1735", {"Q109044": {"occupations": ["Q4964182", "Q1234713", "Q1622272", "Q170790"], "desc_en": ["Austrian mathematician (1571\u20131632)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien autrichien"], "libell\u00e9_en": ["Adam Tanner"], "libell\u00e9_fr": ["Adam Tanner"], "type": ["Q5"], "dn": ["1571-01-01T00:00:00Z", "1572-04-24T00:00:00Z"], "dd": ["1632-05-15T00:00:00Z", "1632-05-25T00:00:00Z", "1632-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1735"], "ld": ["Q264489"]}}], ["Q1289", {"Q41617345": {"occupations": ["Q40348", "Q2664701"], "desc_en": ["French jurist-consult (c. 1402-1487)"], "desc_fr": ["jurisconsulte fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Guy Pape"], "libell\u00e9_fr": ["Gui Pape"], "type": ["Q5"], "dn": ["1402-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1487-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1617059"]}, "Q3169582": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["French historian (1651-1730)"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean-Pierre Moret de Bourchenu"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Pierre Moret de Bourchenu"], "type": ["Q5"], "dn": ["1651-06-23T00:00:00Z"], "dd": ["1730-03-02T00:00:00Z"], "ln": ["Q1289"]}}], ["Q152405", {"Q511971": {"occupations": ["Q42603", "Q171692", "Q55737401"], "desc_en": ["Patriarch of Antioch"], "desc_fr": ["patriarche d'Antioche"], "libell\u00e9_en": ["Eustathius of Antioch"], "libell\u00e9_fr": ["Eustathe d'Antioche"], "type": ["Q5"], "dn": ["0270-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0337-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q152405"], "ld": ["Q2284484"]}}], ["Q1145715", {"Q34943": {"occupations": ["Q16031530", "Q4964182", "Q155647", "Q901402", "Q11063", "Q14915627", "Q36180", "Q26237228", "Q170790"], "desc_en": ["2nd-century Roman mathematician, astronomer, geographer"], "desc_fr": ["astronome, astrologue, math\u00e9maticien et g\u00e9ographe grec (vers 100-vers 168)"], "libell\u00e9_en": ["Ptolemy"], "libell\u00e9_fr": ["Claude Ptol\u00e9m\u00e9e"], "type": ["Q5"], "dn": ["0100-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0170-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1302772"], "ld": ["Q87"]}, "Q713530": {"occupations": ["Q733786"], "desc_en": ["monk"], "desc_fr": ["moine antique"], "libell\u00e9_en": ["Isidore of Pelusium"], "libell\u00e9_fr": ["Isidore de P\u00e9luse"], "type": ["Q5"], "dn": ["0370-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0435-01-01T00:00:00Z", "0440-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q87"], "ld": ["Q79"]}}], ["Q0", {"Q745241": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["grandfather of Roman emperor Marcus Aurelius (c. 50 \u2013 138 AD)"], "desc_fr": ["consul romain en 97, 121 et 126"], "libell\u00e9_en": ["Marcus Annius Verus"], "libell\u00e9_fr": ["Marcus Annius Verus"], "type": ["Q5"], "dn": ["0057-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/3991821622b838edf972b9b112550b07"], "ln": ["Q25689086"], "ld": ["Q220"]}, "Q473381": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["1st century AD Greek philosopher"], "desc_fr": ["philosophe antique"], "libell\u00e9_en": ["Ammonius of Athens"], "libell\u00e9_fr": ["Ammonios d'Ath\u00e8nes"], "type": ["Q5"], "dn": ["0050-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0100-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q122443"]}, "Q187982": {"occupations": ["Q82955", "Q38239859", "Q47064"], "desc_en": ["Athenian statesman"], "desc_fr": ["homme politique ath\u00e9nien"], "libell\u00e9_en": ["Alcibiades"], "libell\u00e9_fr": ["Alcibiade"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0449-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0403-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q844930"], "ld": ["Q32579"]}}], ["Q193306", {"Q37594": {"occupations": ["Q116", "Q47064"], "desc_en": ["King of England, Duke of Normandy (c. 1028-1087)"], "desc_fr": ["roi d'Angleterre et duc de Normandie"], "libell\u00e9_en": ["William the Conqueror"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume le Conqu\u00e9rant"], "type": ["Q5"], "dn": ["1028-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1087-09-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q193306"], "ld": ["Q30974"]}, "Q3121930": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q356139"], "desc_en": ["French writer and scholar (1541-1598)"], "desc_fr": ["po\u00e8te, \u00e9rudit et traducteur fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Guy Lef\u00e8vre de la Boderie"], "libell\u00e9_fr": ["Guy Le F\u00e8vre de La Boderie"], "type": ["Q5"], "dn": ["1541-08-09T00:00:00Z"], "dd": ["1598-06-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q193306"], "ld": ["Q3464294"]}, "Q3174300": {"occupations": ["Q39631"], "desc_en": ["French physician of Genevan origin"], "desc_fr": ["m\u00e9decin fran\u00e7ais d'origine genevoise"], "libell\u00e9_en": ["Jean Ribit de la Rivi\u00e8re"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Ribit de la Rivi\u00e8re"], "type": ["Q5"], "dn": ["1546-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1605-11-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q71"]}, "Q3437477": {"occupations": ["Q39631", "Q593644"], "desc_en": ["physician"], "desc_fr": ["chimiste fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Roch Le Baillif"], "libell\u00e9_fr": ["Roch Le Baillif"], "type": ["Q5"], "dn": ["1540-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1598-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q193306"]}}], ["Q23109", {"Q913203": {"occupations": ["Q42603", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["British bishop"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque de Chester et \u00e9diteur de la Bible Polyglotte dite de Londres"], "libell\u00e9_en": ["Brian Walton"], "libell\u00e9_fr": ["Brian Walton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1600-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1661-11-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q2767197"], "ld": ["Q84"]}, "Q1243170": {"occupations": ["Q3409375", "Q182436"], "desc_en": ["English writer (1664-1695)"], "libell\u00e9_en": ["Henry Wharton"], "libell\u00e9_fr": ["Henry Wharton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1664-11-09T00:00:00Z"], "dd": ["1695-03-05T00:00:00Z"]}}], ["Q2485004", {"Q1234966": {"occupations": ["Q250867", "Q1104153", "Q182436"], "desc_en": ["English Cardinal of the Roman Catholic Church"], "desc_fr": ["cardinal, membre de la Commission pour la r\u00e9vision de la Vulgate"], "libell\u00e9_en": ["William Allen"], "libell\u00e9_fr": ["William Allen"], "type": ["Q5"], "dn": ["1532-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1594-10-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q23077"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q23105", {"Q1316755": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["English churchman, rabbinical scholar (1602\u20131675)"], "desc_fr": ["homme d'\u00e9glise anglais"], "libell\u00e9_en": ["John Lightfoot"], "libell\u00e9_fr": ["John Lightfoot"], "type": ["Q5"], "dn": ["1602-03-29T00:00:00Z"], "dd": ["1675-12-06T00:00:00Z"], "ln": ["Q134902"], "ld": ["Q209176"]}, "Q322001": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["English philosopher (1659-1724)"], "libell\u00e9_en": ["William Wollaston"], "libell\u00e9_fr": ["William Wollaston"], "type": ["Q5"], "dn": ["1659-03-26T00:00:00Z"], "dd": ["1724-10-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q23105"], "ld": ["Q84"]}, "Q584403": {"occupations": ["Q42603"], "desc_en": ["Archbishop of Canterbury; Bishop of London (1598-1677)"], "libell\u00e9_en": ["Gilbert Sheldon"], "libell\u00e9_fr": ["Gilbert Sheldon"], "type": ["Q5"], "dn": ["1598-06-19T00:00:00Z"], "dd": ["1677-11-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q23105"], "ld": ["Q1130266"]}, "Q3524856": {"occupations": ["Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["English mathematician (c. 1540 \u2013 1632)"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Allen"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Allen"], "type": ["Q5"], "dn": ["1540-12-31T00:00:00Z"], "dd": ["1632-09-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q2086137"], "ld": ["Q5572030"]}}], ["Q212283", {"Q683784": {"occupations": ["Q42603", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["English Bishop of St David's"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque anglican et th\u00e9ologien anglais"], "libell\u00e9_en": ["George Bull"], "libell\u00e9_fr": ["George Bull"], "type": ["Q5"], "dn": ["1634-03-25T00:00:00Z"], "dd": ["1710-02-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q212283"], "ld": ["Q20170606"]}}], ["Q179167", {"Q179167": {"occupations": ["Q12038843", "Q11900058"], "desc_en": ["English explorer b1565"], "desc_fr": ["navigateur et explorateur anglais (1565-1611)"], "libell\u00e9_en": ["Henry Hudson"], "libell\u00e9_fr": ["Henry Hudson"], "type": ["Q5"], "dn": ["1565-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/30e361ffb77433045e3ec1d7f9e7222f"], "ln": ["Q179876"], "ld": ["Q223810"]}}], ["Q35997", {"Q442449": {"occupations": ["Q99899510", "Q97667506", "Q98103687"], "desc_en": ["Roman consul 105 BC"], "desc_fr": ["homme politique, orateur et historien romain"], "libell\u00e9_en": ["Publius Rutilius Rufus"], "libell\u00e9_fr": ["Publius Rutilius Rufus"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0157-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/3546cb1cccb47aa4a041834250601a3f"], "ln": ["Q1747689"], "ld": ["Q35997"]}, "Q352702": {"occupations": ["Q49757"], "desc_en": ["4th-century Greek poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Quintus Smyrnaeus"], "libell\u00e9_fr": ["Quintus de Smyrne"], "type": ["Q5"], "dn": ["0400-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0400-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1379299"]}, "Q463364": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["1st century BC Greek bucolic poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te bucolique grec"], "libell\u00e9_en": ["Bion of Smyrna"], "libell\u00e9_fr": ["Bion de Smyrne"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0119-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0056-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q35997"]}, "Q316129": {"occupations": ["Q16868675", "Q639669", "Q26237228"], "desc_en": ["ancient Greek poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te \u00e9l\u00e9giaque et musicien grec de l'Antiquit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Mimnermus"], "libell\u00e9_fr": ["Mimnerme"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0669-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0600-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1142488"]}}], ["Q1968100", {"Q3093592": {"occupations": ["Q185351"], "desc_en": ["French jurist (1640-1703)"], "desc_fr": ["avocat au Parlement de Paris"], "libell\u00e9_en": ["Gabriel Argou"], "libell\u00e9_fr": ["Gabriel Argou"], "type": ["Q5"], "dn": ["1640-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1703-09-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q206221"], "ld": ["Q90"]}, "Q1063609": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["French writer and noble"], "desc_fr": ["officier militaire et po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Charles Auguste de la Fare"], "libell\u00e9_fr": ["Charles Auguste de La Fare"], "type": ["Q5"], "dn": ["1644-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1712-05-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q205409"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q20458", {"Q3767276": {"occupations": ["Q49757", "Q185351"], "desc_en": ["Italian poet and jurist"], "desc_fr": ["po\u00e8te italien"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Francesco Lazzarelli"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Francesco Lazzarelli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1621-04-05T00:00:00Z"], "dd": ["1693-04-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q20458"], "ld": ["Q100065"]}, "Q395722": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q4964182", "Q13418253", "Q182436", "Q36180"], "desc_en": ["Italian bishop, philologist and philosopher"], "desc_fr": ["philologue et philosophe italien."], "libell\u00e9_en": ["Agostino Steuco"], "libell\u00e9_fr": ["Agostino Steuco"], "type": ["Q5"], "dn": ["1497-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1548-03-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q20458"], "ld": ["Q641"]}}], ["Q159605", {"Q183420": {"occupations": ["Q14972848", "Q36180"], "desc_en": ["4th-century Roman grammarian"], "desc_fr": ["grammairien romain"], "libell\u00e9_en": ["Nonius Marcellus"], "libell\u00e9_fr": ["Nonius Marcellus"], "type": ["Q5"], "dn": ["0300-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0350-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1324444"]}}], ["Q271093", {"Q3160246": {"occupations": ["Q49757", "Q1234713"], "desc_en": ["French abbot"], "libell\u00e9_en": ["Jacques de Billy"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques de Billy de Prunay"], "type": ["Q5"], "dn": ["1535-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1581-12-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q271093"], "ld": ["Q90"]}, "Q2990340": {"occupations": ["Q11063", "Q170790"], "desc_en": ["French mathematician (1602-1679)"], "desc_fr": ["math\u00e9maticien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jacques de Billy"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques de Billy"], "type": ["Q5"], "dn": ["1602-03-18T00:00:00Z"], "dd": ["1679-01-14T00:00:00Z"], "ln": ["Q180871"], "ld": ["Q7003"]}}], ["Q117382", {"Q317900": {"occupations": ["Q1743122", "Q250867", "Q611644", "Q25393460", "Q182436", "Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["Italian cardinal and ecclesiastical historian (1538\u20131607)"], "desc_fr": ["cardinal de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Caesar Baronius"], "libell\u00e9_fr": ["Cesare Baronio"], "type": ["Q5"], "dn": ["1538-10-01T00:00:00Z"], "dd": ["1607-06-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q117382"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q8810", {"Q608713": {"occupations": ["Q250867", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["Spanish theologian"], "libell\u00e9_en": ["Luis de Granada"], "libell\u00e9_fr": ["Louis de Grenade"], "type": ["Q5"], "dn": ["1504-01-01T00:00:00Z", "1505-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1588-12-31T00:00:00Z", "1588-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q8810"], "ld": ["Q597"]}, "Q3074895": {"occupations": ["Q3330547", "Q4991371", "Q901402", "Q47064", "Q482980", "Q201788"], "desc_en": ["Spanish Chronicler"], "desc_fr": ["historien espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Luis del M\u00e1rmol Carvajal"], "libell\u00e9_fr": ["Luis del M\u00e1rmol Carvajal"], "type": ["Q5"], "dn": ["1524-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1600-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q8810"], "ld": ["Q492741"]}, "Q316339": {"occupations": ["Q250867", "Q4964182", "Q185351", "Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["Spanish Jesuit priest, philosopher and theologian (1548-1617)"], "desc_fr": ["philosophe et th\u00e9ologien j\u00e9suite espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Francisco Su\u00e1rez"], "libell\u00e9_fr": ["Francisco Su\u00e1rez"], "type": ["Q5"], "dn": ["1548-01-15T00:00:00Z"], "dd": ["1617-09-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q8810"], "ld": ["Q597"]}}], ["Q1227477", {"Q315509": {"occupations": ["Q6625963", "Q49757", "Q82955", "Q47064", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["English poet, courtier, diplomat (1554-1586)"], "libell\u00e9_en": ["Philip Sidney"], "libell\u00e9_fr": ["Philip Sidney"], "type": ["Q5"], "dn": ["1554-12-10T00:00:00Z"], "dd": ["1586-10-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q1227477"], "ld": ["Q1310"]}}], ["Q3556446", {"Q1553851": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["eccl\u00e9siastique et po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Guillaume Amfrye de Chaulieu"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume Amfrye de Chaulieu"], "type": ["Q5"], "dn": ["1639-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1720-06-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q1008226"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q184883", {"Q3105730": {"occupations": ["Q49757", "Q333634", "Q1664236", "Q1731155"], "desc_en": ["French poet (1585-1665)"], "desc_fr": ["magistrat et \u00e9rudit fran\u00e7ais, XVIIe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Gilbert Gaulmin"], "libell\u00e9_fr": ["Gilbert Gaulmin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1585-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1665-12-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q184883"], "ld": ["Q90"]}, "Q3175528": {"occupations": ["Q49757"], "desc_en": ["French poet"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jean de Lingendes"], "libell\u00e9_fr": ["Jean de Lingendes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1580-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1615-01-01T00:00:00Z"]}, "Q2977518": {"occupations": ["Q4964182"], "desc_en": ["French philosopher"], "desc_fr": ["philosophe fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Claude Guillermet de B\u00e9rigard"], "libell\u00e9_fr": ["Claude Guillermet de B\u00e9rigard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1578-08-25T00:00:00Z"], "dd": ["1663-04-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q184883"], "ld": ["Q617"]}}], ["Q587061", {"Q4892828": {"occupations": ["Q733786", "Q1234713"], "desc_en": ["French theologian"], "desc_fr": ["Th\u00e9ologien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Bernardine a Piconio"], "libell\u00e9_fr": ["Henri Bernardin de Picquigny"], "type": ["Q5"], "dn": ["1633-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1709-12-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q587061"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q154728", {"Q1579772": {"occupations": ["Q201788", "Q1234713"], "desc_en": ["Jesuit theologian"], "desc_fr": ["j\u00e9suite lorrain, professeur de rh\u00e9torique et de th\u00e9ologie"], "libell\u00e9_en": ["Nicholas Abram"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Abram"], "type": ["Q5"], "dn": ["1589-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1655-09-07T00:00:00Z", "1657-01-01T00:00:00Z", "1655-12-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q836101"], "ld": ["Q461413"]}, "Q71132072": {"occupations": ["Q201788", "Q250867"], "desc_en": ["historian and Capuchin priest"], "desc_fr": ["\u00e9rudit et historien lorrain, de l'ordre des Capucins"], "libell\u00e9_en": ["Beno\u00eet Picart"], "libell\u00e9_fr": ["Beno\u00eet Picart"], "type": ["Q5"], "dn": ["1660-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1720-01-01T00:00:00Z"]}, "Q3174233": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien (1443-1514)"], "libell\u00e9_en": ["Jean Raulin"], "libell\u00e9_fr": ["Jean Raulin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1443-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1514-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q154728"]}, "Q644057": {"occupations": ["Q42603", "Q36180", "Q733786"], "desc_en": ["Saint and theologian"], "desc_fr": ["moine et \u00e9crivain eccl\u00e9siastique"], "libell\u00e9_en": ["Vincent of L\u00e9rins"], "libell\u00e9_fr": ["Vincent de L\u00e9rins"], "type": ["Q5"], "dn": ["0500-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0445-01-01T00:00:00Z", "0450-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q154728"], "ld": ["Q292642"]}}], ["Q715", {"Q64159": {"occupations": ["Q250867", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["German catholic theologian (1478-1541)"], "libell\u00e9_en": ["Johann Faber"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Fabri"], "type": ["Q5"], "dn": ["1478-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1541-05-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q539645"], "ld": ["Q486450"]}}], ["Q244747", {"Q318820": {"occupations": ["Q36180", "Q11900058", "Q22813352", "Q215536"], "desc_en": ["Jewish explorer and writer"], "desc_fr": ["explorateur et rabbin navarrais"], "libell\u00e9_en": ["Benjamin of Tudela"], "libell\u00e9_fr": ["Benjamin de Tud\u00e8le"], "type": ["Q5"], "dn": ["1130-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1174-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q244747"], "ld": ["Q179293"]}}], ["Q501821", {"Q170586": {"occupations": ["Q2304859"], "desc_en": ["King of France from 1328 to 1350"], "desc_fr": ["roi de France de 1328 \u00e0 1350"], "libell\u00e9_en": ["Philip VI of France"], "libell\u00e9_fr": ["Philippe VI de France"], "type": ["Q5"], "dn": ["1293-11-24T00:00:00Z"], "dd": ["1350-08-30T00:00:00Z"], "ln": ["Q182872"], "ld": ["Q41876"]}}], ["Q23090", {"Q935": {"occupations": ["Q978044", "Q1463475", "Q4964182", "Q901", "Q15954519", "Q36180", "Q19350898", "Q82955", "Q270141", "Q15980158", "Q593644", "Q205375", "Q11063", "Q1622272", "Q1234713", "Q169470", "Q155647", "Q170790"], "desc_en": ["English mathematician and physicist (1642\u20131727)"], "desc_fr": ["philosophe, math\u00e9maticien, physicien, alchimiste, astronome et th\u00e9ologien anglais"], "libell\u00e9_en": ["Isaac Newton"], "libell\u00e9_fr": ["Isaac Newton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1643-01-04T00:00:00Z"], "dd": ["1727-03-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q3316008"], "ld": ["Q288781"]}}], ["Q50157", {"Q7198": {"occupations": ["Q49757", "Q16868675", "Q36180", "Q24387326"], "desc_en": ["Roman poet (43 BC \u2013 17/18 AD)"], "desc_fr": ["po\u00e8te romain"], "libell\u00e9_en": ["Ovid"], "libell\u00e9_fr": ["Ovide"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0042-03-18T00:00:00Z"], "dd": ["0017-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q50157"], "ld": ["Q79808"]}, "Q40687225": {"occupations": ["Q49757"], "libell\u00e9_en": ["Ercole Ciofani"], "type": ["Q5"]}}], ["Q201906", {"Q930264": {"occupations": ["Q201788"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["\u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois de Grenaille"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois de Grenaille"], "type": ["Q5"], "dn": ["1616-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1680-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q201906"]}}], ["Q539645", {"Q64159": {"occupations": ["Q250867", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["German catholic theologian (1478-1541)"], "libell\u00e9_en": ["Johann Faber"], "libell\u00e9_fr": ["Johann Fabri"], "type": ["Q5"], "dn": ["1478-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1541-05-31T00:00:00Z"], "ln": ["Q539645"], "ld": ["Q486450"]}}], ["Q1309736", {"Q211396": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["politician (0335-0388)"], "desc_fr": ["empereur romain de 384 \u00e0 388"], "libell\u00e9_en": ["Magnus Maximus"], "libell\u00e9_fr": ["Magnus Maximus"], "type": ["Q5"], "dn": ["0335-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0388-08-29T00:00:00Z", "0388-08-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q186513"], "ld": ["Q53216"]}}], ["Q833060", {"Q1430": {"occupations": ["Q82955", "Q4964182", "Q116", "Q36180"], "desc_en": ["Roman emperor from 161 to 180 and Stoic philosopher"], "desc_fr": ["empereur romain de 161 \u00e0 180 et philosophe sto\u00efcien"], "libell\u00e9_en": ["Marcus Aurelius"], "libell\u00e9_fr": ["Marc Aur\u00e8le"], "type": ["Q5"], "dn": ["0121-04-25T00:00:00Z"], "dd": ["0180-03-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q220"], "ld": ["Q871525"]}, "Q189108": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["Roman emperor from 367 to 383"], "desc_fr": ["empereur romain de 367 \u00e0 383"], "libell\u00e9_en": ["Gratian"], "libell\u00e9_fr": ["Gratien"], "type": ["Q5"], "dn": ["0359-04-19T00:00:00Z"], "dd": ["0383-08-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q833060"], "ld": ["Q665"]}, "Q46780": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["Roman Emperor (C.E.214-275)"], "desc_fr": ["empereur romain de 270 \u00e0 275"], "libell\u00e9_en": ["Aurelian"], "libell\u00e9_fr": ["Aur\u00e9lien"], "type": ["Q5"], "dn": ["0214-09-09T00:00:00Z"], "dd": ["0275-09-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q833060"], "ld": ["Q214655"]}, "Q46418": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["Roman emperor (317-361)"], "desc_fr": ["empereur romain de 337 \u00e0 361"], "libell\u00e9_en": ["Constantius II"], "libell\u00e9_fr": ["Constance II"], "type": ["Q5"], "dn": ["0317-08-07T00:00:00Z", "0317-08-13T00:00:00Z"], "dd": ["0361-11-03T00:00:00Z"], "ln": ["Q833060"], "ld": ["Q620864"]}, "Q187068": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["3rd-century Roman Emperor (232-282)"], "desc_fr": ["empereur romain de 276 \u00e0 282"], "libell\u00e9_en": ["Probus"], "libell\u00e9_fr": ["Probus"], "type": ["Q5"], "dn": ["0232-08-09T00:00:00Z"], "dd": ["0282-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q833060"], "ld": ["Q833060"]}, "Q46762": {"occupations": ["Q82955", "Q47064"], "desc_en": ["Roman Emperor from 268 to 270 (213\u2013270)"], "desc_fr": ["empereur romain de 268 \u00e0 270"], "libell\u00e9_en": ["Claudius Gothicus"], "libell\u00e9_fr": ["Claude II le Gothique"], "type": ["Q5"], "dn": ["0214-01-01T00:00:00Z", "0214-05-10T00:00:00Z"], "dd": ["0270-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q242733"], "ld": ["Q833060"]}}], ["Q68213", {"Q123337": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["Swiss theologian"], "desc_fr": ["r\u00e9formateur vaudois"], "libell\u00e9_en": ["Pierre Viret"], "libell\u00e9_fr": ["Pierre Viret"], "type": ["Q5"], "dn": ["1511-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1571-05-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q68213"], "ld": ["Q244248"]}}], ["Q191126", {"Q3022518": {"occupations": ["Q250867", "Q24262584"], "desc_en": ["French Oratorian Biblical translator and scholar"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien catholique fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Denis Amelote"], "libell\u00e9_fr": ["Denis Amelote"], "type": ["Q5"], "dn": ["1609-01-01T00:00:00Z", "1606-03-15T00:00:00Z"], "dd": ["1678-01-01T00:00:00Z", "1678-10-07T00:00:00Z"], "ln": ["Q191126"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q496066", {"Q3018380": {"occupations": ["Q333634", "Q1234713"], "desc_en": ["French protestant theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien protestant fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["David Martin"], "libell\u00e9_fr": ["David Martin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1639-09-07T00:00:00Z"], "dd": ["1721-09-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q496066"], "ld": ["Q803"]}}], ["Q320299", {"Q9191": {"occupations": ["Q16031530", "Q4964182", "Q30134437", "Q36180", "Q47064", "Q11063", "Q14915627", "Q3589290", "Q169470", "Q170790"], "desc_en": ["French philosopher, mathematician, and scientist"], "desc_fr": ["philosophe et math\u00e9maticien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Ren\u00e9 Descartes"], "libell\u00e9_fr": ["Ren\u00e9 Descartes"], "type": ["Q5"], "dn": ["1596-03-31T00:00:00Z"], "dd": ["1650-02-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q320299"], "ld": ["Q1754"]}}], ["Q820042", {"Q698691": {"occupations": ["Q193391"], "desc_en": ["French diplomat (1613-1674)"], "desc_fr": ["avocat, pamphl\u00e9taire, diplomate au service de l'Empereur d'Autriche"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Paul de Lisola"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois-Paul de Lisola"], "type": ["Q5"], "dn": ["1613-08-22T00:00:00Z"], "dd": ["1674-12-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q820042"], "ld": ["Q1741"]}}], ["Q163108", {"Q7321": {"occupations": ["Q11900058", "Q82955", "Q12038843", "Q205375", "Q45199", "Q254651"], "desc_en": ["Breton maritime explorer of North America (1491\u20131557)"], "desc_fr": ["explorateur, navigateur et homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Cartier"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Cartier"], "type": ["Q5"], "dn": ["1492-01-09T00:00:00Z"], "dd": ["1557-09-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q163108"], "ld": ["Q163108"]}, "Q552766": {"occupations": ["Q201559", "Q189290"], "desc_en": ["French privateer (1673-1736)"], "desc_fr": ["corsaire et vice-amiral fran\u00e7ais (1673-1736)"], "libell\u00e9_en": ["Ren\u00e9 Duguay-Trouin"], "libell\u00e9_fr": ["Ren\u00e9 Duguay-Trouin"], "type": ["Q5"], "dn": ["1673-06-10T00:00:00Z"], "dd": ["1736-09-27T00:00:00Z"], "ln": ["Q163108"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q43453", {"Q722649": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q49757", "Q333634", "Q82955", "Q1607826", "Q29182", "Q201788", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["Czech writer, poet, humanist chronicler and bishop of Olomouc"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00eaque catholique"], "libell\u00e9_en": ["Jan Dubravius"], "libell\u00e9_fr": ["Jan Dubravius"], "type": ["Q5"], "dn": ["1486-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1553-09-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q43453"], "ld": ["Q158239"]}}], ["Q209840", {"Q3288216": {"occupations": ["Q11900058", "Q49757", "Q185351", "Q40348", "Q201788", "Q36180", "Q22813352"], "desc_en": ["French writer"], "desc_fr": ["avocat, voyageur et \u00e9crivain fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Marc Lescarbot"], "libell\u00e9_fr": ["Marc Lescarbot"], "type": ["Q5"], "dn": ["1570-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1641-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q209840"], "ld": ["Q745836"]}}], ["Q167993", {"Q130650": {"occupations": ["Q116"], "desc_en": ["King of Macedon from 359 to 336 BC"], "desc_fr": ["roi de Mac\u00e9doine, p\u00e8re d'Alexandre le Grand"], "libell\u00e9_en": ["Philip II of Macedon"], "libell\u00e9_fr": ["Philippe II de Mac\u00e9doine"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0385-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0335-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["http://www.wikidata.org/.well-known/genid/43b1c3addaf3c65562096300cb9c81b7"], "ld": ["Q16963755"]}, "Q8409": {"occupations": ["Q1402561", "Q82955", "Q116"], "desc_en": ["king of Macedonia and conqueror of Achaemenid Persia (356\u2013323 BC)"], "desc_fr": ["roi de Mac\u00e9doine et conqu\u00e9rant de la Perse ach\u00e9m\u00e9nide (356-323 av. J.-C.)"], "libell\u00e9_en": ["Alexander the Great"], "libell\u00e9_fr": ["Alexandre le Grand"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0355-07-15T00:00:00Z"], "dd": ["-0322-06-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q213679"], "ld": ["Q5684"]}}], ["Q1168135", {"Q544959": {"occupations": ["Q49757", "Q36180"], "desc_en": ["French scholar and poet from Lorris"], "desc_fr": ["po\u00e8te fran\u00e7ais du Moyen \u00c2ge"], "libell\u00e9_en": ["Guillaume de Lorris"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume de Lorris"], "type": ["Q5"], "dn": ["1200-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1238-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1168135"]}}], ["Q5753", {"Q8462": {"occupations": ["Q1250916"], "desc_en": ["The founder of the Timurid Empire (1370\u20131405)"], "desc_fr": ["dirigeant et conqu\u00e9rant turco-mongol, XIVe si\u00e8cle"], "libell\u00e9_en": ["Timur"], "libell\u00e9_fr": ["Tamerlan"], "type": ["Q5"], "dn": ["1336-04-17T00:00:00Z"], "dd": ["1405-02-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q569766"], "ld": ["Q956911"]}}], ["Q393", {"Q55059952": {"occupations": ["Q3055126"], "desc_en": ["entomologist"], "libell\u00e9_en": ["Georg Kirsten"], "type": ["Q5"], "dn": ["1613-01-20T00:00:00Z"], "dd": ["1660-03-04T00:00:00Z"]}, "Q55124862": {"occupations": ["Q39631", "Q36180", "Q170790"], "libell\u00e9_en": ["Michael Kirsten"], "type": ["Q5"], "dn": ["1620-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1678-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q1015933"]}}], ["Q6548", {"Q6836462": {"occupations": ["Q201788", "Q1234713"], "desc_en": ["French priest and writer"], "libell\u00e9_en": ["Michel Le Vassor"], "libell\u00e9_fr": ["Michel Le Vassor"], "type": ["Q5"], "dn": ["1648-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1718-01-01T00:00:00Z"], "ld": ["Q84"]}, "Q2667383": {"occupations": ["Q201788", "Q333634", "Q193391"], "desc_en": ["French historian (1634-1706)"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Abraham Nicolas Amelot de la Houssaye"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Amelot de La Houssaye"], "type": ["Q5"], "dn": ["1634-02-01T00:00:00Z"], "dd": ["1706-12-08T00:00:00Z"], "ln": ["Q6548"], "ld": ["Q90"]}, "Q448879": {"occupations": ["Q333634", "Q14467526", "Q4263842"], "desc_en": ["French educationist (1677-1744)"], "desc_fr": ["p\u00e9dagogue et homme d'\u00e9glise fran\u00e7ais (1677-1744)"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas G\u00e9doyn"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas G\u00e9doyn"], "type": ["Q5"], "dn": ["1677-06-15T00:00:00Z"], "dd": ["1744-08-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q6548"], "ld": ["Q429910"]}, "Q1248100": {"occupations": ["Q14467526", "Q2516866", "Q49757", "Q333634", "Q175151", "Q2468727", "Q2504617", "Q36180", "Q17598791"], "desc_en": ["French translator and scholar (1509-1546)"], "desc_fr": ["\u00e9rudit fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["\u00c9tienne Dolet"], "libell\u00e9_fr": ["\u00c9tienne Dolet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1509-08-13T00:00:00Z"], "dd": ["1546-08-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q6548"], "ld": ["Q90"]}, "Q104522958": {"occupations": ["Q1743122"], "desc_en": ["French Church historian (1629-1696)"], "libell\u00e9_en": ["G\u00e9rard Dubois"], "libell\u00e9_fr": ["G\u00e9rard Dubois"], "type": ["Q5"], "dn": ["1629-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1696-07-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q6548"], "ld": ["Q90"]}, "Q287279": {"occupations": ["Q1075186"], "desc_en": ["Mistress to Charles IX of France"], "desc_fr": ["ma\u00eetresse de Charles IX"], "libell\u00e9_en": ["Marie Touchet"], "libell\u00e9_fr": ["Marie Touchet"], "type": ["Q5"], "dn": ["1549-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1638-03-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q6548"], "ld": ["Q90"]}, "Q1187608": {"occupations": ["Q4964182", "Q121594", "Q182436", "Q201788", "Q1234713", "Q169470"], "desc_en": ["French Jesuit theologian"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien et philologue j\u00e9suite"], "libell\u00e9_en": ["Denis P\u00e9tau"], "libell\u00e9_fr": ["Denis P\u00e9tau"], "type": ["Q5"], "dn": ["1583-08-21T00:00:00Z"], "dd": ["1652-12-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q6548"], "ld": ["Q90"]}, "Q30025068": {"occupations": ["Q13418253", "Q2004963"], "desc_fr": ["philologue et numismate fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Nicolas Toinard"], "libell\u00e9_fr": ["Nicolas Toinard"], "type": ["Q5"], "dn": ["1628-03-31T00:00:00Z"], "dd": ["1706-01-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q6548"], "ld": ["Q90"]}, "Q1440822": {"occupations": ["Q2468727", "Q193391"], "desc_en": ["French diplomat and writer"], "desc_fr": ["diplomate et historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Jacques Bongars"], "libell\u00e9_fr": ["Jacques Bongars"], "type": ["Q5"], "dn": ["1554-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1612-06-29T00:00:00Z"], "ln": ["Q6548"], "ld": ["Q90"]}, "Q7521417": {"occupations": ["Q333634", "Q1622272"], "desc_en": ["French priest"], "desc_fr": ["\u00e9rudit h\u00e9bra\u00efsant et religieux"], "libell\u00e9_en": ["Sim\u00e9on Marotte de Muis"], "libell\u00e9_fr": ["Sim\u00e9on Marotte de Muis"], "type": ["Q5"], "dn": ["1587-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1644-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q6548"]}, "Q132548": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["King of France (1544-1560)"], "desc_fr": ["roi de France de 1559 \u00e0 1560"], "libell\u00e9_en": ["Francis II of France"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois II"], "type": ["Q5"], "dn": ["1544-01-29T00:00:00Z"], "dd": ["1560-12-15T00:00:00Z", "1560-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q182872"], "ld": ["Q6548"]}, "Q178918": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["king of the Franks from 996 to 1031"], "desc_fr": ["roi des Francs de 996 \u00e0 1031"], "libell\u00e9_en": ["Robert II of France"], "libell\u00e9_fr": ["Robert II de France"], "type": ["Q5"], "dn": ["0972-04-01T00:00:00Z"], "dd": ["1031-07-26T00:00:00Z"], "ln": ["Q6548"], "ld": ["Q41139"]}}], ["Q248839", {"Q2618397": {"occupations": ["Q201788", "Q36180"], "desc_en": ["French historian"], "desc_fr": ["historien fran\u00e7ais"], "libell\u00e9_en": ["Fran\u00e7ois Eudes de M\u00e9zeray"], "libell\u00e9_fr": ["Fran\u00e7ois Eudes de M\u00e9zeray"], "type": ["Q5"], "dn": ["1610-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1683-07-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q248839"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q367734", {"Q644162": {"occupations": ["Q611644", "Q250867", "Q1622272", "Q4964182"], "desc_en": ["Spanish theologian (1509-1560)"], "desc_fr": ["dominicain, th\u00e9ologien, philosophe et \u00e9v\u00eaque espagnol"], "libell\u00e9_en": ["Melchor Cano"], "libell\u00e9_fr": ["Melchor Cano"], "type": ["Q5"], "dn": ["1509-01-16T00:00:00Z"], "dd": ["1560-10-10T00:00:00Z"], "ln": ["Q367734"], "ld": ["Q5836"]}}], ["Q1754", {"Q52937": {"occupations": ["Q1028181", "Q4964182", "Q116", "Q10732476", "Q36180"], "desc_en": ["Queen of Sweden (1626-1689), ruled from 1632 until abdication in 1654"], "desc_fr": ["reine de Su\u00e8de de 1632 \u00e0 1654"], "libell\u00e9_en": ["Christina of Sweden"], "libell\u00e9_fr": ["Christine I de Su\u00e8de"], "type": ["Q5"], "dn": ["1626-12-07T00:00:00Z"], "dd": ["1689-04-19T00:00:00Z"], "ln": ["Q1754"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q2656", {"Q200895": {"occupations": ["Q32859833"], "desc_en": ["Christian saint and martyress"], "desc_fr": ["sainte catholique"], "libell\u00e9_en": ["Agatha of Sicily"], "libell\u00e9_fr": ["Agathe de Catane"], "type": ["Q5"], "dn": ["0235-09-08T00:00:00Z"], "dd": ["0261-02-05T00:00:00Z"], "ln": ["Q2232623", "Q1903"], "ld": ["Q1903"]}, "Q1169428": {"occupations": ["Q611644", "Q250867"], "desc_en": ["Catholic bishop"], "desc_fr": ["\u00e9v\u00e8que catholique italien"], "libell\u00e9_en": ["Gian Matteo Giberti"], "libell\u00e9_fr": ["Gian Matteo Giberti"], "type": ["Q5"], "dn": ["1495-09-29T00:00:00Z", "1524-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1544-01-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q2656"], "ld": ["Q2028"]}, "Q2541804": {"occupations": ["Q39631", "Q10872101"], "desc_en": ["Italian physician and anatomist"], "desc_fr": ["physicien et anatomiste italien"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Filippo Ingrassia"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Ingrassia"], "type": ["Q5"], "dn": ["1510-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1580-11-16T00:00:00Z"], "ln": ["Q56210"], "ld": ["Q2656"]}, "Q104467": {"occupations": ["Q733786", "Q250867", "Q36180"], "desc_en": ["pope"], "desc_fr": ["pape"], "libell\u00e9_en": ["Agatho"], "libell\u00e9_fr": ["Agathon"], "type": ["Q5"], "dn": ["0574-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["0681-01-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q1460"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q184359", {"Q15966959": {"occupations": ["Q15991187", "Q6673651", "Q361809"], "desc_en": ["1440 Puy - 1492"], "desc_fr": ["1440;1492"], "libell\u00e9_en": ["Guillaume Tardif"], "libell\u00e9_fr": ["Guillaume Tardif"], "type": ["Q5"], "dn": ["1436-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1492-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q184359"]}, "Q1247737": {"occupations": ["Q611644", "Q2259532", "Q49757", "Q13418253", "Q82955", "Q36180", "Q193391"], "desc_en": ["French diplomat and cardinal (1661-1742)"], "desc_fr": ["cardinal de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Melchior de Polignac"], "libell\u00e9_fr": ["Melchior de Polignac"], "type": ["Q5"], "dn": ["1661-10-11T00:00:00Z"], "dd": ["1742-11-20T00:00:00Z"], "ln": ["Q1109554"], "ld": ["Q90"]}}], ["Q82741", {"Q124113": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713"], "desc_en": ["German theologian (1552-1610)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Polykarp Leyser the Elder"], "libell\u00e9_fr": ["Polycarp Leyser"], "type": ["Q5"], "dn": ["1552-03-18T00:00:00Z"], "dd": ["1610-02-22T00:00:00Z"], "ln": ["Q82741"], "ld": ["Q1731"]}}], ["Q20188", {"Q82694": {"occupations": ["Q250867", "Q10567966", "Q36180"], "desc_en": ["Catholic cardinal"], "desc_fr": ["cardinal de l'\u00c9glise catholique romaine"], "libell\u00e9_en": ["Giovanni Bona"], "libell\u00e9_fr": ["Giovanni Bona"], "type": ["Q5"], "dn": ["1609-10-10T00:00:00Z"], "dd": ["1674-10-28T00:00:00Z"], "ln": ["Q20188"], "ld": ["Q220"]}}], ["Q23077", {"Q40765601": {"occupations": ["Q82955"], "desc_en": ["English Member of Parliament (c1656-1702)"], "libell\u00e9_en": ["Thomas Brotherton"], "libell\u00e9_fr": ["Thomas Brotherton"], "type": ["Q5"], "dn": ["1656-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1702-01-11T00:00:00Z"]}, "Q1380695": {"occupations": ["Q1234713"], "desc_en": ["Master of St. John's College, Cambridge"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien protestant anglais"], "libell\u00e9_en": ["William Whitaker"], "libell\u00e9_fr": ["William Whitaker"], "type": ["Q5"], "dn": ["1548-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1595-12-04T00:00:00Z"], "ln": ["Q894079"]}, "Q8009143": {"occupations": ["Q42603", "Q188094", "Q2732142"], "desc_en": ["Anglican bishop (1656-1723)"], "libell\u00e9_en": ["William Fleetwood"], "libell\u00e9_fr": ["William Fleetwood"], "type": ["Q5"], "dn": ["1656-01-11T00:00:00Z"], "dd": ["1723-08-15T00:00:00Z"], "ln": ["Q62378"]}}], ["Q2861", {"Q67494": {"occupations": ["Q39631", "Q2374149", "Q10872101", "Q1622272", "Q36180"], "desc_en": ["Danish physician (1603-1680)"], "desc_fr": ["m\u00e9decin danois"], "libell\u00e9_en": ["Simon Paulli"], "libell\u00e9_fr": ["Simon Paulli"], "type": ["Q5"], "dn": ["1603-04-06T00:00:00Z"], "dd": ["1680-04-25T00:00:00Z"], "ln": ["Q2861"], "ld": ["Q1748"]}}], ["Q2090", {"Q69818": {"occupations": ["Q1234713", "Q13424456"], "desc_en": ["German pastor"], "libell\u00e9_en": ["Lucas Osiander the Elder"], "libell\u00e9_fr": ["Lucas Osiander"], "type": ["Q5"], "dn": ["1534-12-26T00:00:00Z"], "dd": ["1604-09-17T00:00:00Z"], "ln": ["Q2090"], "ld": ["Q1022"]}, "Q71261": {"occupations": ["Q39631", "Q2374149", "Q3055126"], "desc_en": ["German scientist (1534-1598)"], "desc_fr": ["scientifique allemand"], "libell\u00e9_en": ["Joachim Camerarius the Younger"], "libell\u00e9_fr": ["Joachim Camerarius le Jeune"], "type": ["Q5"], "dn": ["1534-11-16T00:00:00Z"], "dd": ["1598-10-11T00:00:00Z"], "ln": ["Q2090"], "ld": ["Q2090"]}, "Q21545954": {"occupations": ["Q36834", "Q333634", "Q5758653", "Q16267607", "Q1622272"], "desc_en": ["German high school teacher, philologist and composer"], "desc_fr": ["professeur d'universit\u00e9"], "libell\u00e9_en": ["Jeremias H\u00f6lzlin"], "libell\u00e9_fr": ["Jeremias H\u00f6lzlinus"], "type": ["Q5"], "dn": ["1583-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1641-01-25T00:00:00Z", "1641-01-23T00:00:00Z"], "ln": ["Q2090"], "ld": ["Q43631"]}, "Q68309": {"occupations": ["Q333634", "Q1622272", "Q36180", "Q4988856"], "desc_en": ["German Christian Hebraist"], "libell\u00e9_en": ["Johann Christoph Wagenseil"], "libell\u00e9_fr": ["Jean-Christophe Wagenseil"], "type": ["Q5"], "dn": ["1633-11-26T00:00:00Z"], "dd": ["1705-10-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q2090"], "ld": ["Q435295"]}, "Q72274": {"occupations": ["Q333634", "Q24262584", "Q1234713"], "desc_en": ["German theologian"], "libell\u00e9_en": ["Johannes Crellius"], "libell\u00e9_fr": ["Jan Crell"], "type": ["Q5"], "dn": ["1590-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["1636-05-11T00:00:00Z", "1633-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q502741"], "ld": ["Q1013344", "Q727"]}, "Q65027": {"occupations": ["Q105186", "Q39631", "Q593644", "Q2374149"], "desc_en": ["German botanist (1561-1629)"], "desc_fr": ["botaniste allemand"], "libell\u00e9_en": ["Basilius Besler"], "libell\u00e9_fr": ["Basilius Besler"], "type": ["Q5"], "dn": ["1561-02-13T00:00:00Z"], "dd": ["1629-03-13T00:00:00Z"], "ln": ["Q2090"], "ld": ["Q2090"]}, "Q1443060": {"occupations": ["Q1622272", "Q1234713", "Q36180"], "desc_en": ["German theologian (1593-1662)"], "desc_fr": ["th\u00e9ologien allemand"], "libell\u00e9_en": ["Michael Walther"], "libell\u00e9_fr": ["Michael Walther"], "type": ["Q5"], "dn": ["1593-04-06T00:00:00Z"], "dd": ["1662-02-09T00:00:00Z"], "ln": ["Q2090"], "ld": ["Q3933"]}}], ["Q846127", {"Q868": {"occupations": ["Q901222", "Q18930236", "Q270141", "Q14565331", "Q16743936", "Q11063", "Q18930007", "Q15632482", "Q169470", "Q37226", "Q350979", "Q170790", "Q2998308", "Q36180", "Q5403434", "Q4964182", "Q901402", "Q4263842", "Q864503"], "desc_en": ["Classical Greek philosopher and polymath (384-322 BC)"], "desc_fr": ["philosophe grec"], "libell\u00e9_en": ["Aristotle"], "libell\u00e9_fr": ["Aristote"], "type": ["Q5"], "dn": ["-0383-01-01T00:00:00Z"], "dd": ["-0321-01-01T00:00:00Z"], "ln": ["Q846127"], "ld": ["Q21235810"]}}]]